<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>review on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/review/</link>
    <description>Recent content in review on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rework</title>
      <link>http://pothix.com/post/rework/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rework/</guid>
      <description>Hoje terminei de ler o livro da 37signals chamado Rework! E vou falar um pouco sobre a idéia dele aqui.
Atualmente eu fiz uma compra na Amazon em conjunto com uns amigos (@vinibaggio, @hugobarauna, @cantoniodasilva), e cogitei a compra do Rework, mas depois de uma pergunta no Twitter e algumas respostas sobre a idéia do livro eu resolvi não comprar, pois parecia muito gerencial, e acabei optando por outros (Design Patterns In Ruby, Ruby Programming Language, The Pragmatic Programmer), que falarei em outros posts :P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Março</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-marco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-marco/</guid>
      <description>Como vocês puderam perceber (ou não) eu não postei sobre os serviços legais de fevereiro e tenho um bom motivo para isso: Não achei nenhum serviço que valia a pena ser mencionado e não queria fazer um post enchendo linguiça! :P
O meu ultimo post foi sobre o Yahoo Open Hack 2009, e lá eu pude conhecer muita coisa legal, e ver outras nascendo de projetos lá mesmo! Por isso tenho informações legais para essa série novamente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Janeiro</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-janeiro/</guid>
      <description>E ae galera! Vamos para mais um post sobre os serviços legais do mes.
OpenDNS Estranho eu falar de OpenDNS não? Já existe faz tanto tempo e muita gente já conhece/usa. O que me fez colocar ele na lista de serviços legais foi justamente as opções que você tem na web do OpenDNS!
Se você se cadastrar no OpenDNS você pode configurar muitas coisas legais, como por exemplo a página de endereço não encontrado, ou a página de tentativa de fishing, entre outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Anjos e Demônios</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-anjos-e-demonios/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-anjos-e-demonios/</guid>
      <description>Felizmente eu estou de férias da faculdade novamente, e isso me dá um tempo livre para ler alguns livros, portanto resolvi começar com “Anjos e Demônios“, que é um livro que eu estou postergando a leitura faz mais de 2 anos (desde que li o código da vinci).
Eu particularmente gosto dos livros do Dan Brown, pois em sua grande maioria são histórias “polemicas” por misturar alguns fatos reais (que ninguem consegue provar a favor nem contra) com outros que são pura ficção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de dezembro</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-dezembro/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-dezembro/</guid>
      <description>Infelizmente não consegui postar sobre os serviços legais do mes de novembro por que eu estava cheio de coisas para fazer ( devido as provas de fim de ano, e meu curso é anual ), portanto não consegui agregar nada para novembro, e muito menos tempo para postar. Mas agora estou eu aqui denovo para postar sobre o que eu achei de legal na internet nesse meio tempo! E lá vamos nós:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de outubro</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-outubro/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-outubro/</guid>
      <description>Já estava me esquecendo de postar sobre os serviçoes legais desse mes! :P
Estava com poucos quando lembrei, mas não demorou muito para que eu lembrasse de alguns muito bons. Vamos lá!
yUML&amp;lt; O yUML é um serviço para se criar UML facilmente utilizando apenas uma URL com determinadas marcações. O caike que me mostrou no ultimo post quando eu tinha mencionado sobre criação deUML. Valeu Caike!
Gliffy Continuando em diagramas e UML temos o Gliffy que também faz uma grande quantidade de diagramas diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de setembro</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-setembro/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-setembro/</guid>
      <description>E lá vamos nós novamente para mais um post sobre os serviços legais que eu encontrei esse mes.
Creately O Creately é um site para se fazer diagramas! Eu estava procurando por isso faz bastante tempo e nunca tinha achado um satisfatório, mas esse parece ser muito bom!
Com ele é possível fazer uma grande quantidade coisas, como diagramas de classe, fluxograma, esqueletos de layout e mais um monte de coisas legais e depois exportar para alguns formatos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Agosto</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-agosto/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-agosto/</guid>
      <description>E lá vamos nós com mais um post (que felizmente estou conseguindo manter mensal) sobre os serviços legais que eu vi no mês passado e estou usando esse mês.
TypingWeb O TypingWeb é um serviço web que possui vários tutoriais para aprender a digitar corretamente. Eu estou treinando digitação já faz um tempo utilizando o TypeRacing e um programinha para Linux chamado gtypist que tambem é bem legal para treinar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: High Performance Websites</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-high-performance-websites/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-high-performance-websites/</guid>
      <description>Mais um dos livros que eu consegui terminar de ler nas férias! O livro fala sobre performance de front end, como fazer as suas páginas carregarem mais rapidamente e fornecer uma melhor experiência para o usuário.
O livro começa explicando um pouco sobre o HTTP, seus métodos e utilizações, e depois inicia as sobre as 14 regras para ter um website mais performático. Eu vou tentar mostrar um pouco de cada uma das regras que o livro aborda, mas é claro que sem os grandes detalhes, comparações e exemplos que o livro dá, que são muito amplos e interessantes para se entender, mas vou dar uma visão geral de qual é o conteúdo da regra, para te chamar para comprar o livro e ler (ou não&amp;hellip;hehhe).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Lord of the Rings</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-lord-of-the-rings/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-lord-of-the-rings/</guid>
      <description>Chegou o momento que eu estava esperando há vários meses&amp;hellip;. Após terminar de ler, vou escrever sobre O Senhor dos Anéis! :D
Todos que me conhecem sabem como eu sou apaixonado pelo mundo de O senhor dos anéis na verdade sobre histórias medievais e o Senhor dos anéis é foda), e eu só tinha assistido o filme (mais de 10 vezes o primeiro, e milhões de vezes os outros 2) e não tinha lido o livro ainda, o que me deixava inquieto, pois eu sabia muito bem que o nível de riquezas e detalhes do livro ia muito alem do que eu podia imaginar, sem contar que muita coisa foi cortada no filme (obviamente) para que se fosse feita uma boa adaptação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: SpiderMan - Friend or Foe</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</guid>
      <description>Aqui estou eu com mais um GameReview de um jogo que eu tenho jogado ultimamente no PSP e finalmente no sábado as 02:15 eu consegui terminar, o Spiderman - Friend or foe!
Como quem já me conhece sabe, eu sou um fã de homem aranha! Não aquele fã que tem todos os quadrinhos ou que fica comprando um monte de coisas, mas eu sempre gostei das histórias do aranha e sempre que possível comprava ou pegava emprestado algumas séries de quadrinhos para ler, ou jogos para jogar, ou desenhos/filmes para assistir, enfim&amp;hellip; Homem Aranha FTW!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Diablo</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-diablo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-diablo/</guid>
      <description>Pois é&amp;hellip; Sei que muitos de vocês devem estar pensando se esse era um review de algum demo do Diablo III que sabe se lá como eu teria conseguido por que ainda nem lançou, mas não, esse é um review do Diablo I! Estranho como um jogo lançado a tantos anos atrás tenha ganhado um review meu agora, não? :P
Quando o Diablo I foi lançado eu mal sabia o que era ter um computador, e a única coisa que eu podia fazer era ver um colega meu com o jogo original jogando enquanto eu ficava babando&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Pragmatic version control using Git</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-pragmatic-version-control-using-git/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-pragmatic-version-control-using-git/</guid>
      <description>Há tempos que eu estava querendo conhecer um pouco mais do Git e nos últimos dias estava procurando um livro legal, quando me deparei com esse livro. Fiz algumas perguntas para um pessoal no Twitter como pessoalmente sobre esse livro, alguns me recomendavam, outros me passavam outros também interessantes, e estava em dúvida entre comprar ou não, até que consegui emprestado e li em 3 dias.
O livro é bem interessante, aborda desde o mais básico até o nível intermediário, não abordando conteúdos tão avançados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Julho</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-julho/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-legais-de-julho/</guid>
      <description>Esse mês eu estou conseguindo novamente fazer um post sobre os serviços legais que eu encontrei esse mês ( e alguns que eu já uso faz tempo )
Wakoopa O Wakoopa é um software que você instala em seu computador e ele lhe dá estatísticas do que você mais usa, entre aplicações desktop e webapps! Mas isso não é o melhor disso tudo! O melhor é que ele se integra com uma conta que você tem no site do Wakoopa e se torna uma rede social onde você pode ver o que seus amigos estão usando, fazer reviews de softwares que você gosta, encontrar softwares novos e outras coisas bem legais!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços interessantes</title>
      <link>http://pothix.com/post/servicos-interessantes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/servicos-interessantes/</guid>
      <description>Depois de conhecer alguns serviços legais na internet resolvi postar sobre eles aqui. Gostaria de fazer um post desse tipo mensalmente ( assim como o Ronaldo Ferraz faz no seu blog sobre o balanço cultural, que eu acho bem legal ), mas pelo menos dessa vez quero postar algumas coisas legais, e se possível eu posto periódicamente o que eu tenho feito / encontrado de divertido. ;)
Dropbox Já começando com o DropBox, que é uma aplicação para sincronização de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Need For Speed - Most Wanted</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</guid>
      <description>Como eu disse no ultimo post agora eu vou fazer uns pomsts sobre uns jogos que eu estou voltando a jogar no PSP, dizendo o que eu achei, como foi jogar ele, defeitos, qualidades, gosto pessoal e tudo mais!
Primeiramente vou falar sobre o gosto pessoal. Eu nunca fui muito fã de jogos de corrida, foram poucos que realmente me fizeram jogar até o final, e esse realmente foi um deles!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>