<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tips on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/tips/index.xml</link>
    <description>Recent content in Tips on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="https://pothix.com/tags/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Março</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-marco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-marco/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como vocês puderam perceber (ou não) eu não postei sobre os serviços
legais de fevereiro e tenho um bom motivo para isso: Não achei nenhum
serviço que valia a pena ser mencionado e não queria fazer um post
enchendo linguiça! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O meu ultimo post foi sobre o Yahoo Open Hack 2009, e lá eu pude
conhecer muita coisa legal, e ver outras nascendo de projetos lá
mesmo! Por isso tenho informações legais para essa série novamente! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos lá:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;yql&#34;&gt;YQL&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://developer.yahoo.com/yql/&#34;&gt;YQL&lt;/a&gt;, é um serviço do yahoo que
ajuda o desenvolvedor que quer trabalhar com dados de vários lugares a
não sei preocupar em aprender cada uma das API&amp;rsquo;s.  O que o YQL faz é
dar para o desenvolvedor uma linguagem muito parecida com SQL (um
pouco mais limitada, mas lembra muito) para que o desenvolvedor possa
fazer querys das informações que ele deseja de vários serviços.
Grande parte dos serviços do Yahoo estão disponíveis utilizando YQL e
você pode fazer vários testes utilizando o próprio &lt;a href=&#34;http://developer.yahoo.com/yql/console/&#34;&gt;console do
YQL&lt;/a&gt;.  Uma coisa legal é a
posibilidade de criar algumas tabelas baseadas em dados de outros
serviços, ou baseadas em .csv e outras coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, vale muito a pena dar uma olhada.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;spaia-me&#34;&gt;Spaia.me&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://spaia.me/&#34;&gt;spaia.me&lt;/a&gt; é um serviço bem legal para gerar
widgets para seu site/blog. Ele faz buscas em serviços como o Twitter,
Flickr, Del.icio.us e meme e traz os resultados referentes a sua
palavra em um box &amp;ldquo;animado&amp;rdquo; por JQuery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse gerador de widgets foi feito pelo &lt;a href=&#34;http://nuxlli.com.br/&#34;&gt;Nuxlli&lt;/a&gt;
e pelo &lt;a href=&#34;http://blog.talleye.com/&#34;&gt;Cipriani&lt;/a&gt; no Open Hack day! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;foursquare&#34;&gt;Foursquare&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://foursquare.com/&#34;&gt;Foursquare&lt;/a&gt; é um serviço bem interessante
para você postar sobre sua localização e fazer reviews dos lugares que
você frequenta.  Resolvi comentar sobre ele justamente por que
comentaram comigo sobre ele no #brhackday e eu fui dar uma olhada na
API, e vi os hacks legais que dá para fazer com isso. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;jsfiddle&#34;&gt;JSFiddle&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.jsfiddle.net/JEYMm/&#34;&gt;JSFiddle&lt;/a&gt; é um lugar muito legal
para testar Javascript. Ele te dá acesso a uma série de bibliotecas
javascript (tais como JQuery, Prototype, Mootools e outras) para que
você possa fazer testes e comparações de funcionalidade entre uma e
outra utilizando o mesmo HTML / CSS.  Aconselho muito o uso dela,
principalmente se você está estudando uma biblioteca específica ou
apenas quer saber se determinada biblioteca tem funcionalidades
melhores do que a sua biblioteca preferida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ae galera! Espero que esses serviços sejam úteis para vocês! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Janeiro</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-janeiro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E ae galera! Vamos para mais um post sobre os serviços legais do mes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;opendns&#34;&gt;OpenDNS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Estranho eu falar de &lt;a href=&#34;http://www.opendns.com/&#34;&gt;OpenDNS&lt;/a&gt; não? Já existe
faz tanto tempo e muita gente já conhece/usa.  O que me fez colocar
ele na lista de serviços legais foi justamente as opções que você tem
na web do OpenDNS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você se cadastrar no OpenDNS você pode configurar muitas coisas
legais, como por exemplo a página de endereço não encontrado, ou a
página de tentativa de fishing, entre outras. Além de configurar
essas páginas você pode tambem definir atalhos, para quando você
tentar acessar algo como: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://pothix&amp;quot;&#34;&gt;http://pothix&amp;quot;&lt;/a&gt; ele já redirecionar para
&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog&amp;quot;&#34;&gt;http://pothix.com/blog&amp;quot;&lt;/a&gt; por exemplo. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;heroku&#34;&gt;Heroku&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://heroku.com/&#34;&gt;Heroku&lt;/a&gt; é bem conhecido pela comunidade Ruby,
pois é uma das maneiras mais fáceis de se fazer deploy de uma
aplicação simples, bastando poucos comandos para que sua aplicação já
fique disponível na web como um subdomínio do Heroku!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para dar uma idéia da simplicidade, o que você precisa fazer para
mandar sua aplicação para o heroku (estou assumindo que vc usa Git):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;sudo gem install heroku&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;heroku keys:add path/para/sua/key&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;heroku create nome_do_proj&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git push heroku master&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E pronto! Sua aplicação já estará disponível em &lt;a href=&#34;http://nome_do_proj.heroku.com&#34;&gt;http://nome_do_proj.heroku.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;caliper&#34;&gt;Caliper&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://getcaliper.com/caliper&#34;&gt;Caliper&lt;/a&gt; é um serviço web bem
interessante para se obter métricas do seu código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas que eu mais gostei no Caliper é que ele não exige
cadastro para uso, você pode apenas colocar a URL do seu projeto Git e
ele já gera os relatórios utilizando a gem &lt;strong&gt;metric_fu&lt;/strong&gt; e mantém um
link para acesso dos mesmos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como de costume os meus posts sobre os serviços legais do mes são
curtos, portanto, eu fico por aqui! Espero que sejam úteis! ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de dezembro</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-dezembro/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-dezembro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Infelizmente não consegui postar sobre os serviços legais do mes de
novembro por que eu estava cheio de coisas para fazer ( devido as provas
de fim de ano, e meu curso é anual ), portanto não consegui agregar nada
para novembro, e muito menos tempo para postar. Mas agora estou eu aqui
denovo para postar sobre o que eu achei de legal na internet nesse meio
tempo! E lá vamos nós:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mocking-bird-wireframes-on-the-fly&#34;&gt;Mocking Bird - Wireframes on the fly&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://gomockingbird.com/&#34;&gt;Mocking Bird&lt;/a&gt; é um site
onde você pode montar wireframes para layouts de sites facilmente, como
se você estivesse fazendo um desenho mas com elementos pré-determinados.
Achei o serviço muito interessante, principalmente para mim que não
manjo nada de fazer design, portanto eu posso dar uma olhada no que eu
quero fazer usando os elementos pré determinados do Mocking Bird e quem
sabe fazer um layout razoável para implementar, apenas revendo as cores
com quem manja de verdade. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;collecta&#34;&gt;Collecta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que eu achei interessante do &lt;a href=&#34;http://www.collecta.com&#34;&gt;Collecta&lt;/a&gt; é a
quantidade de coisas diferentes que ele traz na busca, desde twitter
até Github, e isso sem contar que é tudo em tempo real, e você pode
ver realmente o que está acontecendo referente a um determinado
assunto. O serviço parece ser interessante para cobrir eventos, por
que da para ter uma visão geral do que está acontecendo em vários
lugares ao mesmo tempo, ver fotos que postaram, comentários no
twitter, vídeos no youtube e etc.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;buzz-volume&#34;&gt;Buzz Volume&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://buzzvolume.com/&#34;&gt;Buzz Volume&lt;/a&gt; foi criado por
dois colegas meus ( o &lt;a href=&#34;http://twitter.com/dirs “Dirceu Pauka”&#34;&gt;@dirs&lt;/a&gt;
e o &lt;a href=&#34;http://twitter.com/mauricio “Mauricio”&#34;&gt;@mauricio&lt;/a&gt; ), e eu achei
a idéia bem interessante! O que o site faz é agregar links que estão
sendo bem falados no twitter, assim mantendo o usuário por dentro do que
está sendo mais comentado, ou seja, um bom agregador de coisas famosas.
:) Espero que nesse serviço coloquem uma feature de excluir asssuntos :P
Bem, é isso! Esse post foi simples mas eu compri os serviços legais
desse mes. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mes que vem.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de outubro</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-outubro/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-outubro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Já estava me esquecendo de postar sobre os serviçoes legais desse mes! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estava com poucos quando lembrei, mas não demorou muito para que eu
lembrasse de alguns muito bons. Vamos lá!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;yuml&#34;&gt;yUML&amp;lt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://yuml.me/diagram/scruffy/class/samples&#34; title=&#34;yUML&#34;&gt;yUML&lt;/a&gt; é um serviço para se criar &lt;a href=&#34;http://yuml.me/diagram/scruffy/class/samples&#34; title=&#34;UML na wikipedia&#34;&gt;UML&lt;/a&gt; facilmente utilizando apenas uma URL com determinadas marcações.
O caike que me mostrou no ultimo post quando eu tinha mencionado sobre criação de&lt;a href=&#34;http://yuml.me/diagram/scruffy/class/samples&#34; title=&#34;UML na wikipedia&#34;&gt; UML&lt;/a&gt;. Valeu &lt;a href=&#34;http://www.caikesouza.com/blog/&#34; title=&#34;Blog do Caike&#34;&gt;Caike&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;gliffy&#34;&gt;Gliffy&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Continuando em diagramas e UML temos o
&lt;a href=&#34;http://www.gliffy.com/examples/SWOT/&#34; title=&#34;Gliffy&#34;&gt;Gliffy&lt;/a&gt; que também faz
uma grande quantidade de diagramas diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse quem me mostrou foi a &lt;a href=&#34;http://twitter.com/suelengc&#34; title=&#34;Suelen no Twitter&#34;&gt;Suelen&lt;/a&gt;! Valeu Suelen! =*&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;pivotal-tracker&#34;&gt;Pivotal Tracker&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para quem não connhece, o
&lt;a href=&#34;http://www.pivotaltracker.com/&#34; title=&#34;Pivotal Tracker&#34;&gt;PivotalTracker&lt;/a&gt; é
uma ferramenta para gestão de projetos utilizando
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(development)&#34; title=&#34;Scrum na
Wikipedia&#34;&gt;Scrum&lt;/a&gt;! Ele utiliza várias ferramentas que são muito úteis quando
se tem uma equipe que está aplicando a metodologia Scrum, como gráfico
burndown, média automática de pontos por semana, agendamento
automático de tarefas de acordo com a quantidade de pontos por sprint
da equipe e mais outras coisas bem interessantes! Já trabalhei
utilizando o Pivotal e recomendo!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;scrumy&#34;&gt;Scrumy&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://scrumy.com&#34; title=&#34;Scrumy&#34;&gt;Scrumy&lt;/a&gt; é outra ferramenta muito
interessante e bem simples para se trabalhar com Scrum, principalmente
para equipes remotas. Ele cria um kanban board virtual, onde você pode
arrastar os post-its para as próximas áreas ( todo, wip, verify, done
), e ter uma visão mais ampla das atividades facilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse mes é só isso! Espero que seja útil para alguém!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de setembro</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-setembro/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-setembro/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E lá vamos nós novamente para mais um post sobre os serviços legais que eu encontrei esse mes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;creately&#34;&gt;Creately&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://creately.com/&#34; title=&#34;Creately&#34;&gt;Creately&lt;/a&gt; é  um site para se fazer
diagramas! Eu  estava procurando por  isso faz bastante tempo  e nunca
tinha achado um satisfatório, mas esse parece ser muito bom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com ele é possível fazer uma grande quantidade coisas, como diagramas
de classe, fluxograma, esqueletos de layout e mais um monte de coisas
legais e depois exportar para alguns formatos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;groove-shark&#34;&gt;Groove Shark&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://listen.grooveshark.com/&#34; title=&#34;Groove Shark&#34;&gt;Groove Shark&lt;/a&gt; é um
site fantástico para se ouvir musicas! Sabe quando você está na
faculdade na internet pesquisando sobre um trabalho e tem aquela saída
para fone no computador e você pode ouvir musicas mas não tem um lugar
legal? Acesse o GrooveShark faça uma pequena playlist e se divirta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostei por que eles tem uma grande variedade de musicas lá e a
interface é bem leve e bonita.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;tutsplus&#34;&gt;TutsPlus&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://tutsplus.com/&#34; title=&#34;TutsPlus&#34;&gt;TutsPlus&lt;/a&gt; é um site que possui uma
grande quantidade de tutoriais de qualidade sobre vários tipos de
assuntos. O que achei interessante é que os materiais são divididos em
sites diferentes e todos os tutoriais são moderados, portanto quase
todo o conteúdo que você vê por lá é de muito boa qualidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acompanho as atualizações do
&lt;a href=&#34;http://net.tutsplus.com/&#34; title=&#34;NetTuts+&#34;&gt;NetTuts&lt;/a&gt; por que sempre tem um
conteúdo que me interessa referente a web, seja Javascrit, PHP, Rails
ou várias outras coisas interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, é isso! Espero que esses links sejam úteis para mais alguem além de mim! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB, caike | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Agosto</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-agosto/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-agosto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E lá vamos nós com mais um post (que felizmente estou conseguindo
manter mensal) sobre os serviços legais que eu vi no mês passado e
estou usando esse mês.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;typingweb&#34;&gt;TypingWeb&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://pt.typingweb.com/&#34; title=&#34;TypingWeb&#34;&gt;TypingWeb&lt;/a&gt; é um serviço web
que possui vários tutoriais para aprender a digitar corretamente. Eu
estou treinando digitação já faz um tempo utilizando o
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/servicos-legais-de-julho&#34; title=&#34;Meu post onde menciono o TypeRacer&#34;&gt;TypeRacing&lt;/a&gt;
e um programinha para Linux chamado
&lt;a href=&#34;http://www.gnu.org/software/gtypist/&#34; title=&#34;Gtypist GNU page&#34;&gt;gtypist&lt;/a&gt;
que tambem é bem legal para treinar. Achei esse site
fantástico, e o mais legal de tudo é que tem uma versão em português,
então eu posso passar para outras pessoas (como a minha mãe por
exemplo) que tambem querem aprender a digitar melhor mas não se dão
bem com o inglês.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;getclicky&#34;&gt;GetClicky&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://getclicky.com/&#34; title=&#34;GetClicky website&#34;&gt;GetClicky&lt;/a&gt; é serviço de
estatísticas assim como o Google Analytics, mas ele possui muitas
ferramentas interessantes, como monitoramente de palavras chave no
Twitter, estatísticas em tempo real e mais algumas coisas
interessantes que faz valer a pena pelo menos testar o serviço! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;lastfm&#34;&gt;LastFm&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sim, estou falando da
&lt;a href=&#34;http://last.fm/user/PotHix&#34; title=&#34;Meu perfil no last.fm&#34;&gt;Last.fm&lt;/a&gt;
que já está a tanto tempo aí, mas resolvi comentar por
que eu estou lá há mais de 1 ano e só agora comecei a utilizar de
verdade. Quando eu entrei pela primeira vez para saber como funcionava
eu fui no site e tentei ouvir várias musicas. Umas eram cortadas, as
playlist só podiam ser tocadas por usuários premium e não sei o
que&amp;hellip;Ou seja, achei uma porcaria.  Nos ultimos dias eu conversei com
um colega meu que me disse que deixava seu player dando tracking das
musicas que ele ouvia e mandando para o last.fm, e finalmente eu
descobri a finalidade do last.fm (noob), e realmente é bem legal ter
um perfil numa rede social de musicas, onde seus amigos podem ver o
que você anda ouvindo e comparar automáticamente o perfil musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, esses são os 3 serviços que eu tenho para compartilhar esse mes!
E espero que sejam úteis para vocês assim como são para mim. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços legais de Julho</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-julho/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-legais-de-julho/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Esse mês eu estou conseguindo novamente fazer um post sobre os
serviços legais que eu encontrei esse mês ( e alguns que eu já uso faz
tempo )&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;wakoopa&#34;&gt;Wakoopa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://wakoopa.com/pothix&#34; title=&#34;Wakoopa&#34;&gt;Wakoopa&lt;/a&gt; é um software que
você instala em seu computador e ele lhe dá estatísticas do que você
mais usa, entre aplicações desktop e webapps! Mas isso não é o melhor
disso tudo! O melhor é que ele se integra com uma conta que você tem
no site do Wakoopa e se torna uma rede social onde você pode ver o que
seus amigos estão usando, fazer reviews de softwares que você gosta,
encontrar softwares novos e outras coisas bem legais! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;crunch-base&#34;&gt;Crunch Base&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Resolvi mencionar o &lt;a href=&#34;http://www.crunchbase.com/&#34;&gt;Chunch Base&lt;/a&gt; após
descobrir que ele é a base que o Wakoopa consulta para saber o que é e
o que não é uma web application. A idéia do CrunchDB é que o conteúdo
é colaborativo, mas é moderado, e assim muitas aplicações podem
realmente confiar que a base deles é valida. Achei bem interessante o
projeto e resolvi até adicionar a
&lt;a href=&#34;http://www.crunchbase.com/company/ikwa-orientao-profissional&#34; title=&#34;Ikwa Orientação Profissional&#34;&gt;empresa que eu trabalho atualmente&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;type-racer&#34;&gt;Type Racer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://play.typeracer.com&#34; title=&#34;Type Racer&#34;&gt;Type Racer&lt;/a&gt; é uma web app
para criar competições de digitação, e tem me ajudado bastante a
melhorar a minha e aprender a digitar melhor e mais rápido do que eu
digitava antes. Não precisa ser cadastrado para tentar, mas quando se
é cadastrado você tem gráficos nos textos que vc já digitou para saber
o quanto progrediu desde que começou a treinar, e ainda uma média de
palavras por segundo. Eu realmente recomendo!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;queen-alice&#34;&gt;Queen Alice&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://queenalice.com&#34; title=&#34;Queen Alice&#34;&gt;Queen Alice&lt;/a&gt; é uma nova versão
daquilo que chamavam de &amp;ldquo;Xadrez Postal&amp;rdquo;, que era quando duas pessoas
montavam dois tabuleiros, cada um em sua casa, e sempre que um fazia
uma jogada ele escrevia numa carta e enviava de volta para seu
adversário, assim quando o mesmo recebia ele fazia sua jogada e o
processo se repetia até o final do jogo. Um jogo poderia demorar anos!
O Queen Alice faz uma coisa parecida mas usando e-mail, com tempos
determinados, portanto você começa um jogo com um amigo já acordando o
tempo (1, 3, ou 7 dias jogada) com várias opções legais, e sempre
que seu adversário faz uma jogada lá você recebe um e-mail dizendo que
é sua vez e vc tem um determinado tempo para jogar senão o adversário
pode reivindicar a partida. Tem muitas opções legais e vale a pena
para quem gosta de xadrez mas não tem muito tempo para treinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ae! Quem sabe no mês que vem eu consiga trazer mais serviços
web interessantes! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Cammy, CrociDB, Bruno Grasselli | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços interessantes</title>
      <link>https://pothix.com/post/servicos-interessantes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/servicos-interessantes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Depois de conhecer alguns serviços legais na internet resolvi postar sobre eles aqui.  Gostaria de fazer um post desse tipo mensalmente ( assim como o &lt;a href=&#34;http://logbr.reflectivesurface.com&#34; title=&#34;Blog do Ronaldo Ferraz&#34;&gt;Ronaldo Ferraz faz no seu blog&lt;/a&gt; sobre o balanço cultural, que eu acho bem legal ), mas pelo menos dessa vez quero postar algumas coisas legais, e se possível eu posto periódicamente o que eu tenho feito / encontrado de divertido. ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;dropbox&#34;&gt;Dropbox&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Já começando com o &lt;a href=&#34;https://www.getdropbox.com&#34;&gt;DropBox&lt;/a&gt;, que é
uma aplicação para sincronização de arquivos. Ele funciona da seguinte
maneira:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você instala o software do dropbox (que tem para várias plataformas!
), e cria uma conta no site, com isso eles disponibilizam um
armazenamento de 2GB gratuitamente para seus arquivos (e mais no
máximo 3 GB se você recomendar alguem, portanto se for criar me peçam
um convite please).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o Dropbox você pode criar pastas compartilhadas com seus amigos
que tambem possuem dropbox, assim compartilhando arquivos facilmente,
só colocar ele na pasta que o dropbox vai fazer o upload
automáticamente e o dropbox do seu amigo vai receber automáticamente
tambem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estou usando o Dropbox para compartilhar arquivos de estudos com
uns amigos e tambem para sincronizar o meu arquivo do notecase entre o
trabalho e minha casa ( assim não preciso ficar colocando pendrive
toda vez que for usar o notecase ).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;shelfari&#34;&gt;Shelfari&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.shelfari.com/pothix&#34; title=&#34;Shelfari&#34;&gt;shelfari&lt;/a&gt; é uma rede
social para leitores de livros! Lá você pode compartilhar suas
leituras com os amigos, dizendo o que está lendo, o que planeja ler, o
que já leu, fazer resenhas de livros, comentários e mais um monte de
coisas legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostei bastante da forma que ele organiza os livros, e o layout de
prateleiras é bem legal tambem. Descobri que eles tem um Widget que
adiciona uma prateleira ( bonitinha! ) no seu blog / site e é
totalmente customizável! Gostei! Vou colocar no aqui assim que eu der
uma arrumada no layout do blog.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comunidade-software-livre&#34;&gt;Comunidade Software Livre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Apesar de não gostar muito de redes sociais (para mim fica tudo como
redes anti-sociais) eu achei legal a iniciativa de uma
&lt;a href=&#34;http://softwarelivre.org/pothix&#34; title=&#34;Software Livre&#34;&gt;rede social para software livre&lt;/a&gt;!
Seria legal se a grande massa da comunidade estivesse por lá!
:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tem muito o que comentar pois é uma rede social comum como todas
as outras, mas essa tem um foco diferente, que é juntar o pessoal de
software livre em um só lugar. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso! Esses são os 3 serviços que eu achei interessante e gostaria
de compartilhar, espero que seja útil para os leitores do blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB, Bónus Poker | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ir além do básico tambem é gratis</title>
      <link>https://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Faz um tempinho que eu estou querendo fazer um post seguindo os moldes
da campanha do &lt;a href=&#34;http://marcogomes.com/blog/2008/campanha-programar-e-gratis&#34; title=&#34;Programar é Grátis&#34;&gt;Marco Gomes&lt;/a&gt;,
que também gerou o
&lt;a href=&#34;http://www.tableless.com.br/implementar-xhtmlcss-e-gratis&#34; title=&#34;Implementar XHTML / CSS é grátis&#34;&gt;post do Diego Eis&lt;/a&gt;,
e finalmente consegui um tempinho para expressar também a minha opinião nesse assunto! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheço muitas pessoas que fazem faculdade relacionada a programação,
mas não aplicam o que estão vendo por lá, acham que já estão fazendo
demais em ir para a faculdade e ficar lá no tempo em que o professor
está falando&amp;hellip;Ou seja, essas pessoas não estão indo a faculdade para
aprender algo para colocar em prática, eles estão lá simplesmente para
&amp;ldquo;passar de ano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As vezes não é nem tanto com faculdade também, tem pessoas que não
fazem faculdade, querem ser programadores, mas tem aquele pensamento:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahh&amp;hellip;Eu preciso de uma oportunidade para aplicar os meus conhecimentos&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A internet está aí para isso! Você pode ter uma gama monstruosa de
ferramentas para brincar se quiser, tantos livros gratuitos para
aprender/melhorar sua programação, tantos projetos Open Source para
contribuir, cursos on-line gratuitos para fazer, mas o sujeito quer
&amp;ldquo;ganhar uma oportunidade&amp;rdquo; sem nem mesmo merecer ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse tipo de pessoa para mim &lt;strong&gt;não é programador&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Marco Gomes costuma chamar esse tipo de pessoa de bunda mole, eu
tenho meu termo favorito que é muito utilizado por mim atualmente:
&lt;strong&gt;Marica!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de aprender a fazer isso por que é muito foda, mas parece muito difícil, então vou fazer o XY que é mais zuadinho mas é fácil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apertar parafusos também é fácil&amp;hellip;Se as coisas fossem fáceis colocaríamos robôs para fazer&amp;hellip; Marica!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estou trabalhando na empresa XY mas já estou cansado de lá&amp;hellip;Cansei de suporte técnico, eu quero é ir programar, mas sem experiência fica difícil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vá e consiga sua experiência sozinho, faça um site e mostre quando for
na entrevista, como que o cara quer ter experiência sem fazer
nada&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Putz&amp;hellip;Não conheço nada de Linux esse sistema é uma merda&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esse é um candidato perfeito a ser um ótimo programador não é?!
Primeiro já caiu numa contradição, por que se ele não conhece nada,
como sabe que é uma merda? E outras, não quer nem conhecer um sistema
diferente onde ele terá suporte nativo a várias linguagens, e não só
isso, só o fato de não querer aprender algo &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; e importante
para a carreira já faz dele um marica!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, vamos a alguns pontos importantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Invista tempo em aplicar o que você aprende na faculdade, ou caso não faça faculdade, corra atrás de coisas para estudar e aplique elas também.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procure coisas diferente para saber, afinal, quanto maior a sua gama de conhecimentos mais difícil será você dizer para alguem: &amp;ldquo;Não sei nem o que é isso&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolva coisas úteis e mostre seus código na internet, isso ainda vai ser muito útil para você ( tanto para aprendizado quanto para apresentação pessoal ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar só quero frisar uma frase do post do Marco Gomes que é
muito interesssante e resume muito a minha opinião:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Você pode &lt;strong&gt;mudar sua vida&lt;/strong&gt;, e até &lt;strong&gt;mudar o mundo&lt;/strong&gt;, com o mesmo
equipamento que usa pra ficar o dia inteiro no orkut trocando
recadinhos com as peguetes&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Magnun, Marco Gomes, Tagliati, Cayo Medeiros aka. yogodoshi, Tony Fabeen, Lê, Herminio, Simone, Lucas | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>