<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tips on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/tips/</link>
    <description>Recent content in tips on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fora IE6</title>
      <link>http://pothix.com/post/fora-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/fora-ie6/</guid>
      <description>Já está mais do que na hora de eu fazer um post sobre isso, e acho que não há momento mais propício do que esse afinal, até o Google já está dando alertassobre isso no Gmail. Sabemos que o Gmail é não é o serviço mais acessado do Google, mas isso já é uma grande ajuda para alertar os desavisados que esse navegador já passou da hora de deixar de existir, e quem sabe num futuro talvez distante ( espero que não tão distante assim ) o google resolva fazer algo parecido com o Orkut!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ir além do básico tambem é gratis</title>
      <link>http://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</guid>
      <description>Faz um tempinho que eu estou querendo fazer um post seguindo os moldes da campanha do Marco Gomes, que também gerou o post do Diego Eis, e finalmente consegui um tempinho para expressar também a minha opinião nesse assunto! :)
Conheço muitas pessoas que fazem faculdade relacionada a programação, mas não aplicam o que estão vendo por lá, acham que já estão fazendo demais em ir para a faculdade e ficar lá no tempo em que o professor está falando&amp;hellip;Ou seja, essas pessoas não estão indo a faculdade para aprender algo para colocar em prática, eles estão lá simplesmente para &amp;ldquo;passar de ano&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>