<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/ubuntu/index.xml</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A facilidade do Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/a-facilidade-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/a-facilidade-do-ubuntu/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Deixa eu explicar aqui para quem estou destinando esse post. Esse post
é destinado a algumas pessoas que costumam me perguntar se o Linux é
difícil, se ele vai conseguir mexer nele se instalar, se Linux é
melhor que Windows e outras perguntas derivadas disso, portanto se
você já tem conhecimentos em Linux e já usa Linux esse post só vai
servir para você passar para seus amigos que não usam, pois é bem
básico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de comprar meu notebook e instalar o Ubuntu nele eu decidi
fazer esse post para acabar com aquela idéia das pessoas de que Linux
é difícil, que não faz nada, que nada funciona e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, eu &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/win2linux/como-sao-os-primeiros-passos-de-um-linuxer&#34;&gt;sempre gostei de utilizar o Slackware&lt;/a&gt;
(e ainda é minha distribuição principal) e realmente Slackware não é
distribuição Linux para qualquer um&amp;hellip;Você não pode dar um Slackware
na mão de um usuário final e falar para ele que é fácil, e talvez essa
seja a visão que os usuários de Windows tem do Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou usando o Ubuntu faz mais ou menos uns 2 ou 3 meses, e muitas
vezes já me surpreendi com a facilidade de se fazer as coisas nele!
Mesmo um usuário final faria as coisas com uma facilidade espantosa
bastando apenas que ele queira conhecer coisas novas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;alguns-exemplos&#34;&gt;Alguns Exemplos&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;instalando-impressora&#34;&gt;Instalando impressora&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Estava eu precisando imprimir um documento e já pensei&amp;hellip; Configurar a
impressora vai ser Punk, mas vou tentar. Procurei nos menus do Gnome e
vi um &amp;ldquo;Printers&amp;rdquo; em:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;System &amp;gt; Administration &amp;gt; Printers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E lá eu clico em &amp;ldquo;New&amp;rdquo; ele vai identificar todas as impressoras que
você tem na rede e plugadas no seu computador e te mostrar uma lista
de drivers para que você escolha qual utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja&amp;hellip;Não tem dificuldade nenhuma.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;instalando-programas&#34;&gt;Instalando programas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Muitos usuários tem medo do terminal, e alguns se atrevem a dizer que
é regredir muitos anos (eles são criativos ;)), mas o terminal te
facilita muita coisa em diversas tarefas rapidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos instalar novos programas rapidamente pelo terminal com um
simples comando! Digamos que queremos instalar o Inkscape para brincar
de fazer uns desenhos vetoriais, é moleza:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install inkscape
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Ele vai te dar informações sobre o pacote e perguntar se você
quer mesmo instalar o pacote que ele mostrou as informações ( caso
tenha digitado errado não instalar um pacote qualquer ), e é só
responder Y que ele vai instalar e deixar o programa prontinho para
usar!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;atualizando-a-distribuição&#34;&gt;Atualizando a distribuição&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Além das atualizações normais que ele faz diariamente (obviamente é
facilmente configurável) tambem faz automáticamente as
atualizações de distribuição!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pouco tempo atrás foi lançado o Ubuntu 8.10, e eu como tinha o Ubuntu
8.04, pensei em atulizar, e eis que surge uma atualização de
distribuição automáticamente no meu gerenciador de pacotes,
perguntando se eu gostaria de ir para a outra versão! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente é um processo demorado, pois são muitos pacotes para
atualizar (no meu caso foram mais de 1300), portanto muitos MBs (no
meu caso mais de 900) e muitos pacotes para instalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tirando o tempo de download, pois depende muito da sua velocidade de
banda, ele instalou todos os pacotes em 20 minutos! E foi só reiniciar
(afinal foram mais de 1300 pacotes atualizados) para que eu tivesse
as ultimas atualizações da distribuição funcionando no meu notebook.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;interface&#34;&gt;Interface&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A interface do Ubuntu é bem facil de manipular, você pode arrastar
atalhos para suas barras, usar alguns efeitos divertidos como deixar
as janelas se motimentando como se fossem feitas de gelatina,
configurar o que deve e o que não deve aparecer para você no seu menu
e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não se familiarizou com a interface do Ubuntu? Ok, isso pode
acontecer, então você pode não usar o Gnome (interface principal do
Ubuntu) para usar o KDE (Interface principal do Kubuntu), é só você
instalar o Kubuntu ao invés do Ubuntu para que você já tenha uma
interface diferente para utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;aplicativos-para-escritório&#34;&gt;Aplicativos para escritório&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Ubuntu já vem com ferramentas para suas edições simples, como
processador de texto (writter), Planilhas (calc) e criador de
Slides para apresentação (presentation) para que você possa fazer
suas ações simples de escritório facilmente. Ele tambem traz um
aplicativo para você receber todos os seus e-mails no seu computador e
poder lê-los offline após baixar (evolution).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Ubuntu já traz por padrão um aplicativo de Lista de taferas (todo
list) para que você possa gerenciar suas tarefas facilmente e se
organizar melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrando que esses são apenas os aplicativos nativos, mas você pode
instalar facilmente outros programar para Linux com um simples &lt;code&gt;sudo
apt-get install&lt;/code&gt; ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;vídeos-e-musicas&#34;&gt;Vídeos e musicas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Você pode facilmente ouvir suas musicas e ver seus vídeos preferidos
no Linux usando alguns programas a parte como o
&lt;a href=&#34;http://amarok.kde.org/&#34; title=&#34;Amarok&#34;&gt;amarok&lt;/a&gt; e o
&lt;a href=&#34;http://xinehq.de/index.php/releases&#34; title=&#34;Gxine&#34;&gt;gxine&lt;/a&gt; ou o
&lt;a href=&#34;http://www.mplayerhq.hu/design7/news.html&#34; title=&#34;MPlayer&#34;&gt;mplayer&lt;/a&gt;, apenas
usando o seu padrão &lt;code&gt;apt-get install&lt;/code&gt; para instalar, nada de sair
procurando aplicativos, baixando e depois instalando. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você provavelmente vai precisar de uns plugins para assistir os seus
vídeos dependendo do formato deles e isso depende do seu player e do
tipo de vídeo, mas nada muito difícil de se conseguir! =)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;internet&#34;&gt;Internet&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que você usa está na internet? Você usa o internet explorer no seu
sistema? Saia do lado negro pelo amor de Deus! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Ubuntu já vem com o Firefox instalado e é tudo facinho para
utilizar. Você pode acessar a grande maioria dos sites da internet
normalmente, e se por um acaso você encontrar um site que você não
consiga navegar com o FIrefox você pode usar a&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/59&#34;&gt;extensão User Agent
Switcher&lt;/a&gt;
do Firefox e ele vai renderizar a página como se
fosse um internet explorer para que você possa navegar. Mas se isso
realmente acontecer faça um favor para toda a internet e envie um
e-mail para o criador desse site reclamando dos seus problemas, pois
pelo visto ele não está nem pensando em muitas pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisa usar o MSN? Moleza! Só usar o &lt;a href=&#34;http://kopete.kde.org/&#34;&gt;Kopete&lt;/a&gt;,
o &lt;a href=&#34;http://www.pidgin.im/&#34; title=&#34;Pidgin&#34;&gt;Pidgin&lt;/a&gt;, o
&lt;a href=&#34;http://www.amsn-project.net/&#34; title=&#34;aMSN&#34;&gt;aMSN&lt;/a&gt; ou qualquer um dos outros
vários que tem para esse serviço! Mas&amp;hellip;Quer uma dica? Use outros
serviços bem mais interessantes como o do Gtalk (que pode ser
configurado no Pidgin e no Kopete) ou até mesmo o
&lt;a href=&#34;www.skype.com&#34; title=&#34;Skype&#34;&gt;Skype&lt;/a&gt; (que pode ser instalado com apt-get
install :P )&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;fotos&#34;&gt;Fotos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quer manusear suas fotos, fazer modificações, disponibilizar elas na
internet? Isso é tudo moleza no Ubuntu!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você gosta de ter um programa para gerenciar suas fotos, criar
alguns, colocar tags, fazer upload para a internet e mais um monte de
coisas, é só usar o &lt;a href=&#34;http://picasa.google.com/&#34; title=&#34;Picasa&#34;&gt;Picasa&lt;/a&gt;
(adivinha como instalar ele? Sim! apt-get install) que é um das
&lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_ferramentas_e_servi%C3%A7os_do_Google&#34;&gt;dezenas de serviços do Google&lt;/a&gt;
e portanto fica vinculado com a sua conta do
Google (Gmail, Orkut ou outros) e suas fotos ficam na internet &lt;strong&gt;se
você quiser&lt;/strong&gt; , pois podem ficar apenas no seu computador tambem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tirou uma foto e ela não ficou legal? Basta dar uma pequena alterada
usando o &lt;a href=&#34;http://www.gimp.org/&#34; title=&#34;GIMP&#34;&gt;GIMP&lt;/a&gt;, que é um manipulador de
imagens bem interessante para se conhecer, e é claro que é gratuito e
Open Souce. ( preciso dizer que é facil de instalar? )&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;jogos&#34;&gt;Jogos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esse tópico é um pouco contraditório com o que você deve estar
esperando, pois você não vai encontrar o seu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.rockstargames.com/sanandreas/&#34;&gt;GTA San
Andreas&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://thesims.ea.com/&#34; title=&#34;The Sims&#34;&gt;The Sims&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://www.spore.com/ftl&#34; title=&#34;Spore&#34;&gt;Spore&lt;/a&gt; (ou seja lá o que for que
você jogue em outro sistema operacional) em versão oficial para
Linux. Até podem existir versões portadas dos seus jogos para Linux ou
utilizando &lt;a href=&#34;http://www.winehq.org/&#34; title=&#34;Wine&#34;&gt;Wine&lt;/a&gt; (pode ser baixado
por apt-get para variar um pouco) que roda programas de Windows no
Linux, mas o Wine ainda não está perfeito e não vai ser qualquer jogo
que vai rodar facilmente com ele&amp;hellip;:/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em compensação o Linux tem
&lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Jogos_Linux&#34; title=&#34;Jogos para Linux&#34;&gt;alguns jogos nativos&lt;/a&gt;
que são legais, obviamente não tanto quando outros jogos e não em
maior quantidade, mas eles existem! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem um &lt;a href=&#34;http://www.techforce.com.br/index.php/news/linux_blog/jogos_no_linux&#34;&gt;post muito legal no Techforce&lt;/a&gt;
que fala de alguns modos para rodar jogos no Linux, alguns jogos que
tem versão para Linux e outras coisas bem interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você é um gamer que seu computador se tornou um vídeo game, agora
&lt;strong&gt;ainda&lt;/strong&gt; não é seu momento com Linux, mas quem sabe ele virá! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem&amp;hellip;Tentei mostrar acima muitas coisas simples que as pessoas
utilizam e podem fazer normalmente (e facilmente) no Linux, apenas
para mostrar que o Linux tem ferramentas para você fazer as coisas e
tem coisas interessantes, mas ainda precisamos assumir essa mudança de
paradigma e mudança de conceito para decidirmos aprender mais coisas e
ver como é legal outras coisas que nem lhe passavam pela cabeça que
existiam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tiverem alguma dúvida é só postar nos comentários, que farei o
possível para responder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Junior, Andre | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvindo suas musicas no Amarok</title>
      <link>http://pothix.com/post/ouvindo-suas-musicas-no-amarok/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ouvindo-suas-musicas-no-amarok/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como sabem, instalei o Ubuntu no meu notebook Toshiba U405-S2854, e
estou brincando um pouco com programas bunitinhos e mais pesados do
que os que eu costumava usar no Slackware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi começar o Amarok para tocar os meus mp3, e ele lembra bastante
o Itunes (ta certo que usei pouco o Itunes, mas conheço algumas
funções dele).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tive um pequeno probleminha para configurar minhas teclas multimedia
para funcionar no amarok, já que elas vem configuradas para chamar o
player padrão do Ubuntu&amp;hellip; Mas nada muito problemático tambem&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas precisei acessar:
&lt;strong&gt;System &amp;gt; preferences &amp;gt; Keyboard shortcuts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colocar todos as teclas de atalho antigas para default.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois executei o amarok para acessar:
&lt;strong&gt;Settings &amp;gt; configure global shortcuts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E configurar as teclas novamente que irá funcionou! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vez em quando lembro do meu bom, velho e minimalista XMMS, que por
sinal fazia tudo que eu precisava (tocar MP3! :P), mas o amarok é
bem legal tambem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou usando alguns recursos legais do Amarok agora, que são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Feeds e download automático dos Podcasts que eu ouço&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organização de playlists&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ele tem várias outras funções para fazer gracinhas, como buscar letras
das musicas, informações sobre a banda, e mais um monte de
coisas&amp;hellip;Mas para quem vem do XMMS isso já é muita frescura&amp;hellip;hahaha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica aí a dica de um player bacana para o notebook com Ubuntu! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais de uma distro no Notebook!</title>
      <link>http://pothix.com/post/mais-de-uma-distro-no-notebook/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/mais-de-uma-distro-no-notebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pouco tempo atrás comprei um notebook
&lt;a href=&#34;http://explore.toshiba.com/laptops/satellite/U400/U405-S2854&#34;&gt;Toshiba U405-S2854&lt;/a&gt;
e instalei o Slackware 12.0 (não tinha baixado o 12.1 ainda) com
fluxbox nele e aproveitei para brincar de compilar o Kernel e conhecer
outras coisas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percebi que meus conhecimentos não estavam bons o suficiente para eu
fazer tudo o que eu queria com meu Slack em um curto espaço de tempo,
infelizmente, e portanto resolvi instalar outro linux mais facil para
eu usar enquanto meu slackware não fica do jeito que eu quero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi instalar o Ubuntu (mantendo meu Slackware em outra particão)
tanto para conhecer, pois eu ainda não tinha usado, quanto para
facilitar uso do meu notebook enquanto eu posso brincar com Slackware
livremente quanto eu tiver tempo para diversão&amp;hellip;hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostei bastante do Ubuntu, achei bonitinho com várias features dele,
sendo a mais interessante a do zoom que eu já achava muito legal
quando eu via no Mac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vou deixar meu ambiente de desenvolvimento OK novamente! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou começar a fazer alguns posts sobre Ubuntu tambem, tanto em
multimedia como em desenvolvimento, e terão posts mesclados entre
minhas 2 distros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aguardem! ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>