<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como desabilitar o beep no Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/como-desabilitar-o-beep-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/como-desabilitar-o-beep-no-ubuntu/</guid>
      <description>Resolvi postar sobre isso por que é uma coisa tão simples mas irrita muito quando você não sabe como desabilitar, e sempre que eu procurava eu caia em fóruns com vários comandos bizarros e colocar algo referente ao com no blacklist e não sei o que mais lá que era chato de se fazer, quando é tão fácil.
O que sempre acontecia é que eu estava aqui ouvindo boa musica (e alta, por sinal) e programando, o que me levava ao terminal em vários momentos, e quando eu menos espero aquele meu backspace adicional gera um beep monstruoso que dá um grande susto, e isso me irritava profundamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando modem 3G Claro USB E226 no Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/instalando-modem-3g-claro-usb-e226-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/instalando-modem-3g-claro-usb-e226-no-ubuntu/</guid>
      <description>Após receber um modem Claro da empresa que eu trabalho atualmente eu fui fazer o processo de instalação no Ubuntu. Já tinha recebido a informação de um colega de trabalho de como fazer, e obviamente não foi nada difícil (o que que é difícil no Ubuntu? :)).
Vou descrever aqui o processo:
 Inserir o modem na entrada USB Vai aparecer um assistente de configuração simples ( Next Next Finish ), para você seguir e instalar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando seu Gtalk do Google Apps no Pidgin</title>
      <link>http://pothix.com/post/configurando-seu-gtalk-do-google-apps-no-pidgin/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/configurando-seu-gtalk-do-google-apps-no-pidgin/</guid>
      <description>Resolvi postar sobre isso depois de passar por 3 empresas que usam o Google Apps for your Domain e eu sempre esbarrar com o maldito probleminha ao se configurar o Pidgin.
Pensei que isso era burrice minha de não ver a configuração correta, mas depois percebi que não era só eu que não via essas configurações para poder fazer o negócio funcionar! Como eu nunca anotava o processo, sempre tinha que ficar pesquisando para ver se achava algo relacionado a isso, e nunca funcionava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 9.04</title>
      <link>http://pothix.com/post/ubuntu-904/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ubuntu-904/</guid>
      <description>Hoje estou aqui para falar um pouco sobre o Ubuntu 9.04! :)
Alguns dias atrás eu postei no twitter que não estava satisfeito com o Ubuntu 9.04, e abaixo descrevo alguns dos motivos.
Primeiramente comecei tentando instalar ele pelo cd (para não ter que deixar o computador ligado mil horas baixando, e tambem por que tenho mais de 1 Ubuntu em casa, portanto mais de mil horas x 2) e não consegui&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC&#43;&#43; no Linux</title>
      <link>http://pothix.com/post/dc-no-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/dc-no-linux/</guid>
      <description>Hoje finalmente estou conseguindo escrever um post sobre o DC++! Desde a Campus Party eu quero escrever esse post mas nunca consigo tempo!
Para quem não conhece, o DC++ é um software para compartilhamento de arquivos, muito interessante, onde você pode facilmente compartilhar arquivos pela rede local, e por isso mesmo que foi muito utilizado na Campus Party, onde os campuseiros compartilharam terabytes e mais terabytes de arquivos!
Atualmente estou utilizando Ubuntu no meu notebook (não tenho mais PC nem em casa e nem no trampo, portanto o meu Slackware se foi&amp;hellip;:() e vou mostrar aqui como instalar o seu DC++ nele!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A facilidade do Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/a-facilidade-do-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/a-facilidade-do-ubuntu/</guid>
      <description>Deixa eu explicar aqui para quem estou destinando esse post. Esse post é destinado a algumas pessoas que costumam me perguntar se o Linux é difícil, se ele vai conseguir mexer nele se instalar, se Linux é melhor que Windows e outras perguntas derivadas disso, portanto se você já tem conhecimentos em Linux e já usa Linux esse post só vai servir para você passar para seus amigos que não usam, pois é bem básico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como são os primeiros passos de um Linuxer</title>
      <link>http://pothix.com/post/como-sao-os-primeiros-passos-de-um-linuxer/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/como-sao-os-primeiros-passos-de-um-linuxer/</guid>
      <description>Nesse post eu vou contar um pouco de como são os primeiros passos de alguem que quer mesmo brincar com Linux. No caso vou falar como eu comecei com o Linux! Vamos lá! :)
Eu sempre ouvia falar de Linux quando eu lia Livros sobre segurança e tudo mais, portanto sempre tinha vontade de utilizar&amp;hellip; Meu primeiro contato direto com Linux foi em 2004, mas nessa época eu ainda era bem fanático por jogos de computador, o que me fez continuar no Windows por um tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando imagens do Nero (nrg) no Linux</title>
      <link>http://pothix.com/post/montando-imagens-do-nero-nrg-no-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/montando-imagens-do-nero-nrg-no-linux/</guid>
      <description>Vou comentar agora sobre como montar aquela imagem chata do Nero (.nrg ) que seu amigo que gosta de janelas lhe enviou com aqueles vários arquivos que você tinha pedido&amp;hellip; É um hack bem fácil!
Instalações Primeiro instale o nrg2iso
No Ubuntu # apt-get install nrg2iso  No Slackware Baixando o pacote no Linux Packages e instalando normalmente com:
# installpkg nrg2iso-versao.tgz  Utilização Agora já podemos utilizar o nrg3iso para converter nossa imagem:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o sshfs</title>
      <link>http://pothix.com/post/utilizando-o-sshfs/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/utilizando-o-sshfs/</guid>
      <description>Estou utilizando bastante o sshfs para transferir alguns arquivos para o servidor, ao invés de utilizar o bom e velho scp, por questão de ficar mais prático e facil a cópia de vários arquivos para diretórios distintos.
O que facilita bastante é utilizar a sua chave privada ( explicado por mim nesse tópico) para montar os seus diretórios sshfs, assim você terá o diretório do servidor montado facilmente em seu computador e poderá enviar arquivos para esse diretório e seus sub-diretórios como se estivesse copiando arquivos para outro diretório qualquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deixando seu ssh mais facil de trabalhar</title>
      <link>http://pothix.com/post/deixando-seu-ssh-mais-facil-de-trabalhar/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/deixando-seu-ssh-mais-facil-de-trabalhar/</guid>
      <description>Se você usa bastante SSH vou mostrar um método para facilitar um pouco a sua vida. Sei que existem métodos melhores para trabalhar com vários SSH ao mesmo tempo, geralmente a galera que administra vários servidores costuma usar screen para se manter conectado, mas eu como conecto de vez em quando para ver algo em algum dos servidores prefiro configurar desse modo.
A primeira coisa a se fazer é configurar o seu .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ativando numlock na Inicialização do Fluxbox no Slackware</title>
      <link>http://pothix.com/post/ativando-numlock-na-inicializacao-do-fluxbox-no-slackware/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ativando-numlock-na-inicializacao-do-fluxbox-no-slackware/</guid>
      <description>Estava eu pesquisando na internet como conseguir fazer o meu numlock já iniciar ativado quando meu fluxbox inicia e encontrei várias dicas, sendo umas para XFCE e outros sistemas não sendo Slackware, portanto decidi escrever como fiz no Slackware.
Primeiramente precisamos do numlockx que é o programinha vai ativar o num facilmente.
Podemos instalar ele via SlackBuilds que eu uso muito!
Após baixar o numlockx.tar.gz e o numlockx-.version.tar.gz` vamos seguir os procedimentos do SlackBuilds:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvindo suas musicas no Amarok</title>
      <link>http://pothix.com/post/ouvindo-suas-musicas-no-amarok/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ouvindo-suas-musicas-no-amarok/</guid>
      <description>Como sabem, instalei o Ubuntu no meu notebook Toshiba U405-S2854, e estou brincando um pouco com programas bunitinhos e mais pesados do que os que eu costumava usar no Slackware.
Resolvi começar o Amarok para tocar os meus mp3, e ele lembra bastante o Itunes (ta certo que usei pouco o Itunes, mas conheço algumas funções dele).
Tive um pequeno probleminha para configurar minhas teclas multimedia para funcionar no amarok, já que elas vem configuradas para chamar o player padrão do Ubuntu&amp;hellip; Mas nada muito problemático tambem&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facilitando a instalação de pacotes no Slackware</title>
      <link>http://pothix.com/post/facilitando-a-instalacao-de-pacotes-no-slackware/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/facilitando-a-instalacao-de-pacotes-no-slackware/</guid>
      <description>Estava escrevendo outro post e chegando em um ponto onde eu instalaria um pequeno Software utilizando o SlackBuilds me fez escrever esse post sobre algumas facilitações de instalação para Slackware.
Nesse post eu vou referenciar 4 facilitadores para instalação de pacotes no Slackware: SlackBuilds, LinuxPackages, Slackpkg, Slapt-get e Checkinstall.
SlackBuilds Primeiramente vou comentar sobre um dos que eu mais uso e que mudou a minha vida ( heheh ), que é o SlackBuilds!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais de uma distro no Notebook!</title>
      <link>http://pothix.com/post/mais-de-uma-distro-no-notebook/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/mais-de-uma-distro-no-notebook/</guid>
      <description>Pouco tempo atrás comprei um notebook Toshiba U405-S2854 e instalei o Slackware 12.0 (não tinha baixado o 12.1 ainda) com fluxbox nele e aproveitei para brincar de compilar o Kernel e conhecer outras coisas&amp;hellip;
Percebi que meus conhecimentos não estavam bons o suficiente para eu fazer tudo o que eu queria com meu Slack em um curto espaço de tempo, infelizmente, e portanto resolvi instalar outro linux mais facil para eu usar enquanto meu slackware não fica do jeito que eu quero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>