<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/linux/index.xml</link>
    <description>Recent content in Linux on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kernel compiling</title>
      <link>http://pothix.com/post/kernel-compiling/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/kernel-compiling/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Since I bought an Acer notebook to use Linux again (I sold my mac, I
have a post about it but in portuguese) I started to compile my own
kernel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The reasons for the decision:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I have a hardware that works better with the newer kernels.
I really want to understand the linux kernel better.
As Judas Priest sings on Painkiller song: “I’m living on the eeeeeedge”. LOL&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;how-to-proceed&#34;&gt;How to proceed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;There are some steps to follow when compiling a new kernel for your
Linux box:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clone the kernel repository with git, I made it using the Github url:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone git://github.com/torvalds/linux.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Copy your .config file to the linux folder. If your distro have the
&amp;ldquo;Enable config.gz&amp;rdquo; flag enabled (most distros have it) you can use the
generated config as a base for your new compiled version:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;zcat /proc/config.gz &amp;gt; linux/.config
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Now that you have a functional config file (it was running on the
stock kernel right? ￼ ), just cd do the kernel folder and run make:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd linux
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;This process take about 40 minutes to finish on my i7, with 4GB of RAM
and SSD, running with -j4, to use all the 4 cores. Obviously the time
to finish will depend on what it will need to compile (defined on the
.config file) and the processing power of your machine. You can
improve this compiling time but I’ll talk more about it later.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can use the compiling time to prepare the mkinitcpio file for the
installation. On my archlinux box I have created a file named
git.preset on /etc/mkinitcpio.d/ directory with the following content:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ALL_config=&amp;quot;/etc/mkinitcpio.conf&amp;quot;
ALL_kver=&amp;quot;/boot/vmlinuz-git&amp;quot;

PRESETS=(&#39;default&#39;)

default_image=&amp;quot;/boot/initramfs-git.img&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;After that you’ll need to change your bootloader conf a bit. I’m using
grub (not grub2 yet) which makes the setup really easy! Just change
your /boot/grub/menu.lst and add something like this:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;title  Git Kernel
root   (hd0,0)
kernel /vmlinuz-git root=/dev/sda2 ro quiet acpi_backlight=vendor init=/bin/systemd
initrd /initramfs-git.img
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;: I’m using systemd to init and I need to define the
acpi_backlight to make my hardware to work properly, but probably
you’ll not need these parameters. If you’re using grub, you may find
useful to copy the other configuration of the same file and change
what needs to me changed (title and initrd).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When the compilation ends and your mkinitcpio file is ready you can
continue the process by generating the modules for your kernel:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo make modules_install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;This command will create a folder with the compiled modules on
/lib/modules. After that, just copy the generated image file to the
boot directory:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo cp arch/x86_64/boot/bzImage /boot/vmlinuz-git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;And create the initial randisk environment for your preset using
mkinitcpio:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo mkinitcpio -p git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;DONE! Your kernel is compiled and ready to boot! Just restart you
computer and choose the new item on the boot menu! ￼&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;config-tunning&#34;&gt;.config tunning&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So, your new kernel is running perfectly (I hope so…It’s a release
candidate, we never know what may happen :P), but you’ll want to go
deeply into the kernel options and improve the compiling time and the
disk space for the kernel, so lets tune the .config file to be
specific to our hardware!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WARNING&lt;/strong&gt;: It will take a lot of time to get a good configuration
and you’ll not receive so much benefit from it, but it will be
fun. I promise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, let’s get started! Go to the linux kernel directory and run:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;make menuconfig
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;The fun part starts here because you’ll be seeing an awesome curses
screen with a lot of menus and submenus about a lot of things that you
never heard about, but no despair! Some things you already know, like
your processor for example! If you have an Intel processor is safe to
remove all the AMD related configurations from the .config file and
probably add some intel ones as built in (and vice versa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some things you need to have in mind when starting to buil your own
kernel configuration is that you really need to know what hardware
you’re running on your machine. This is really interesting because we
don’t care so much about some pieces of hardware nowadays, and you’ll
need to care about it if you want to build your own configuration
because you can’t remove these modules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A good way to start is boot with the stock configuration, run lsmod
and backup this into a file. These modules should not be removed
because they are making your machine to work as it is working now, but
some of them should be marked as builtin into the kernel. I saw some
recommendations to not include the WIFI driver as builtin to avoid
some pre-load problems, so I’m keeping my WIFI driver as a module.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some cool (but not so useful) parts can be found on “General Setup”:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Default hostname – This configuration will be specific, so name your
machine!  Local version – Append an string to the kernel release I
can’t help you so much on this journey because each hardware has its
own dependencies and corner cases, so you will need to compile and see
how it’s going to fit your needs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;some-tips&#34;&gt;Some tips&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;If you’re planning to customize your configuration file I really
recommend to use a versioning control (like git) to keep tracking of
your file because you’ll need to revert some changes sometimes
(believe me) and git will help you to make this process less painful.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We are weird people (me for writting this and you to be interesting in
doing the same thing) but this process will help you to understand
some interesting things about your operating system and feel that
there is no magic happening there, this is just code that you can
change if you want. I was planning to end this article with “there is
no advantage on making this at all” but after remembering all the
process I think that I learned a lot, so it is worth it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Darkside | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos mac e mais Linux</title>
      <link>http://pothix.com/post/menos-mac-e-mais-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/menos-mac-e-mais-linux/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL; DR&lt;/strong&gt; Usei mac por mais de 6 meses e decidi voltar ao Linux. Na minha opinião
mac não é ruim, mas Linux é melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A idéia desse post não é fazer um flame war, muito menos justificar porque eu
voltei para o Linux (afinal, eu não devo nada pra ninguém), e sim falar um
pouco do que eu vi de vantagens e desvantagens no Mac e porque eu resolvi
voltar a usar Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, como muitos sabem eu comprei um Mac no meio do ano passado, era um
Macbook pro de 13 polegadas, i7, 4GB de RAM e etc. Como eu imaginava, era uma
maquina boa e estável para trabalhar, fazer minhas pesquisas e levar na
mochila (era muito mais leve e compacto que meu antigo Toshiba Satellite).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de usar Mac eu estava usando o Toshiba Satellite que eu mencionei acima
usando Ubuntu como sistema operacional, e tudo estava indo bem sem contar o
peso que era levar o computador para a faculdade sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, um colega foi para um evento fora do país e eu pedi para que comprasse
um Macbook pro para mim, e assim foi feito, estava com um Mac. Refiz tudo que
tinha do Linux para utilizar no estilo Mac, ou seja: Formatei todo o meu HD
para usar o formato do Mac, comecei a utilizar time machine, alterei uma boa
parte dos meus config files para aceitar Mac também e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E lá começa meu uso do Mac, comecei a instalar as ferramentas que eu estava
utilizando na época. Primeiro começando com as ferramentas de desenvolvimento,
peguei um Xcode com um colega para não precisar baixar e a única coisa que ele
fez foi bugar e não deixar nem instalar nem desinstalar (sim, procurei na internet
tinham algumas soluções que supostamente resolviam mas não resolveram)&amp;hellip;.
Enfim, foi a primeira coisa que eu instalalei, então foi só instalar o sistema denovo
e boa! Baixei o Xcode (mais de 1GB!!!!1!!!um!!), para poder compilar tudo que eu precisava
e tudo estava indo bem, só não parecia muito natural algumas coisas para quem
está acostumado a usar Linux, mas tava indo bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessa época eu estava terminando o meu TCC, que eu estava escrevendo com LaTeX,
portanto fui instalar um pacote do LaTeX no Mac, e lá se vão mais 1GB de pacotes&amp;hellip;
Tudo bem, instalei e funcionou beleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como já tinham dito, foi meio chatinho configurar o MySql mas funcionou de boas. O
homebrew ajuda bastante na tarefa de instalar coisas, é um slackbuilds do futuro,
tem várias receitas para resolver os casos de coisas que precisam ser instaladas,
e funciona bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois do ambiente todo feito o uso era bem tranquilo, e eu sentia que era bem
confortável para usar em coisas que não eram diretamente ligadas com programação.
Assistir minhas séries era bem legal, tinha alguns softwares que facilitavam
acompanhar algumas séries (TvShowsApp) e até baixar as legendas automaticamente
(Subsmarine), o que era bem comodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho trabalhado bastante com HTML5 ultimamente portanto eu mantinha umas 5
versões de navegadores na maquina, e no Mac isso foi bem simples de fazer, apenas
arrastando os navegadores para a pasta de Apps e já era.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resolução do Mac no meu monitor externo era fantástica comparada com a que eu
tinha antes no Toshiba, apesar de eu não usar muito o monitor externo. O som e
vídeo funcionam muito bem, como era de se esperar e apresentações, skype calls
e outras coisas eram bem simples e naturais de se fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas das aplicações que eu usava no Linux estavam disponíveis no Mac, como o
Vim por exemplo, que apesar de ter que instalar o Macvim ele ficava disponível
no terminal também. Tive que fazer algumas modificações para que o Vim funcionasse
como eu esperava, mas no fim das contas ele estava funcionando normalmente.
O GIMP no Mac é &lt;strong&gt;bem&lt;/strong&gt; ruim, e deixa bastante a desejar, até porque ele sobe o
X para poder ser executado e foge completamente do padrão do Mac, o que já era
esperado, afinal não portaram o GIMP para rodar, apenas emularam o X e rodaram
sobre a plataforma do mac (não é só isso, mas o que eu quis dizer é que não é
um GIMP feito para mac específicamente, só fizeram ele rodar lá), e isso é bem
triste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tempo passou e eu tive a oportunidade de ir para San Francisco no OpenStack
Summit, e eu pensei em trocar de computador, e por coincidência um colega estava
perguntando se alguem estava vendendo um Macbook de 13&amp;rdquo; (!!), não perdi tempo,
negociei e vendi por um preço muito bom (tendo em vista que comprei fora do país
e vendi por aqui). E comecei a consultar valores de outros computadores para
a substituição. Durante essa coleta de preços eu até cheguei a cogitar comprar o
Macbook Air, mas eu estava certo de que mac para mim já deu o que tinha que dar,
e agora era hora de voltar ao bom e velho Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas eu comprei o computador que possuía o melhor custo X benefício
para o que eu precisava, que é o Acer S3-951-6432, que possui tela de 13&amp;rdquo;, SSD de
256, 4GB de memória, processador i7, leitor de cartão da Realtek, placa wireless
Atheros e uma placa de vídeo intel 3000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa vez eu queria usar Linux de verdade, conhecendo tudo o que eu estava utilizando
no sistema, portanto resolvi começar a usar &lt;a href=&#34;http://www.archlinux.org/&#34;&gt;Arch Linux&lt;/a&gt;, e comecei a saga de instalar
cada pacote, desde o sudo, passando pelo ifconfig, X, Awesome e por aí vai. A princípio
decidi ficar sem Gnome e configurar o Awesome para funcionar como eu queria, mas no fim
das contas eu acabei resolvendo instalar Gnome para facilitar as coisas de vez em quando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o &lt;a href=&#34;http://www.archlinux.org/&#34;&gt;Arch Linux&lt;/a&gt; eu consigo ter controle de tudo que está rodando e fico sempre no bleeding
edge de quase todos os softwares devido a filosofia de rolling updates dele. Aproveitei
também para começar a compilar meu próprio kernel, removendo módulos desnecessários e
adicionando outros que são necessários para meu hardware como builtin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não precisei ficar me preocupando com as ferramentas de desenvolvimento, tudo estava fácil
de arrumar, e não tive problema algum, foi só instalar o gcc e mandar bala! Para o LaTeX,
foi só instalar alguns poucos megas de TexLive e tudo estava funcionando. Pude voltar a usar
o bom e velho GIMP, juntamente com o Inkscape e tudo parecia mais feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns podiam comentar que eu poderia ter usado o Photoshop no Mac, mas eu to de boas de
pirataria, e o GIMP resolve todos os meus problemas&amp;hellip;Não quero ficar gastando dinheiro
com software que não seja realmente necessário.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Mac não é um sistema ruim, é funcional e bem estável. O que eu constatei com isso
tudo é que o Mac apenas não é um Sistema operacional para mim, eu gosto mesmo é de
usar software livre, contribuir, customizar, conhecer coisas novas, tentar tunar meu
hardware para funcionar melhor, usar Window manager esquisito, compilar o kernel e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra barreira que caiu foi o Mac nunca travar, ele travou como qualquer outro SO que eu
já usei, além de ser um SO muito mais lento do que eu esperava. Muitas pessoas me
disseram que isso era coisa do Lion ou que era porque eu tinha só 4 GB de RAM, mas
nenhum dos dois argumentos são válidos para mim, se o Lion é uma bosta o problema não é meu,
é só mais um motivo para eu parar de usar porcarias, e se eu preciso de 8GB de RAM para poder
ficar com um notebook usável, eu prefiro mil vezes usar Linux com 4 GB e ser feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A minha opinião final foi que é totalmente possível trabalhar no Mac e programar todas as
coisas que se programa no Linux, a diferença é que no Linux é tudo mais natural de fazer
mas nada que compilar no mac ou usar o slackbuilds&amp;hellip;digo&amp;hellip;.homebrew&amp;hellip; para fazer isso
não resolva, portanto ele ficou no mesmo patamar do Linux, cada um com suas vantagens e
desvantagens, e as vantagens do Linux me atraem mais do que as do Mac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, e não me venha com historinha que &amp;ldquo;O legal do Mac é a experiencia&amp;rdquo; que é conversa
de frutinha. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Daniel Libanori, TaQ, David Paniz, Eduardo Resende, Letícia Figueira, Lucas Caton, Magnun | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simlinks for ruby on Debian Squeeze</title>
      <link>http://pothix.com/post/simlinks-for-ruby-on-debian-squeeze/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/simlinks-for-ruby-on-debian-squeeze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Every time we need to deploy a new Ruby application on top of Debian Squeeze
we need to fix some Ruby depedencies to make the application work as it should.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It happens because we&amp;rsquo;re building using rvm instead of the packaged version
of ruby, but it needed to be that way in order to use our old build server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ll keep it documented here:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ln -s /usr/lib/libruby-1.9.1.so.1.9.1 /usr/lib/libruby.so.1.9
ln -s /usr/bin/rake1.9.1 /usr/bin/rake
ln -s /usr/bin/ruby1.9.1 /usr/bin/ruby
ln -s /usr/bin/gem1.9.1 /usr/bin/gem
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;After that run &lt;code&gt;ldconfig&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It should make the common ruby commands work again. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux, Vim, Screen e Pair programming!</title>
      <link>http://pothix.com/post/linux-vim-screen-e-pair-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/linux-vim-screen-e-pair-programming/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui estou eu mais uma vez para falar mais uma das maluquices que eu
fiz um bom tempo atrás mas não tive tempo de postar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente eu vou falar o que muita gente já falou muito bem, que é
sobre screen e pair programming. Mas vou dizer como funcionou para mim.
Alguns posts que eu li antes e depois de começar a brincar com screen e
pair programming, e que eu gostei:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.caikesouza.com/blog/2009/05/remote-pair-programming-with-screen/&#34;&gt;Post do Caike sobre Pair programming remoto usando screen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://qmx.me/pair%20programming&#34;&gt;Post do Qmx sobre pair programming usando screen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos começar com umas dicas do post do caike:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim foi necessário alterar as permissões do Screen:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo chmod +s /usr/bin/screen
sudo chmod 775 /var/run/screen
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora é só seguir a velha receita dos dois posts:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro usuário:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O primeiro usuário acessa o computador host via ssh&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;executa o comando &lt;strong&gt;screen -S nomedoscreen&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Segundo usuário:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Acessa o servidor com o mesmo nome de usuário/senha do primeiro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;executa screen -x&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pronto! As duas pessoas estão compartilhando a mesma tela agora e podem
usar o Vim para programar (claro, qual outro editor seria, não!?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca consegui utilizar o screen multiusuário (como mencionado no post
do caike) mas isso não é um grande problema. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;como-eu-usei&#34;&gt;Como eu usei&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente fiz um pair programming normal com o &lt;a href=&#34;http://twitter.com/mateuslinhares&#34;&gt;@mateuslinhares&lt;/a&gt;,
onde nós dois ficavamos no mesmo screen conversando (estavamos há menos
de 2 metros de distância), e cada um com seu teclado, podendo intervir a
qualquer momento. Isso foi legal por que não precisávamos ficar
dividindo espaço de um mesmo monitor ou de um mesmo teclado, e ainda
driblava outros problemas que tínhamos na época.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;uma-nova-idéia&#34;&gt;Uma nova idéia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na época desse pair programming estavamos com uma task grande e
trabalhosa, mas podia ser feita individualmente, e provavelmente seria
mais produtiva do que em pair programming, mas tinha uma particularidade
muito interessante. Cada um de nós conhecia melhor uma parte do sistema,
portanto, se mantivessemos contato contínuo isso ia acelerar o trabalho,
pois precisávamos alterar/retirar algumas coisas que podiam ou não ser
importantes para o sistema como um todo. Levando tudo isso em conta me
surgiu uma idéia:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por que não fazer tudo com um “semi pair programming”, onde cada um
trabalhava no seu computador mas visualizando a tela do outro em um
split.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tanto eu como o @mateuslinhares estamos acostumados a separar o nosso
vim em vários splits verticais e horizontais, ou seja, um split vertical
do screen não seria o problema.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-que-fizemos&#34;&gt;O que fizemos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Decidimos então seguir o seguinte script:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setup das duas maquinas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Screen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um usuário em comum&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;pothix&#34;&gt;PotHix :&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;com o usuário compartilhado executa um &lt;strong&gt;screen -S pothix&lt;/strong&gt; na sua maquina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre um novo split no screen com o comando &lt;strong&gt;ctrl+a s&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nesse novo split acessa a maquina do Mateus e executa &lt;strong&gt;screen -x&lt;/strong&gt; para acessar o screen que o @mateuslinhares criou na maquina dele&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volta para o split anterior e trabalha normalmente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;mateuslinhares&#34;&gt;@mateuslinhares&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;com o usuário compartilhado executa um &lt;strong&gt;screen -S mateuslinhares&lt;/strong&gt; na sua maquina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abre um novo split no screen com o comando &lt;strong&gt;ctrl+a s&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nesse novo split acessa a maquina do Mateus e executa &lt;strong&gt;screen -x&lt;/strong&gt; para acessar o screen que o PotHix criou na maquina dele&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volta para o split anterior e trabalha normalmente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Seguindo esse script teremos os 2 utilizando um screen com um split,
sendo que um split é para seu trabalho local e no outro você pode
acompanhar e dar pitacos no trabalho do seu comparsa! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;benefícios&#34;&gt;Benefícios&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;No caso dessa nossa task isso resolveu muito o nosso problema, por que
conseguimos trabalhar em locais distintos mas sempre em constante
comunicação, o que sempre trazia alguns comentários como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PotHix&lt;/strong&gt;: Ow… Não tira isso aí não por que vai quebrar tal parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ou então:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mateuslinhares&lt;/strong&gt;: Cara… Olha isso aqui no screen, dá para fazer na sua
parte tambem.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para mim foi muito bom e recomendo a todos para tentarem algo do tipo
quando tiverem chance (a não ser que você use Textmate…nesse caso…boa
sorte! :P)! A unica coisa que eu recomendo é utilizar 2 monitores, assim
você pode deixar a tela do seu comparsa no outro monitor (divida os
monitores verticalmente) e trabalhar com vários splits no seu monitor. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É totalmente possível trabalhar com 1 monitor apenas (foi assim
que trabalhamos) mas você obviamente perde um pouco de espaço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que essas informações sejam úteis para mais alguém.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida ou sugestão deixe nos comentários. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Willian Fernandes, Luciano Sousa, caike | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Vim</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse vai ser um post curto, apenas para deixar registrado algumas
informações sobre a palestra de Vim que teve no sétimo encontro do
Guru-sp (sim, eu fui o palestrante :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, já começo com uma desculpa, por que já faz mais de 2
semanas que palestrei e só agora estou fazendo esse post. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi bem legal palestrar para uma galera que já conhecia ao menos um
pouco do editor. Quando eu estava planejando o que eu ia falar eu
fiquei com uma grande dúvida de qual seria a minha linha de
apresentação, por que eu não sabia quantos já conheciam o editor,
portanto eu poderia chegar falando de coisas avançadas e ninguem
entenderia nada, ou pelo contrário, se muitos conhecessem e eu
chegasse falando de coisas básicas demais a palestra seria um saco.  A
minha solução para isso foi preparar os slides de uma forma que eu
conseguisse falar mais ou menos de determinados assuntos baseado no
conhecimento do pessoal. Os slides que saíram foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/bCel8ASrPtnGEv&#34; width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Quando perguntei para o pessoal quem já utilizava, quem nunca abriu
(ou não conseguiu sair&amp;hellip;heheh) e que usa como editor principal, eu
descobri que estava equilibrado. Portanto segui uma linha mais comum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tive a sorte do &lt;a href=&#34;http://www.agaelebe.com.br&#34;&gt;agaelebe&lt;/a&gt; gravar (valeu
Hugo!), e portanto temos o vídeo tambem:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/uhYqwZh61yQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida, comentário ou sugestão é só postar aqui! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Sérgio Luiz Araújo Silva, Vinicius B. Fuentes, Bruno Croci, otubo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Party 2010</title>
      <link>http://pothix.com/post/campus-party-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/campus-party-2010/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Esse começo de ano eu estou aproveitando para participar de alguns
eventos, e a Campus Party é um dos principais deles.  Assim que eu
entrei na empresa que eu estou trabalhando atualmente eu já informei
que em janeiro tinha um evento que eu gostaria muito de participar
(entrei na empresa em abril :P) e deixei combinado que eu estaria
liberado para o tal, portanto agora consegui uma semana de férias para
aproveitar a campus party! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;entrada&#34;&gt;Entrada&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Começando pela entrada no evento na segunda feira. Entrar em um evento
onde se está esperando 6000 pessoas que vão receber barracas para
acampar e tem que ter seus notebooks cadastrados e etiquetados nunca é
fácil, e não foi dessa vez que as coisas foram mais rápidas.  Na
segunda feira tínhamos uma fila monumental para cada coisa que tinha
que fazer, desde a entrada, passando pelo cadastramento e pelo local
onde retiramos as mochilas e barracas.  Mas não estava mal organizado
a princípio, o problema era a quantidade de gente mesmo. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;camping&#34;&gt;Camping&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A área de camping estava organizada como sempre, mas dessa vez todas
as barracas estavam montadas (da ultima vez nós tivemos que montar as
nossas) e eles estavam apenas distribuindo os numeros delas.  Levei um
coxão inflável dessa vez por que o coxão do ano passado era quase um
lençol&amp;hellip;hehehe&amp;hellip;Era como se eu estivesse dormindo no chão.  Para
dormir por lá é sempre barulhento pois a Campus Party não para um
segundo, sempre tem pessoas gritando sem motivo independente da hora,
mas isso não atrapalha (muito) a diversão.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;palestras&#34;&gt;Palestras&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Achei que fosse assistir bem mais palestras esse ano, mas quando
estava por lá eu fiquei com preguiça de assistir algumas. :P Uma das
coisas que foi mais legal na Campus Party esse ano na minha opinião
foi a transmissão ao vivo das palestras! Eu mesmo assisti mais de uma
palestra pela internet, tanto quando eu estava em casa como quando eu
estava no evento, por que eu achava o audio bem melhor do que ter que
ouvir no meio de todo o ruído que os campuseiros produzem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostaria de destacar algumas palestras que eu assisti e gostei muito:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Matemática para não matemáticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matemática orientada a Computação gráfica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criando e lançando um site em 42 minutos com Sinatra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segurança e RubyOnRails&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introdução ao Blender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolvimento de games para IPhone&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cada uma teve suas particularidades, mas foram bem legais de se
assistir e cada uma agregou um pouco a meu conhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;internet&#34;&gt;Internet&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A internet do Evento não deixou a desejar, e como muitos sabem, o
forte de compartilhamento da Campus Party não é a internet, e sim os
programas de P2P que usamos internamente (no caso o dc++).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns pontos de rede não estavam funcionando, mas esse não foi um
grande empecilho, sendo que a grande maioria estava e você podia
simplesmente sentar, plugar o seu notebook e compartilhar arquivos a
mais de 1MB por segundo (consegui 9MB no começo do evento).  A
internet para download externo também não deixou na mão,
possibilitando downloads a 1MB por segundo dependendo do servidor que
está fornecendo o download,&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;inovação&#34;&gt;Inovação&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Um foco bem legal da Campus Party é trazer inovação, mostrar projetos
inovadores, incentivar jovens a inovarem criando novas tecnologias e
novos negócios.  Na área expo tinha muitas coisas interessantes, como
por exemplo, um jogo que utiliza o controle do Wii e simula um spray
que deixa você &amp;ldquo;pixar&amp;rdquo; uma tela virtual e fazer vários tipos de
desenhos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;networking&#34;&gt;Networking&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Essa é a parte que mais me motiva a ir para a Campus Party! Muito mais
do que arquivos, internet, palestras ou outras coisas, eu vou para a
Campus Party para ver os amigos e bater um papo sobre coisas
interessantes/ Até amigos de outros estados vem para a Campus Party e
eu tenho a chance de vê-los, né &lt;a href=&#34;http://griebeler.com/&#34;&gt;Griebeler&lt;/a&gt;! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tudo isso sem contar os amigos novos que eu faço por lá e o pessoal
que eu só conhecia pela internet e conheci pessoalmente! Entre eles
estão Ricardo, Pedro, Lucas, Rencka, João, oTubo e mais uma galera! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo participar da Campus Party pelo menos algum dia se você
tiver a chance. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já deve ter ouvido falar que a Campus Party é mó zona, fica um
monte de gente gritando sem motivo, pessoas fazendo brincadeiras que
não tem graça nenhuma, as palestras são difíceis de ouvir tanto pela
zona como por que há várias palestras simultâneas e os palcos são
próximos e etc&amp;hellip;  Eu só tenho uma coisa a te dizer: &lt;strong&gt;Isso é tudo
verdade, mas eu iria mesmo assim!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada disso atrapalha a sua diversão, e o seu benefício, você apenas
precisa &amp;ldquo;entrar na brincadeira&amp;rdquo; e aproveitar. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Bruna Griebeler, Pedro Menezes, Phoenix | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Allegro 4.2.2 no Linux x86</title>
      <link>http://pothix.com/post/instalando-o-allegro-4-2-2-no-linux-x86/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/instalando-o-allegro-4-2-2-no-linux-x86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como mencionei no
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/gamejam&#34; title=&#34;Post sobre o GameJam&#34;&gt;meu ultimo post&lt;/a&gt;
eu parcicipei do GameJam do Itaú cultural e desenvolvi um jogo com
Allegro. Agora com o jogo pronto estou criando arquivos executáveis
para divulgar e tinha me esquecido da diferença de arquitetura no
Linux, assim compilei apenas para meu Linux x64.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando me dei conta que não funcionou no computador do trabalho por
que eu tinha um binário x64, eu tive que instalar o Allegro no
computador de lá para poder fazer funcionar também em Linux
x86. Pensei eu:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vai ser moleza, assim como foi instalar o &lt;a href=&#34;http://sourceforge.net/projects/alleg/files/allegro/4.2.2/allegro-4.2.2.tar.gz/download&#34; title=&#34;Allegro 4.2.2 download&#34;&gt;Allegro
4.2.2&lt;/a&gt; no notebook x64&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E lá fui eu:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./configure
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ué&amp;hellip;Deu um problema bizarro com o &lt;em&gt;FNSTSW&lt;/em&gt; no make, então não vai ser
tão fácil assim&amp;hellip;E lá vamos nós procurar na internet. Procurando
&lt;a href=&#34;http://lists.alioth.debian.org/pipermail/pkg-allegro-maintainers/2009-May/000251.html&#34; title=&#34;Pergunta em uma lista de discussão&#34;&gt;eu descobri&lt;/a&gt;
que tem realmente um erro em uma parte Assembly do código do Allegro
para x86 que está errada na versão 4.2.2 que provavelmente foi
consertada nas versões futuras, mas nesse caso tive que arrumar na
mão:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No arquivo &lt;code&gt;src/i386/icpus.s&lt;/code&gt; alterar a seguinte linha (tirar a que tem
um menos e colocar a que tem um mais):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;fninit
movl $0x5A5A, %eax
-   fnstsw %eax
+   fnstsw %ax
cmpl $0, %eax
jne is_fpu_not_found
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E assim eu consegui compilar certinho! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tentei rodar meu binário me deparei com o seguinte erro: &amp;ldquo;error
while loading shared libraries: liballeg.so.4.2: cannot open shared
object file: No such file or directory&amp;rdquo; ¬¬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesquisando na internet novamente eu descobri que estava faltando eu
adicionar o diretório &lt;code&gt;/usr/local/lib&lt;/code&gt; ao meu &lt;code&gt;LD_LIBRARY_PATH&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No meu .bashrc:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;export LD_LIBRARY_PATH=$LD_LIBRARY_PATH:/usr/local/lib
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;OU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Editar o meu arquivo &lt;code&gt;/etc/ld.so.conf&lt;/code&gt; e incluir &lt;code&gt;/usr/local/lib&lt;/code&gt; no
final do arquivo e depois rodar o comando &lt;code&gt;ldconfig&lt;/code&gt; como root ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso eu consegui finalmente compilar ojogo e fazer o meu binário
rodar o meu jogo normalmente. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para mais alguem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Rafael Masoni, Victor, marcelo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como desabilitar o beep no Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/como-desabilitar-o-beep-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/como-desabilitar-o-beep-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resolvi postar sobre isso por que é uma coisa tão simples mas irrita
muito quando você não sabe como desabilitar, e sempre que eu procurava
eu caia em fóruns com vários comandos bizarros e colocar algo
referente ao com no blacklist e não sei o que mais lá que era chato de
se fazer, quando é tão fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que sempre acontecia é que eu estava aqui ouvindo boa musica (e
alta, por sinal) e programando, o que me levava ao terminal em
vários momentos, e quando eu menos espero aquele meu backspace
adicional gera um beep monstruoso que dá um grande susto, e isso me
irritava profundamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O caso acima é o caso primário de beep, quando o mesmo é vindo das
caixinhas de som, e pode ser desabilitado no mesmo local que o caso
secundário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O caso secundário é quando o beep chato vem do seu speaker, portanto
mesmo abaixando o som da caixinha você ainda tem o maldito beep lá no
speaker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, ambos os beeps podem ser desabilitados aqui:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;System &amp;gt; Preferences &amp;gt; Sound&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas as opções referente aos sons emitidos pelo sistema operacional
ficam aí e você pode desabilitar só alguns ou todos (como é o meu
caso). E para o beep do speaker é só desmarcar a caixa System Beep!
:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que mais ninguém fique desgraçando o sistema por que ele fica
emitindo beeps supostamente benéficos para vc! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Hugo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando modem 3G Claro USB E226 no Ubuntu</title>
      <link>http://pothix.com/post/instalando-modem-3g-claro-usb-e226-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/instalando-modem-3g-claro-usb-e226-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Após receber um modem Claro da &lt;a href=&#34;http://www.ikwa.com.br&#34; title=&#34;Ikwa Orientação Profissional&#34;&gt;empresa que eu trabalho atualmente&lt;/a&gt;
eu fui fazer o processo de instalação no Ubuntu. Já tinha recebido a
informação de um &lt;a href=&#34;http://github.com/mateuslinhares&#34;&gt;colega de trabalho&lt;/a&gt;
de como fazer, e obviamente não foi nada difícil (o que que é difícil
no Ubuntu? :)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou descrever aqui o processo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Inserir o modem na entrada USB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vai aparecer um assistente de configuração simples ( Next Next Finish ), para você seguir e instalar.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Caso o assistente não apareça automáticamente (foi o meu caso), você
pode acessá-lo clicando com o botão direito em cima do ícone de rede
que fica ao lado do relógio e clicar em &amp;ldquo;Edit Connections&amp;rdquo; ou apertar
Alt+F2 (ou o seu atalho para executar) e digitar nm-connection-editor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estando no editor de conexões basta clicar na aba &amp;ldquo;Mobile Broadband&amp;rdquo; e
depois clicar em &amp;ldquo;Add&amp;rdquo;, que o assistente vai aparecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando terminar o processo com o assistente ( rapidinho ) o seu modem
já estará instalado! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para sua internet funcionar você só vai precisar mudar os endereços de
DNS que não estarão corretos. Para alterar apenas clique em na conexão
que você criou no &amp;ldquo;Edit Connections &amp;gt; Mobile Broadband&amp;rdquo;, e clique
em &amp;ldquo;Edit&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após clicar em &amp;ldquo;Edit&amp;rdquo; digite a senha do seu usuário (se necessário)
e siga para a aba IPV4 Settings. Nessa aba altere o campo DNS Settings
para &lt;strong&gt;208.67.222.222, 208.67.220.220&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso você já vai conseguir navegar normalmente! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê, ronaldo, Rodrigues | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando seu Gtalk do Google Apps no Pidgin</title>
      <link>http://pothix.com/post/configurando-seu-gtalk-do-google-apps-no-pidgin/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/configurando-seu-gtalk-do-google-apps-no-pidgin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resolvi postar sobre isso depois de passar por 3 empresas que usam o
&lt;a href=&#34;http://www.google.com/apps/intl/en/business/index.html&#34; title=&#34;Google Apps&#34;&gt;Google Apps for your Domain&lt;/a&gt;
e eu sempre esbarrar com o maldito probleminha ao se configurar o Pidgin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensei que isso era burrice minha de não ver a configuração correta,
mas depois percebi que não era só eu que não via essas configurações
para poder fazer o negócio funcionar! Como eu nunca anotava o
processo, sempre tinha que ficar pesquisando para ver se achava algo
relacionado a isso, e nunca funcionava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se pesquisa no Google sobre configurar o Pidgin para usar o IM
do seu Google Apps, você geralmente cai
&lt;a href=&#34;http://www.google.com/support/a/bin/answer.py?hl=en&amp;amp;amp;answer=49147&#34; title=&#34;Google Apps Gtalk on Pidgin&#34;&gt;nessa página&lt;/a&gt;,
onde está errado&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As configurações corretas para se usar são as seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    Aba &amp;quot;Basic&amp;quot;:
    Protocol: XMPP
    Username: SeuUsuario
    Domain: sua_empresa.com.br
    Resource: gmail.com/ ( não sei se é realmente necessário )
    Password: ******

    Aba &amp;quot;Advanced&amp;quot;
    Connect port: 5222
    Connect server: talk.google.com
    File transfer proxies: proxy.jabber.org
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E com isso você já vai ter o seu Pidgin funcionando com a sua conta do
Google Apps! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Regis, Mateus, Fábio, Luiz Alvarez, Vitor, laercio, Ricardo, Augusto, Paulo Castellano, Bruno César, Jordan, Hugo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 9.04</title>
      <link>http://pothix.com/post/ubuntu-904/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ubuntu-904/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje estou aqui para falar um pouco sobre o Ubuntu 9.04! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns dias atrás eu
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/PotHix/status/1691907398&#34; title=&#34;Opinião sobre Ubuntu 9.04&#34;&gt;postei no twitter&lt;/a&gt;
que não estava satisfeito com o Ubuntu 9.04, e abaixo descrevo alguns dos motivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente comecei tentando instalar ele pelo cd (para não ter que
deixar o computador ligado mil horas baixando, e tambem por que tenho
mais de 1 Ubuntu em casa, portanto mais de mil horas x 2) e não
consegui&amp;hellip;. Procurei várias informações, desabilitei os sources e
deixei só o cd lá, e vários outros procedimentos, mas mesmo assim não
tive sucesso, e por isso tive que deixar o notebook ligado fazendo
download a noite inteira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao terminar a instalação e reiniciar ele funcionou beleza! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começando a brincar mais com o bichinho, eu descobri que o meu flash
tinha bugado (para variar&amp;hellip;), e as coisas que utilizavam ele
estavam funcionando meia boca, sem contar que ainda tinha alguma
coisa bizarra que funcionava como um
&lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/&#34;&gt;flashblock&lt;/a&gt;,
só que pior, por que quando eu clicava ele poderia funcioanar, ou
não. ¬¬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentei relevar isso, mas quando fui fazer uns testes com o compiz,
percebi que ele tambem não conseguia mais ativar os efeitos (tudo bem
que eu nem uso&amp;hellip; Mas gostaria que funcionasse pelo menos :P),
retornando uma mensagem de que os efeitos não poderiam ser
habilitados. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estava meio sem tempo para perquisar sobre isso, então ficou assim por
alguns dias, o que me deu um pouco de desânimo, e foi aí que postei no
twitter aquele comentário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem eu resolvi tirar um tempinho para resolver esses problemas, e
até que foi simples (como de costume)! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resolvendo-problema-do-flash-no-ubuntu-9-04&#34;&gt;Resolvendo problema do Flash no Ubuntu 9.04:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eu percebi que estava usando um plugin free do flash, e vi comentários
na internet que esse plugin não é tão bom como o da Adobe (mas
funcionava muito bem no 8.10 :P), portanto resolvi desinstalar e
instalar da Adobe:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get remove --purge swfdec-mozilla swfdec-gnome mozilla-plugin-gnash gnash
sudo apt-get install flashplugin-nonfree
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E o flash já voltou a operar normalmente! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBS:&lt;/strong&gt; Se não conseguir resolver com o mesmo procedimento que eu
usei, veja se consegue com um dos
&lt;a href=&#34;http://www.ubuntugeek.com/fix-for-flash-not-working-after-jaunty-upgrade-64bit.html&#34; title=&#34;Procedimentos para resolver o problema do Flash no UbuntuGeek&#34;&gt;outros 3 procedimentos que tem no UbuntuGeek&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;resolvendo-problema-do-compiz-no-ubuntu-9-04&#34;&gt;Resolvendo problema do compiz no Ubuntu 9.04:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pesquisando mais sobre o meu problema eu achei
&lt;a href=&#34;https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/compiz/+bug/363967&#34; title=&#34;Bug no launchpad&#34;&gt;esse bug no LaunchPad&lt;/a&gt;,
com várias pessoas com o mesmo problema, e em um
dos ultimos comentários tem uma dica que resolveu o meu! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A minha placa de vídeo estava na blacklist do compiz, e eu comentei o
arquivo, deixando com que ela não fique mais blacklisted:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abri o arquivo do compiz (que está em &lt;code&gt;/usr/bin/compiz&lt;/code&gt;), comentei as
linhas referente a minha placa de vídeo, salvei e reiniciei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de logar fui testar o compiz, e lá estava ele funcionando
novamente! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É claro que eu já desabilitei os efeitos denovo por que não acho legal
ficar trabalhando com eles, mas já está lá funcioanndo para fazer
gracinhas! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para mais alguém.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Pedro Costa Neves, Jésus Lopes, Phoenix, Guilherme, yarlos, venancio, marilia, lucas moraes | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC&#43;&#43; no Linux</title>
      <link>http://pothix.com/post/dc-no-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/dc-no-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje finalmente estou conseguindo escrever um post sobre o DC++! Desde
a &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/events/campus-party-2009&#34; title=&#34;Campus Party&#34;&gt;Campus Party&lt;/a&gt;
eu quero escrever esse post mas nunca consigo tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não conhece, o
&lt;a href=&#34;http://dcplusplus.sourceforge.net/&#34; title=&#34;DC++ Official page on SourceForge&#34;&gt;DC++&lt;/a&gt;
é um software para compartilhamento de arquivos, muito interessante,
onde você pode facilmente compartilhar arquivos pela rede local, e por
isso mesmo que foi muito utilizado na Campus Party, onde os
campuseiros compartilharam terabytes e mais terabytes de arquivos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente estou utilizando Ubuntu no meu notebook (não tenho mais PC
nem em casa e nem no trampo, portanto o meu Slackware se foi&amp;hellip;:() e
vou mostrar aqui como instalar o seu DC++ nele!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos instalar as dependencias:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install bzr scons build-essential libgtk2.0-dev libglade2-dev zlib1g-dev libbz2-dev libssl-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Como é possível notar acima, estamos instalando tambem o
&lt;a href=&#34;http://bazaar-vcs.org/&#34; title=&#34;Bazaar version control&#34;&gt;Bazaar&lt;/a&gt;, que é o
software de controle de versão que o DC++ utiliza, infelizmente ainda
não tem os binarios para nenhuma distribuição por que ele ainda está
em alpha, por isso temos que fazer o download direto pelo Bazaar!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;bzr branch lp:linuxdcpp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora temos um branch local do DC++ no nosso computador, portanto é só
entrar na pasta e instalar:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd linuxdcpp
scons release=1 PREFIX=/usr/local
sudo scons install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Veja que criei um &amp;ldquo;PREFIX&amp;rdquo; para instalar em /usr/local. =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora seu DC++ já está instalado e você pode executar ele usando o
comando:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;linuxdcpp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E pronto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora é só clicar no botão connect e conectar ao endereço de
compartilhamento e já era! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No &lt;a href=&#34;http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=193984&#34; title=&#34;How to install DC++ on Ubuntu&#34;&gt;site que tirei essas dicas&lt;/a&gt;
eles falam que é bom desabilitar o &amp;ldquo;Assistive Technology Support&amp;rdquo; por
que deixa o DC++ muito lento. É só ir em: &lt;strong&gt;Sistema &amp;gt; Preferencias &amp;gt; ATS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para vocês assim como foi para mim no Campus
Party!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Jorge Pereira | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploying a simple Merb application on Locaweb</title>
      <link>http://pothix.com/post/deploying-a-simple-merb-application-on-locaweb/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/deploying-a-simple-merb-application-on-locaweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I writing this post to help my friends of
&lt;a href=&#34;http://rubylearning.org/class/&#34; title=&#34;Rubylearning.org&#34;&gt;Rubylearning&lt;/a&gt; with
a little &lt;a href=&#34;http://merbivore.com/&#34; title=&#34;Merb Official Home Page&#34;&gt;Merb&lt;/a&gt;
application deployment on &lt;a href=&#34;http://www.locaweb.com.br&#34; title=&#34;Locaweb&#34;&gt;Locaweb&lt;/a&gt;.
I&amp;rsquo;m just translating some informations that you can find
&lt;a href=&#34;http://prodblog.locaweb.com.br/2008/11/11/suporte-a-merb-10-na-hospedagem-compartilhada-linux/ &amp;quot;Merb on Linux Share Host (in portuguese&#34;&gt;here&lt;/a&gt;&amp;rdquo;) in portuguese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lets get started! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First open the&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://painel.locaweb.com.br/painel_controle/gerenciador_dominios.asp&#34; title=&#34;Gerenciador de domínios&#34;&gt;Domain Manager&lt;/a&gt;
(gerenciador de domínios) on Locaweb Panel (painel da Locaweb) and
configure the pointer of your main site to other directory on
public_html of your account (this directory don&amp;rsquo;t need to exist).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Follow this steps:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Click on &amp;ldquo;alterar&amp;rdquo; (change)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Change the &amp;ldquo;Diretório Web&amp;rdquo; (web directory) to the new diretory&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;And click on button &amp;ldquo;Salvar&amp;rdquo; (save)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Transfer your application to this directory on your host. For this
example, lets say that your application is called &amp;ldquo;sample_merb&amp;rdquo;, so,
connect via SSH on your account and create the directory &amp;ldquo;rack_app&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir -p rack_app/sample_merb
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;And move your application to there.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your application must to have a file called &amp;ldquo;config.ru&amp;rdquo; to be executed
by Phusion Passenger, so, you need to create this file on your
application folder (rack_app/sample_merb on this case) with this
content:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;require &#39;rubygems&#39;
require &#39;merb-core&#39;

Merb::Config.setup(:merb_root   =&amp;gt; “.”, :environment =&amp;gt;; ENV[&#39;RACK_ENV&#39;])

Merb.environment = Merb::Config[:environment]
Merb.root = Merb::Config[:merb_root]
Merb::BootLoader.run
run Merb::Rack::Application.new
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Now you need to create a symbolic link on your public_html diretory,
as you have configured on your Domain Manager (gerenciador de domínios)
of Locaweb Panel.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ln -s ~/rack_app/sample_merb/public ~/public_html/sample_merb
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;By using this simple configuration you will have your application
pointed by apache with Phusion Passenger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Just to you know, you can see the merb gems that are installed with:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gem list | grep merb
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Hope this help you on how to make your simple application works on Locaweb. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: website erstellen lassen, Vikki Guitreau | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando seu git para começar a usar</title>
      <link>http://pothix.com/post/configurando-seu-git-para-comecar-a-usar/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/configurando-seu-git-para-comecar-a-usar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Meu ultimo post foi sobre como subir um projeto para o
&lt;a href=&#34;http://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;, mas me veio agora uma vontade
repentina de falar como deixar seu git legalzinho para começar a criar
repositórios e contribuir com códigos! Serão apenas configurações
básicas, mas que são bem úteis quando você estiver usando o Git
ativamente!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de mais nada precisamos instalar o Git, portanto é só baixar ele
no &lt;a href=&#34;http://git.or.cz/#download&#34;&gt;repositório oficial&lt;/a&gt; e fazer a
instalação referente ao seu sistema operacional.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No meu Slackware já veio o Git instalado belezinha, portanto foi moleza! No máximo eu atualizei com o SlackPkg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No Ubuntu se eu não me engano eu precisei instalar, mas foi moleza, só baixar o .deb oficial e usar o dpkg -i :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vamos as configurações:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente precisamos de configurar o nosso nome e e-mail:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global user.name &amp;quot;PotHix&amp;quot;
git config --global user.email &amp;quot;PotHix@pothix.com&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Algora alguns Alias para facilitar:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global alias.st status
git config --global alias.co checkout
git config --global alias.ci commit
git config --global alias.br branch
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora algumas cores para facilitar a leitura quando digitarmos os comandos:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global color.status auto
git config --global color.branch auto
git config --global color.diff auto
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Podemos já criar um projeto simples e enviar para o
&lt;a href=&#34;http://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; assim como eu fiz no
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/git/iniciando-seu-primeiro-projeto-no-github&#34;&gt;post anterior&lt;/a&gt;
mas agora já usando os nossos alias para ficar mais fácil! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com Git podemos fazer várias outras coisas que vou falando aos poucos
em outros posts, esse aqui é só para mostrar como deixar seu git mais
legal para começar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Thiago Scherrer, Adelar S.Q. | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ir além do básico tambem é gratis</title>
      <link>http://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/ir-alem-do-basico-tambem-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Faz um tempinho que eu estou querendo fazer um post seguindo os moldes
da campanha do &lt;a href=&#34;http://marcogomes.com/blog/2008/campanha-programar-e-gratis&#34; title=&#34;Programar é Grátis&#34;&gt;Marco Gomes&lt;/a&gt;,
que também gerou o
&lt;a href=&#34;http://www.tableless.com.br/implementar-xhtmlcss-e-gratis&#34; title=&#34;Implementar XHTML / CSS é grátis&#34;&gt;post do Diego Eis&lt;/a&gt;,
e finalmente consegui um tempinho para expressar também a minha opinião nesse assunto! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheço muitas pessoas que fazem faculdade relacionada a programação,
mas não aplicam o que estão vendo por lá, acham que já estão fazendo
demais em ir para a faculdade e ficar lá no tempo em que o professor
está falando&amp;hellip;Ou seja, essas pessoas não estão indo a faculdade para
aprender algo para colocar em prática, eles estão lá simplesmente para
&amp;ldquo;passar de ano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As vezes não é nem tanto com faculdade também, tem pessoas que não
fazem faculdade, querem ser programadores, mas tem aquele pensamento:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahh&amp;hellip;Eu preciso de uma oportunidade para aplicar os meus conhecimentos&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A internet está aí para isso! Você pode ter uma gama monstruosa de
ferramentas para brincar se quiser, tantos livros gratuitos para
aprender/melhorar sua programação, tantos projetos Open Source para
contribuir, cursos on-line gratuitos para fazer, mas o sujeito quer
&amp;ldquo;ganhar uma oportunidade&amp;rdquo; sem nem mesmo merecer ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse tipo de pessoa para mim &lt;strong&gt;não é programador&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Marco Gomes costuma chamar esse tipo de pessoa de bunda mole, eu
tenho meu termo favorito que é muito utilizado por mim atualmente:
&lt;strong&gt;Marica!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de aprender a fazer isso por que é muito foda, mas parece muito difícil, então vou fazer o XY que é mais zuadinho mas é fácil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apertar parafusos também é fácil&amp;hellip;Se as coisas fossem fáceis colocaríamos robôs para fazer&amp;hellip; Marica!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estou trabalhando na empresa XY mas já estou cansado de lá&amp;hellip;Cansei de suporte técnico, eu quero é ir programar, mas sem experiência fica difícil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vá e consiga sua experiência sozinho, faça um site e mostre quando for
na entrevista, como que o cara quer ter experiência sem fazer
nada&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Putz&amp;hellip;Não conheço nada de Linux esse sistema é uma merda&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esse é um candidato perfeito a ser um ótimo programador não é?!
Primeiro já caiu numa contradição, por que se ele não conhece nada,
como sabe que é uma merda? E outras, não quer nem conhecer um sistema
diferente onde ele terá suporte nativo a várias linguagens, e não só
isso, só o fato de não querer aprender algo &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; e importante
para a carreira já faz dele um marica!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, vamos a alguns pontos importantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Invista tempo em aplicar o que você aprende na faculdade, ou caso não faça faculdade, corra atrás de coisas para estudar e aplique elas também.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procure coisas diferente para saber, afinal, quanto maior a sua gama de conhecimentos mais difícil será você dizer para alguem: &amp;ldquo;Não sei nem o que é isso&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolva coisas úteis e mostre seus código na internet, isso ainda vai ser muito útil para você ( tanto para aprendizado quanto para apresentação pessoal ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar só quero frisar uma frase do post do Marco Gomes que é
muito interesssante e resume muito a minha opinião:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Você pode &lt;strong&gt;mudar sua vida&lt;/strong&gt;, e até &lt;strong&gt;mudar o mundo&lt;/strong&gt;, com o mesmo
equipamento que usa pra ficar o dia inteiro no orkut trocando
recadinhos com as peguetes&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Magnun, Marco Gomes, Tagliati, Cayo Medeiros aka. yogodoshi, Tony Fabeen, Lê, Herminio, Simone, Lucas | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>