<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PF &amp; PJ on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/series/pf-pj/</link>
    <description>Recent content in PF &amp; PJ on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://pothix.com/series/pf-pj/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Um mês de um PJ para o exterior</title>
      <link>https://pothix.com/mespj/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/mespj/</guid>
      <description>Esse é o último post que eu tinha planejado para a série de PF &amp;amp; PJ. Não necessariamente será o último da série, mas toda essa série começou para eu poder fazer esse post. 😄
Eu gostaria de mostrar como é o ciclo de um mês trabalhando como PJ para o exterior, já que isso ainda é uma incognita para muita gente e várias vezes eu explico isso para amigos que pretendem entrar na mesma ideia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ optante do Lucro Presumido</title>
      <link>https://pothix.com/pjpresumido/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/pjpresumido/</guid>
      <description>Nesse quarto post da série de PF &amp;amp; PJ eu vou explicar o que eu sei sobre o Lucro Presumido para o nosso tipo de trabalho (desenvolvimento de software), como é o dia-a-dia de impostos e porque decidi migrar do Simples alguns anos atrás.
DISCLAIMER: Eu não sou contador, mas essas são as informações que eu levantei depois de toda a minha pesquisa, assim eu consegui conversar melhor com os contadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ optante do Simples</title>
      <link>https://pothix.com/pjsimples/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/pjsimples/</guid>
      <description>Nesse terceiro post da série de PF &amp;amp; PJ eu vou explicar o que eu sei sobre o Simples Nacional atual e como era a minha vida quando minha empresa era optante.
Esses não são assuntos tão divertidos de se falar aqui no blog, mas são eternos motivos de conversas com amigos para enteder o que é mais viável para eles, portanto eu resolvi escrever sobre o meu caso e o que eu sei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abertura de empresa</title>
      <link>https://pothix.com/aberturapj/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/aberturapj/</guid>
      <description>Esse é o segundo post da série de PF &amp;amp; PJ e vou contar sobre a minha epopéia de como foi abrir uma empresa em 2017 e o que escolhi.
A ideia principal desse post é mostrar para as pessoas como é abrir uma empresa de desenvolvimento de software, os custos envolvidos e qual a melhor forma (IMO) de estruturá-la.
DISCLAIMER: Eu não sou contador, mas essas são as informações que eu levantei depois de toda a minha pesquisa, assim eu consegui conversar melhor com os contadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freelancer PF para o exterior</title>
      <link>https://pothix.com/pf/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/pf/</guid>
      <description>Esse é um texto que eu escrevi em 2017 quando eu comecei a abrir a minha empresa. Como o post ficou interminado e eu acho que ainda tem valor, eu resolvi terminar e publicar.
Vou escrever uma pequena série de posts sobre esse lance de formas de trabalho e a minha experiência fora de CLT.
DISCLAIMER: Eu não sou contador, mas essas são as informações que eu levantei depois de toda a minha pesquisa, assim eu consegui conversar melhor com os contadores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
