<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>motorcycles on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/motorcycles/</link>
    <description>Recent content in motorcycles on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pothix.com/tags/motorcycles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vendo Dragstar 2008</title>
      <link>https://pothix.com/dragstar2008/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/dragstar2008/</guid>
      <description>Chegou a hora de pendurar o colete por um tempo, obviamente estarei de volta num futuro não tão distante, mas pelo menos por enquanto vou ficar um tempo sem motos. Por esse motivo estou vendendo minha Dragstar 2008.
Informações sobre ela:
 Segundo dono Licenciada 2013 31000 km de boas estradas! Pneu dianteiro e traseiro trocados há menos de 1000km (duraram mais ou menos 29k)  Acessórios que vão com ela (além de todas as peças originais):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendo intruder 125 customizada e com guidão seca suvaco</title>
      <link>https://pothix.com/intruder125/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/intruder125/</guid>
      <description>Depois de brincar de customização de motos por um tempo chegou a hora de vender minha intrudinha. Estou com ela desde 2008 e só me deu alegrias.
Algumas informações sobre ela:
 Único dono Toda a parafernalha que veio com ela quando eu comprei eu ainda tenho IPVA pago Pneu traseiro praticamente novo, não rodou nem 100km Bateria nova, 1 mês de uso Motor, protetor de corrente e paralamas frontal são preto fosco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A lifestyle</title>
      <link>https://pothix.com/lifestyle/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/lifestyle/</guid>
      <description>Just a transcript from here, but it reflects my way of life at this stage of my life:
We believe in going our own way,no matter which way the rest of the world is going. We believe in bucking the system that’s built to smash individuals as bugs on a windshield. Some of us believe in the man upstairs.All of us believe in sticking in to the man down here. We believe in the sky and we don’t believe in the sunroof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viagem de moto para Eldorado na Argentina</title>
      <link>https://pothix.com/moto-argentina/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/moto-argentina/</guid>
      <description>TL; DR Fiz uma viagem de moto saindo de São Paulo e indo para Eldorado (Argentina) , durou uma semana no total e rodei mais de 3000km, esse é o relato da viagem.
Quem quiser ver todas as fotos que eu tirei durante a viagem, estão no Picasa
Bem, vamos ao relato:
Essa foi minha primeira viagem para fora do Brasil e também a minha primeira viagem grande de moto (tinha feito uma de 700km no total 350 contínuo), e é claro que com essas condições eu tava meio perdido para organizar as coisas, preocupado com a moto e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Full Throttle no Motorola Milestone</title>
      <link>https://pothix.com/fullthrottle-android/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/fullthrottle-android/</guid>
      <description>Logo depois que eu comprei a minha Dragstar 650, me deu uma grande vontade de voltar a jogar full throttle (por que será, né?), e eu comecei a procurar uma forma de fazer isso.
Eu tenho o jogo (o CD-ROM mesmo) ripado no meu computador, e agora só faltava emular ele.
Procurando na internet eu achei o scummvm que emula os games da LucasArts em várias plataformas! Baixei o .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PotHix e as motos</title>
      <link>https://pothix.com/pothix-motos/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/pothix-motos/</guid>
      <description>Bem, para introduzir um assunto sobre os meus Hobbies aqui no blog eu vou falar um pouco da minha história com motos. Eu nunca gostei da idéia de ter um veículo, mas na época que eu comecei a trabalhar mais longe e fazer faculdade eu estava gastando 4 horas diárias dentro de onibus, e isso estava me incomodando bastante, mesmo eu ouvindo podcasts todos os dias eu ainda considerava isso como tempo perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viajar de moto com um grupo de motociclistas</title>
      <link>https://pothix.com/motogrupo/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/motogrupo/</guid>
      <description>Pois é! Essa era uma das coisas que eu tinha vontade de fazer há muito tempo, mas não queria ir de Intruder 125, e agora o momento chegou. :)
Depois que comprei o monstro (apelido da minha Dragstar 650), a vontade de viajar de moto aumentou muito, afinal, montar sobre 650cc com 40HP para andar por bairro é zuado! :P
Aproveitei o natal e fui com uns amigos para Itanhaém, eu sozinho na moto e eles de carro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
