<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reading on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/reading/index.xml</link>
    <description>Recent content in Reading on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/categories/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ouvir livros (audiobooks), o futuro da leitura</title>
      <link>http://pothix.com/post/audiobooks/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/audiobooks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR&lt;/strong&gt;: Ouvir livros é o futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem me conhece sabe que há muito tempo eu ouço podcasts sempre que eu
posso, principalmente no caminho entre a minha casa e o trabalho. No
fim do ano de 2015 eu vi a quantidade de livros que o
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/rafaelrosafu&#34;&gt;Rafael Rosa&lt;/a&gt; leu e fiquei
abismado. Ele leu mais de 90 livros em um ano! Tudo bem que ele estava
em um período sabático, mas mesmo assim ainda é uma quantidade bem
absurda de livros para se ler em um ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao conversar melhor o Rafael, descobri que boa parte desses livros
foram lidos via Audiobooks. Ele, assim como eu, sempre foi adepto de
podcasts, mas há um tempo decidiu trocar por audiobooks e falou que
estava indo muito bem assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu decidi então que iria tentar um audiolivro em breve para ver se me
adaptava. Lembrei que em poucos dias eu teria que fazer um mapeamento
de retina, o que me deixaria a pupila dilatada durante quase todo o
dia, me deixando sem a possibilidade de fazer muita coisa. Isso se
mostrou ser o momento perfeito para testar audiobooks!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi começar com um livro bem antigo chamado: &amp;ldquo;A arte da
guerra&amp;rdquo;. Deixei tudo preparado no meu celular e em uma tarde o livro
estava totalmente lido. O livro é pequeno, mas troquei uma tarde
perdida por um livro lido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi então começar uma &lt;em&gt;quest&lt;/em&gt; para ler mais livros. Para isso eu
precisava de um processo simples e justo de ouvir, portanto testei
várias apps. Vou descrever abaixo os meus testes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://audible.com&#34;&gt;Audible&lt;/a&gt; &amp;ndash; É de longe o melhor serviço que tem para
audiobooks. Tem uma biblioteca bem extensa para livros, possui aceleração de
audio, a compra e download de audiobooks é bem simples e o site é bem fácil de
usar. Um dos problemas é que a grande maioria do livros estão em inglês. Há
alguns livros em português, mas somente os livros muito clássicos como &amp;ldquo;Dom
casmurro&amp;rdquo; por exemplo. No audible, para que você consiga &lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; audiobook por
mês você paga &lt;strong&gt;$15&lt;/strong&gt;, o que dá quase R$70 para nós no brasil, o que é um
valor meio salgado IMO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://scribd.com&#34;&gt;Scribd&lt;/a&gt; &amp;ndash; Está entrando agora na área de audiobooks. A
compra de livros e download do audio foi bem fácil e o serviço possui tanto
livros como audiobooks. O &lt;em&gt;player&lt;/em&gt; ainda não possui a funcionalidade de
acelerar o audio, o que para mim o torna quase inutilizável. O serviço não tem
uma biblioteca tão vasta como a do Audible, mas possui vários livros legais. O
valor é quase metade do valor do Audible e pode ser uma alternativa assim que
implementarem a aceleração de audio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://tocalivros.com&#34;&gt;Tocalivros&lt;/a&gt; &amp;ndash; É a alternativa brasileira de
distribuição e criação de audiobooks. O player deles melhorou muito nos
últimos meses e está quase chegando lá. Infelizmente a quantidade de títulos
bons ainda é bem baixa e nem se compara com serviços gringos ainda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ubook.com/&#34;&gt;Ubook&lt;/a&gt; &amp;ndash; Esse eu não cheguei a testar para formar uma
opinião, mas resolvi colocar aqui como mais um site brasileiro de
audiobooks. A quantidade de títulos também é bem precária, no mesmo esquema do
tocalivros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quando o livro que eu estou lendo não tem narração humana eu vou para a versão
sintetizada. Tem gente que abomina a narração sintetizada, mas para mim não é um
grande problema, desde que eu consiga entender o conteúdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não conhece, a narração sintetizada é quando você coloca uma voz
sintetizada como a do Google Translate para ler um livro para você. Essa ideia é
muito utilizada por pessoas com deficiência visual, pois não podem depender de
alguém narrando para eles todo o conteúdo e fazem a maquina narrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu uso para narração sintetizada:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hyperionics.avar&#34;&gt;@Voice&lt;/a&gt;
&amp;ndash; De todos que eu testei esse foi o que eu mais gostei. O esquema de voz é
aceitável e é fácil de ajustar a velocidade. Ele também integra com o
&lt;a href=&#34;https://getpocket.com&#34;&gt;Pocket&lt;/a&gt; caso você queira ouvir os seus artigos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.livrariasaraiva.ereader.andr2&amp;amp;hl=pt-br&#34;&gt;Lev Saraiva&lt;/a&gt;
&amp;ndash; O Lev é o leitor da Saraiva e suporta narração sintetizada. A parte boa
dele é que você pode comprar os livros direto na Saraiva e integrar com
ele. Na teoria é uma ótima ideia mas na prática não funcionou muito bem para
mim.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://www.fundacaodorina.org.br/&#34;&gt;fundação Dorina nowill&lt;/a&gt; para cegos tem
vários audiobooks narrados, mas só tem acesso os deficientes visuais que fizerem
um cadastro bem extenso e pelo que eu li eles recebem um CD com o audio. Existe
uma lei que quem tem deficiência visual não precisa pagar por esse tipo de
conteúdo e a fundação pode disponibilizar gratuitamente, mas pelo visto eles
fazem um controle legal para manter o copyright e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente, boa parte desse conteúdo está aberto na internet em blogs que acham
e disponibilizam, portanto não é muito difícil de encontrar. Caso você siga por
esse caminho, seja um bom samaritano e compre os livros para remunerar o autor
que gastou centenas de horas da vida dele para escrever o livro que você está
lendo&amp;hellip; É o que eu faço com os livros que eu ouço dessa maneira, alguns eu até
dou de presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é todo livro que é legal de se ouvir, alguns são densos demais para que você
consiga compreender bem apenas ouvindo continuamente, mas a grande maioria das
ficções é bem agradável de ouvir. Eu tinha colocado uma meta de 10 livros para
esse ano, e &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/user/show/38970458-pothix&#34;&gt;meu goodreads&lt;/a&gt;
nesse momento está mostrando que eu já li &lt;strong&gt;22&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica aí a dica para quem, como eu, ficava reclamando que não conseguia ler os
livros que queria! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>