<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/books/index.xml</link>
    <description>Recent content in Books on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fluxo de leitura e o Android</title>
      <link>http://pothix.com/post/fluxo-de-leitura-e-o-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/fluxo-de-leitura-e-o-android/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Quem me conhece sabe como eu sou meio doido quanto a ler coisas
aleatórias (Google reader e artigos interessantes que eu acho perdidos
por aí), e como eu tenho um tempo um pouco limitado, devido ao
trabalho e a faculdade eu sempre tenho alguns esquemas diferentes para
ler. :P&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;fluxo-de-leitura&#34;&gt;Fluxo de leitura&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Depois que eu comprei um Android o meu fluxo de leitura se modificou
um pouco. E está da seguinte maneira:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aproveito o café da manhã para dar uma revisada no meu Google Reader pelo celular, colocando estrela nos artigos que me interessam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Termino de separar os artigos e colocar estrela nos que me interessam e marcar como lido os que não interessam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leio os artigos pequenos que estão com estrela e os artigos maiores vão para o Android&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E com isso eu consigo pegar meus &amp;ldquo;tempos livres&amp;rdquo; para ler um pouco
desses artigos aos poucos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;aplicações-para-android&#34;&gt;Aplicações para Android&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quando comprei o celular já estava pensando em conseguir aplicações
legais para leitura justamente para ajudar a resolver esse meu
&amp;ldquo;problema&amp;rdquo;, portanto fui atrás logo cedo.  Minha primeira idéia era
simplesmente colocar um .pdf no Android e ler em qualquer leitor de
PDF normal, como o quickoffice ou até mesmo o adobereader para
Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguindo o caminho PDF eu descobri que é um pouco desconfortável ficar
lendo PDFs em uma tela pequena, e vc precisa ficar fazendo scroll com
frequencia, dar zoom e etc, e isso deixa a leitura meio enfadonha
(sempre quis usar essa palavra :P).  Então decidi seguir outro rumo
não muito comum, vou transformar esses artigos em .epub e ler em um
leitor de epubs para Android.  Os dois leitores legais que eu
encontrei foram:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.appbrain.com/app/com.reader.books.laputa.ui&#34;&gt;Laputa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.appbrain.com/app/com.aldiko.android&#34;&gt;Aldiko&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente tentei algo com o &lt;strong&gt;Laputa&lt;/strong&gt; que parecia um iBooks para
Android. Todo cheio de frescuras de desenhar quando você está virando
a página para parecer um livro e tal, mas eu prefiro as coisas mais
simples :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao mesmo tempo já estava testando o &lt;strong&gt;Aldiko&lt;/strong&gt; tambem e comparando
funcionalidades. O Aldiko tinha as mesmas funcionalidades só que com
menos frescuras e algumas coisas a mais que realmente fazem a
diferença, como o ajuste de brilho tocando o lado esquerdo da tela,
por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no fim das contas acabei decidindo usar o &lt;strong&gt;Aldiko&lt;/strong&gt; como meu leitor
padrão, por ter boas funcionalidades e não ter frescuras. Mas depois
disso ainda tinha um problema para resolver&amp;hellip;Tinha que transformar em
.epub e colocar no Android toda vez que eu quisesse ler um texto nele,
e isso provavelmente ia ser uma tarefa muito chata&amp;hellip;Se não fosse o
&lt;strong&gt;Calibre&lt;/strong&gt;! :D&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;calibre&#34;&gt;Calibre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Calibre&lt;/strong&gt; é uma aplicação para organização de ebooks que provê uma
maneira fácil para editar metatags e exportar para diversos formatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ultima versão (se vc usa Ubuntu, não instale por apt-get que a
versão é antiga, &lt;a href=&#34;http://calibre-ebook.com/download_linux&#34;&gt;instale diretamente do
site&lt;/a&gt;) reconhece
perfeitamente o meu Milestone e envia para a pasta eBooks/import, que
é a pasta que o Aldiko usa para importar ebooks! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, utilizando essas ferramentas ficou muito fácil de seguir o
meu fluxo de leitura:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ler um artigo com estrela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se for grande imprimir em pdf (geralmente uso um plugin do Chrome chamado iReader, que formata muito bem para leitura/impressão)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;converter o .pdf para .epub no calibre e já enviar direto para o Android&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no Aldiko importar os novos livros&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E pronto! Agora tenho os artigos que eu quero ler em boa fonte, como
se fosse um ebook comum! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para mais alguem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Bruna Griebeler, Bruno Croci, Emerson Vinicius | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rework</title>
      <link>http://pothix.com/post/rework/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rework/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje terminei de ler o livro da 37signals chamado Rework! E vou falar
um pouco sobre a idéia dele aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente eu fiz uma compra na Amazon em conjunto com uns amigos
(&lt;a href=&#34;http://twitter.com/vinibaggio&#34;&gt;@vinibaggio&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/hugobarauna&#34;&gt;@hugobarauna&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/cantoniodasilva&#34;&gt;@cantoniodasilva&lt;/a&gt;), e cogitei a
compra do Rework, mas depois de uma pergunta no Twitter e algumas
respostas sobre a idéia do livro eu resolvi não comprar, pois parecia
muito gerencial, e acabei optando por outros (Design Patterns In Ruby,
Ruby Programming Language, The Pragmatic Programmer), que falarei em
outros posts :P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas o &lt;a href=&#34;http://twitter.com/rafaelrosafu&#34;&gt;@rafaelrosafu&lt;/a&gt;
viu minha pergunta no Twitter e me emprestou o livro! \o/ Aproveitei
que eu tinha acabado de ler o ultimo livro que eu estava lendo (Mestre
Gil de Ham do J.R.R Tolkien), e já iniciei a nova leitura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro me surpreendeu bastante, talvez por que eu estava esperando
algo mais monótono, e ele é bem o contrário disso, dá várias dicas
interessantes (que ajudaram eles quando estavam contruindo seus
produtos, e ajudam até hoje) para quem pretende começar um novo
negócio, e ainda dá algumas análises interessantes sobre como pensar
como uma pequena empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns tópicos interessantes do livro:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reuniões são tóxicas&lt;/strong&gt; - O tempo que você perde em uma reunião e o retorno que ela te traz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Não contratar Rockstars&lt;/strong&gt; - Criar um ambiente ótimo para extrair o Rockstar das pessoas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Planejar é chutar&lt;/strong&gt; - Não levar tão a sério o planejamento pois todo planejamento é um chute grande ou pequeno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tempo não é desculpa&lt;/strong&gt; - Sabe aquele seu projeto que você está postergando há meses? Pois é&amp;hellip;Você pode dedicar uma hora por dia para ele, e não esperar que aquele tempo sobrando venha, por que dificilmente virá. (esse bateu de frente comigo :P)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comece no epicentro e ignore os detalhes&lt;/strong&gt; - Mantenha o foco no centro do que o seu produto pretende fazer e evite detalhes no começo, para ter uma idéia mais geral e deixe o foco nos detalhes para uma segunda fase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Durma&lt;/strong&gt; - Não adianta trabalhar várias noites e perder toda a sua concentração e idéias por estar com uma mente cansada. Trabalhe e durma o suficiente para se manter criativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diga não por padrão&lt;/strong&gt; - Vejo muita gente que não sabe fazer isso, e realmente, o não muitas vezes é mais importante que o sim.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faça pequenas decisões&lt;/strong&gt; - É sempre mais fácil do que as grandes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aprenda a contratar&lt;/strong&gt; - Contrate quando precisar, não examine apenas currículo por que ele não diz nada, não se preocupe muito com anos de experiência por que isso não é uma boa medida e não se preocupe com a localidade dos seus funcionários.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;De liberdade aos seus funcionários&lt;/strong&gt; - Eles não são crianças, e o seu custo de ficar monitorando eles para ver se eles estão realmente trabalhando é pior do que deixar eles por conta própria, e algum divertimento controlado no horário de trabalho não vai lhe trazer grandes prejuízos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Enfim, esses são apenas alguns comentários sobre tópicos que eu achei interessante de ler no livro. É claro que eles estão falando de como é a realidade deles na 37signals, e você não vai conseguir aplicar essa idéia em qualquer empresa de qualquer área, mas para a minha realidade (e de muitos outros desenvolvedores) veio bem a calhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro contém muitos outros tópicos interessantes, e tem uma leitura bem agradável (é pequeno, tem uns desenhos por capítulo, demorei cerca de 5 horas para ler ele completo). Recomendo! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Bruno Croci, Paulo Silveira | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: A cabeça de Steve Jobs</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-a-cabeca-de-steve-jobs/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-a-cabeca-de-steve-jobs/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui estou eu novamente para falar de um livro que eu li nas férias!
Dessa vez vou comentar sobre: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;A cabeça de Steve Jobs&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sobre-o-livro&#34;&gt;Sobre o livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O livro é bem interessante e conta como Steve Jobs fez para ter o
sucesso que tem atualmente, contando não somente os acertos, mas
também os erros de Steve com o mercado, o que faz com que você caia na
real que ele (assim como você) é apenas uma pessoa comum e que as
vezes suas decisões fantásticas levavam a uma má situação.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;steve-jobs&#34;&gt;Steve Jobs&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Como todos que me conhecem sabem, eu estou longe de ser um Apple fan,
mas mesmo assim tive vontade de ler esse livro para ver se realmente
Steve Jobs é tudo o que dizem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A experiência do livro mostra um Steve bem rude com seus funcionários,
mas que fazia as coisas andarem corretamente dentro da empresa. Pelo
visto ele tinha as boas partes de vários lados, pois ele tinha aquela
grande vontade de mudar o mundo e além disso era teimoso e estava
disposto a apostar pesado em seus produtos independentemente do quanto
ele ia ter que arriscar para isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei muito interessante o modo como ele revolucionou a Apple focando
em poucos produtos, mas produtos de qualidades dos quais eles
dominavam por completo.  Outra coisa que eu achei legal da
personalidade dele é o perfeccionismo, o que ajuda a criar ótimos
produtos, coisas que foram pensadas minunciosamente para estar da
melhor forma possível, e isso não está presente em todos os lugares,
atualmente o que vemos pelo mercado são vários produtos que foram
pensados para funcionarem bem, e não para atenderem todas as
necessidades ou durarem muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elitismo! Isso é uma coisa que eu acho bem importante por sinal, Steve
sempre estava buscando pelos melhores, pessoas que ele sabia que
fariam o que seria de melhor para o que ele estava desenvolvendo, e
não se importava com a quantidade de dinheiro que precisaria para ter
essa pessoa (ou até mesmo esse objeto, ele também fazia isso com
locais e objetos, sempre o melhor!) em seus projetos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;prós-do-livro&#34;&gt;Prós do livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Achei bem legal as fontes de todas as frases que estão no livro, o que
comprova cada uma das entrevistas que o autor fez com as pessoas que
estavam próximas de Steve Jobs nesse meio tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falar sobre o sucesso de Steve Jobs em suas duas outras empresas
(Pixar e NeXT) e o quanto elas influenciaram na vida da própria Apple.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;contras-do-livro&#34;&gt;Contras do livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Você fica totalmente perdido no tempo quando está lendo. O livro não
foca em uma ordem cronológica, portanto hora você está vendo uma
citação de 1997 e logo depois uma de 2002, e no próximo capítulo uma
de 2000.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se você gosta de criar coisas, ou pensa em abrir uma empresa, leia
esse livro e entenda uma forma muito interessante de ver como fazer
produtos, erguer uma empresa ou conquistar pessoas.  Esse livro com
certeza já mudou um pouco a minha forma de pensar. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Rafael Timbó, Fabiano P S | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Anjos e Demônios</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-anjos-e-demonios/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-anjos-e-demonios/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Felizmente eu estou de férias da faculdade novamente, e isso me dá um
tempo livre para ler alguns livros, portanto resolvi começar com
“&lt;strong&gt;Anjos e Demônios&lt;/strong&gt;“, que é um livro que eu estou postergando a
leitura faz mais de 2 anos (desde que li o código da vinci).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu particularmente gosto dos livros do &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Dan_Brown&#34;&gt;Dan Brown&lt;/a&gt;, pois em sua grande
maioria são histórias “polemicas” por misturar alguns fatos reais (que
ninguem consegue provar a favor nem contra) com outros que são pura
ficção. Antes de ler o “&lt;strong&gt;Anjos e Demônios&lt;/strong&gt;” eu já li “&lt;strong&gt;O código da
Vinci&lt;/strong&gt;” e “&lt;strong&gt;Fortaleza Digital&lt;/strong&gt;“, portanto já estou acostumado com o
estilo de escrita do &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Dan_Brown&#34;&gt;Dan Brown&lt;/a&gt; que sempre me estimula a leitura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pretendo (como em todo BookReview meu) novamente não dar spoilers do
livro, por que senão perde toda a graça se você for ler, portanto vou
dar apenas a minha opinião geral sobre o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, vamos as minhas opiniões: :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;livro&#34;&gt;Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Achei o livro muito legal, segue a mesma ideia dos outros livros do &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Dan_Brown&#34;&gt;Dan
Brown&lt;/a&gt; que eu li, ou seja, sempre com um fato marcante (morte de alguem)
no começo para dar origens a vários fatos que precisam ser investigados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas que eu achei interessante no livro é que toda a história
acontece em apenas 1 dia (diferentemente do Senhor dos anéis onde se
passam dezenas de anos…hehehe ), e gerou um livro bem extenso com uma
grande riqueza de detalhes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desfecho da história desse livro (como todos os outros livros do &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Dan_Brown&#34;&gt;Dan
Brown&lt;/a&gt;) é muito legal e tem sempre as grandes reviravoltas e revelações
que deixam você boquiaberto e com vontade de ler mais rapidamente cada
parágrafo. Mas para saber quais são você vai precisar ler. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;filme&#34;&gt;Filme&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se você leu o Livro e gostou eu aconselho fortemente que você nem veja o
filme. Eu estava totalmente curioso para ver o filme e logo quando
terminei de ler o livro corri direto para assistir, e me deparei com um
grande &lt;strong&gt;#fail&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
 Alguns dos motivos que me fazem ter essa ideia do filme:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Várias partes da história foram modificadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os nomes de alguns dos personagens mudaram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Personagens legais não apareceram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Personagens que eu nunca vi mais gordo apareceram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eu até entendo o livro fugir um pouco da história, até por que, para
que a adaptação seja boa a história precisa de algumas mudanças, é
completamente normal, mas alterar o nome dos personagens? Isso para
mim já é demais Final alternativo para fazer com que o personagem
principal tenha mais prestígio para mim também foi totalmente
desnecessário.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;considerações-finais&#34;&gt;Considerações finais&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O livro é muito interessante e eu recomendo a leitura tanto para quem
já conhece as histórias do &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Dan_Brown&#34;&gt;Dan Brown&lt;/a&gt; como para quem nunca leu nenhum
livro e tem curiosidade. E apenas para lembrar… &lt;strong&gt;NÃO&lt;/strong&gt; veja o filme
se você já leu o livro. 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Bruno Croci, Diego, car-reviews.ru | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: High Performance Websites</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-high-performance-websites/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-high-performance-websites/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mais um dos livros que eu consegui terminar de ler nas férias! O livro
fala sobre performance de front end, como fazer as suas páginas
carregarem mais rapidamente e fornecer uma melhor experiência para o
usuário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro começa explicando um pouco sobre o HTTP, seus métodos e
utilizações, e depois inicia as sobre as 14 regras para ter um website
mais performático. Eu vou tentar mostrar um pouco de cada uma das
regras que o livro aborda, mas é claro que sem os grandes detalhes,
comparações e exemplos que o livro dá, que são muito amplos e
interessantes para se entender, mas vou dar uma visão geral de qual é
o conteúdo da regra, para te chamar para comprar o livro e ler (ou
não&amp;hellip;hehhe).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As 14 regras são:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;faça-menos-requisições-http&#34;&gt;Faça menos requisições HTTP&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Obviamente se tivermos menos requisições HTTP teremos páginas mais
rápidas, então o livro recomenda várias técnicas legais como combinar
imagens e usar estampas CSS, combinar scripts para evitar várias
chamadas, assim chamando um script só, e tambem combinar folhas de
estilo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;use-uma-rede-de-distribuição-de-conteúdo&#34;&gt;Use uma Rede de Distribuição de conteúdo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Distribua seu aplicativo de diferentes servers distribuídos
geograficamente, pois assim você conseguirá entrega de pacotes mais
rapidamente para determinados tipos de usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;adicione-um-cabeçalho-expires&#34;&gt;Adicione um cabeçalho expires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sempre usar bem os cabeçalhos expires dos pacotes, para que o browser
possa controlar de maneira correta o cache. Utilizando expires para
datas futuras você cosegue um ótimo ganho de performance, por que não
vai ser necessária outra chamada HTTP, pois o browser vai saber que
seu cache não expirou e vai manter os arquivos já baixados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente isso deve ser bem controlado para você saber o que deve
ficar no cache e quando substituir determinadas coisas (que podem ser
substituidas alterando o nome, por exemplo).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;componentes-gzip&#34;&gt;Componentes gzip&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sempre usar o mod de gzip (se vc estiver usando apache), pois os
ganhos são muito grandes, e chegam a mais de 50% do total de tempo
final de renderização da página.  #### Coloque as folhas de estilo no
topo Um argumento bem legal para esse! O autor do livro mostrou suas
experiências com o arquivo CSS em outros lugares que não são o topo e
percebeu que a página esperava pelo CSS para poder continuar
renderizando a página, portanto reduz a experiência do usuário, que
ficará com uma página em branco enquanto aguarda, sendo que poderia
estar vendo aos poucos a página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que faz o browser esperar que o CSS seja carregado é o fato de ele
não ter que renderizar duas vezes (uma com o css padrão do browser e
outra com o seu CSS personalizado).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;coloque-os-scripts-no-final&#34;&gt;Coloque os scripts no final&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O argumento para esse é que a pagina sempre para de carregar os outros
componentes enquanto está carregando os scripts, por que eles podem
alterar a página com algum document.write, e muitas a ordem precisa
ser mantida, portanto com os scripts no final da página você vai
retardar menos o carregamento, pois quando estiver carregando o script
o usuário já vai ter uma boa parte da página para se intreter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrando que nem sempre é possível colocar o script no final da
página, pois as vezes os elementos precisam do script carregado para
fazer determinadas coisas, mas sempre que possível a sua performance
pode ser melhorada com os scripts no final.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;exite-expressões-css&#34;&gt;Exite expressões CSS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos que expressões CSS ( usando expression ) não é bom, e o
livro demonstra alguns por que&amp;rsquo;s disso que não vou abordar, apenas
digo: Não use!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;deixe-o-javascript-e-o-css-em-arquivos-externos&#34;&gt;Deixe o Javascript e o CSS em arquivos externos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Interessante essa parte, por que como eu pensava, realmente deixar o
CSS e o Javascript embutidos na página é mais rápido, mas quando se
tem Javascript e CSS em arquivos separados e com um expires
configurado você tem uma melhor resposta por que os scripts seriam
carregados uma vez só e depois mantidos em cache enquanto várias
páginas ficariam menores para carregamento.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;reduza-as-pesquisas-em-dns&#34;&gt;Reduza as pesquisas em DNS&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nesse capítulo ele fala um pouco do tempo que demora para resolver um
DNS e que é possível fazer caches de DNS&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;minimize-o-javascript&#34;&gt;Minimize o Javascript&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;É comentado um pouco de ofuscamento de Javascript, quando você tira
todos os espaços e caracteres inúteis do seu javascript deixando ele
funcional e mais leve. Quando se usa Gzip essa técnica ajuda pouco,
pois o texto já vai ser compactado, mas mesmo assim ainda há ganho, e
um comentário pessoal: Se você não altera esse javascript com
frequência, por que não? :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;evite-redirecionamentos&#34;&gt;Evite redirecionamentos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Os redirecionamentos são reponsáveis por uma boa parte do tempo de uma
requisição, deixando o usuário vendo uma tela em braco nesse meio
tempo, portanto não são nada bons para um website. O livro trata de
algumas formas para evitar redirecionamentos, como alias do apache por
exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;remova-scripts-duplicados&#34;&gt;Remova scripts duplicados&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Parece estranho a primeira vista mas realmente acontece dependendo do
tamanho do seu código e a quantidade de CSS e Javascript que você
possui em sua página. O autor resolveu colocar esse tópico analizando
grandes sites da internet e percebendo que vários deles possuia esse
problema, gerando requisições em vão.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;configure-as-etags&#34;&gt;Configure as Etags&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Use-as ou deixe-as! As Etags podem ajudar bastante na performance se
bem configuradas e o livro dá vários exemplos de como isso pode ser
feito, alem de uma explicação legal do que são as Etags.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;faça-com-que-o-ajax-se-aproveite-do-cache&#34;&gt;Faça com que o AJAX se aproveite do cache&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O livro descreve alguns exemplos onde o cache pode ser utilizado para
aplicações com AJAX (utilizando expires com data futura) e outros
onde realmente é dinâmica demais para se usar um cache. É interessante
para se descobrir maneiras diferentes de se lidar com a performance e
como ela se aplica para o seu caso.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;analizando-10-grandes-sites&#34;&gt;Analizando 10 grandes sites&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Essa foi uma parte que eu gostei bastante de ler, por que ele mostra
grandes sites que estamos acostumados acessar ( os sites analisados
nesse capítulo são: Amazon, AOL, CNN, eBay, Google, MSN, MySpace,
Wikipedia, Yahoo, Youtube ) e mostra as partes boas e ruim que foram
implementadas, e assim você ve com ótimos exemplos o que poderia ser
feito, juntamente com as ferramentas utilizadas para a medição de cada
uma das funcionalidades, e você pode muito bem utilizar as mesmas
ferramentas para medir o seu website.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O livro é muito legal para se saber como trabalhar bem uma performance
de front para você proporcionar uma melhor experiência para o seu
usuário, deixando uma navegação mais rápida. Algumas das coisas que o
livro aborda são extremas (necessárias para grandes sites, como no
caso do autor, o Yahoo!), e muito provavelmente não são totalmente
úteis em pequenos websites, mas a grande maioria é totalmente
aplicável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu particularmente gostei bastante do livro, mesmo ainda não
aplicacando tudo o que o livro fala, consegui ter uma boa noção de
boas práticas e experiências de alguem que já trabalhou com isso e tem
bons argumentos para lhe dizer por que isso seria uma boa escolha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB, Daniel, marzvix, dirs, Pedro Pimentel | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Lord of the Rings</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-lord-of-the-rings/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-lord-of-the-rings/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Chegou o momento que eu estava esperando há vários meses&amp;hellip;. Após
terminar de ler, vou escrever sobre O Senhor dos Anéis! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos que me conhecem sabem como eu sou apaixonado pelo mundo de O
senhor dos anéis na verdade sobre histórias medievais e o Senhor dos
anéis é foda), e eu só tinha assistido o filme (mais de 10 vezes o
primeiro, e milhões de vezes os outros 2) e não tinha lido o livro
ainda, o que me deixava inquieto, pois eu sabia muito bem que o nível
de riquezas e detalhes do livro ia muito alem do que eu podia
imaginar, sem contar que muita coisa foi cortada no filme (obviamente)
para que se fosse feita uma boa adaptação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/lord_of_the_rings.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/lord_of_the_rings.jpg&#34; alt=&#34;Foto do livro dO Senhor dos Anéis&#34; title=&#34;Meu livro do senhor dos anéis&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse ano eu comprei a versão full do livro com os 6 livros, e não
divididos em 3 versões encadernadas, por que queria me gabar de ler um
tremendo monstro de 1200 páginas (haha), e adotei alguma disciplina
para ler, pois por que se você encarar 1200 páginas para ler como se
fosse um todo você vai procrastinar bastante. O que fiz foi dividir
por capítulos e a cada dia que se passava eu lia um capítulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sei quanto tempo exatamente levei para ler esse livro, mas como as
coisas foram bem planejadas, eu consigo supor que levei cerca de 62
dias (São 62 capítulos divididos entre 6 livros), o que é um tempo
razoavelmente bom para se ler um livro desse tamanho (pelo menos para
o meu ritmo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu falo abaixo não vai ser nenhum spoiler se você já viu o filme
e ainda não leu o livro. ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;primeiro-livro&#34;&gt;Primeiro livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O primeiro livro conta desde a festa de aniversário do Bilbo até o
momento onde está fugindo dos espectros e eles foram levados pelo
rio. Entre esses dois eventos muita coisa legal acontece, e muitas
coisas que não aparecem no filme por diversos motivos, alguns por
quantidade hábil de tempo ( senão o filme seria infinito&amp;hellip; ) e outras
por que não seria muito legal a cena em filme e apenas em livro é
legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um personagem que era para estar na comitiva dos Hobbits mas ficou
para ajuda-los com o Nazgul foi o Fatty Bolger, que não foi mencionado
no filme mas teve a sua pequena participação como amigo dos Hobbits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma parte legal que não foi incluída nos filmes foi a viagem pela
colina dos túmulos, onde eles encontram algumas coisas legais além de
Tom Bombadil (que não faria uma boa participação no filme devido a
característica do personagem, apesar de toda a influencia que tem na
história e por ser uma das criaturas mais velhas e misteriosas da
terra media) que os ajuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ponei saltitante que o Sam conhece o Ponei &amp;ldquo;Bill&amp;rdquo; que
posteriormente é deixado em Minas Moria contra a vontade de Sam, mas
ele ainda aparece bastante na história, mas ficou meio de lado no
filme.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;segundo-livro&#34;&gt;Segundo Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Segundo livro vai desde a chegada a Valfenda até o rompimento da
sociedade já com a morte de Boromir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na minha opinião a personalidade do Boromir ficou um pouco diferente
no filme, fazendo com que ele parecesse traiçoeiro todo o tempo, o que
no livro da outra impressão, que ele estava realmente indo até
Valfenda para descobrir mais sobre os sonhos que tiveram sobre o
retorno do descendente de Isildur e os pequenos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As passagens por Moria com charadas para entrar, a queda de Gandalf na
luta contra o Balrog, foi como rever o filme com vários detalhes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A passada por Lórien foi muito legal, e é interessante ver as pequenas
aparições do Golum em alguns lugares, e os caras tentando descobrir
que bicho era aquele que estava rastejando em tal lugar e tudo mais.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;terceiro-livro&#34;&gt;Terceiro Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O terceiro livro conta desde a morte de Boromir e sua partida pelo rio
até o momento que Pippin olha no &amp;ldquo;Palantir&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostei de ler todas as estratégias dos cavaleiros de Rohan contra os
Uruk-hai enquanto eles estavam com Pippin e Merry, até todos os
detalhes da fuga deles no meio das batalhas para a floresta de
Fangorn. Fangorn é o nome do Barbarvore, que é outro dos seres mais
velhos da terra média. Uma coisa que foi interessante, foi que os Ents
realmente decidiram ir para a guerra e marcharam para isso, não apenas
viram uma foresta devastada e foram do nada ( assim como no filme ), e
foi legal ler sobre a marcha deles. Outra coisa interessante tambem
são os momentos com Barbarvore que são muito bem descritos, tanto como
as tocas dos Ents.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As descrições da batalha dos ents em Isengard são ótimas! O que eles
fizeram, seus momentos de fúria contra a torre do Saruman e mais
coisas interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma cena boa de se ler é quando Gandalf (que já tinha retornado como O
branco) conversa com o Saruman após o fim da Guerra, quando Isengard
havia sido derrotada (que só tem na versão estendida do filme), onde
ele mostra que o Saruman já não tem mais cor nenhuma e que o único
poder dele era a voz e isso ainda podia persuadir muita gente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;quarto-livro&#34;&gt;Quarto Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O quarto livro conta a parte da viagem que fala sobre Frodo e Sam,
desde o momento que eles prendem o Golum e ele jura guia-los, até o
momento que Sam acha que Frodo estar morto após ser atingido pela
ferroada da Laracna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No livro é ainda mais claro como o Sam odeia o Golum e sabe que será
traído a qualquer momento, enquanto o Frodo ainda acredita nele ( seja
por que achq eu ele vai melhorar ou por que não tem outra escolha ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui que o Faramir aparece pela primeira vez perguntando pelo Boromir,
e é aqui que ele quase mata o Golum por estar no lago proibido. As
descrições do Tolkien sobre os lugares, paisagens e detalhes de
personagens são fantásticas, e você consegue criar mentalmente todo o
cenário.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;quinto-livro&#34;&gt;Quinto Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O quinto livro vai desde a chegada de Gandalf a Minas Tirith junto com
Pippin até o fim da guerra de Gondor e a concentração em frente ao
portão negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gostei bastante desse livro por que detalha bastante a concentração
das tropas, os ataques, o medo das pessoas que estão na cidade, e a
espectativa pré-guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas que eu estava esperando ver e não aconteceu exatamente
como eu esperava, era a guerra no Pellenor com o auxílio dos mortos
que vieram das sendas dos mortos. Na história original eles ajudaram a
tomar todos os navios que estavam indo para Gondor, mas não foram além
para ajudar na batalha ( assim como aconteceu no filme ), e foram
dispensados antes, portanto, na batalha em Gondor eles tiveram que
vencer com homens que conseguiram no caminho com os navios e os que já
estavam lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A morte de Théoden juntamente com o grande feito de Éowyn ( com a
ajuda do Merry ) ao matar o senhor dos Nazgûl justamente quando eles
tinham acabado de derrubar o portão e ele estava pronto para adentrar
na cidade foi muito bom! Vendo as descrições das batalhas achei as
cenas dos filmes mais fantásticas do que eu achava antes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sexto-livro&#34;&gt;Sexto Livro&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O ultimo livro começa com Sam indo ao resgate de Frodo que foi levado
pelos Orcs até Cirith Ungol e termina com o final das guerras, da
terceira era e da influência dos anéis na terra média.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os detalhes das torres e das brigas dos Orcs em Cirith Ungol é muito
interessante e você sente o quanto o Sam estaria desesperado por estar
dentro da fortaleza do Inimigo numa missão praticamente suicida, mas
por sorte os orcs se mataram antes dele chegar&amp;hellip;hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que gostei mais foi o final que não é totalmente clarificado no
filme, e no livro tenho todos os detalhes e o ponto final. A parte
final onde se vê todos se despedindo saindo de Gondor e passando por
todos os lugares que passaram, deixando cada povo em sua determinada
terra, sem contar com alguns que se juntaram para fazer coisas
diferentes é interessante como lembrança de toda a história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora pude ler todos os detalhes do casamento do Faramir com a
Éowyn. Ela é um dos personagens mais interessantes, por que é uma
mulher que não quer ser rainha nem donzela, e sim um cavaleiro e lutar
até a morte, e o Faramir usou ótimos argumentos para domar a
fera&amp;hellip;hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte de expurgo do condado que eu estava curioso para ler havia
muito tempo, e não sabia que o Saruman ia aprontar antes de morrer
ainda.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;apêndices&#34;&gt;Apêndices&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Estou começando a ler os Apêndices agora e eles com certeza serão a
minha introdução para o Silmarilion, por que falam muitas coisas que a
história conta, e agora entendo o por que de cada
acontecimento. Enquanto ele vai descrevendo cada acontecimento ele
manda as referências em páginas, tanto nessa obra como em outras como
O Hobbit (que eu também tenho), e por isso eu quero degustar aos
poucos essa leitura vendo todas as referências e ligando os fatos
entre as histórias. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo bastante você a ler os Apêndices se você quiser entender
que O senhor dos anéis é só a ponta do Iceberg num mundo maravilhoso
que o criou.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que eu queria fazer é descrever um pouco que eu gostei mesmo de ler,
e como não fui anotando nada e deixei para fazer tudo no final, e não
lembro de muitas coisas que eu queria escrever aqui, mas acho que
consegui escrever alguns dos pontos legais que não tem só no filme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para constar, eu acho o filme fantástico e na minha opinião é uma
das melhores adaptações de livros ever! As coisas que eu comento aqui
não tiram nem um pouco os méritos do filme, apenas mostram que um
livro de 1200 páginas pode ser muito mais bem detalhados do que 9
horas (ou 11 no estendido) de filme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que consegui descrever sem dar grandes spoilers para quem nunca
leu, e recomendo muito mesmo que você leia, por que vale muito a pena!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BookReview: Pragmatic version control using Git</title>
      <link>http://pothix.com/post/bookreview-pragmatic-version-control-using-git/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/bookreview-pragmatic-version-control-using-git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há tempos que eu estava querendo conhecer um pouco mais do Git e nos
últimos dias estava procurando um livro legal, quando me deparei com
esse livro. Fiz algumas perguntas para um pessoal no Twitter como
pessoalmente sobre esse livro, alguns me recomendavam, outros me
passavam outros também interessantes, e estava em dúvida entre comprar
ou não, até que consegui emprestado e li em 3 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro é bem interessante, aborda desde o mais básico até o nível
intermediário, não abordando conteúdos tão avançados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começa abordando como é o fluxo de trabalho do git, mostrando com
exemplos práticos como você faz para usar o git num projeto,
modificando o arquivo, adicionando para o stage, fazendo commits e
etc. E fica uma boa parte do livro mostrando um pouco sobre as formas
com que você pode fazer as coisas, como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Adicionar arquivos como o &lt;code&gt;git add -i&lt;/code&gt; para adicionar interativamente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usar git log -p para alem de ver as mensagens de commit ver tambem o que foi usado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git log -2&lt;/code&gt; para ver apenas as 2 ultimas mensagens de log&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git diff --cached&lt;/code&gt; para fazer o diff do que já está no stage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E mais várias outras dicas úteis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas que eu achei interessante foi a apresentação de
curiosidades interessantes como dizer que o Git usa um hash SHA1 que
tem uma chance se se repetir de 2⁶⁹ :P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentou sobre algumas ferramentas para se usar junto com o Git, como
alguns mergetools para facilitar no processo de merge e o git gui (
que é feio que dói, mas funciona ) para quem gosta de brincar com algo
no estilo tortoise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de explicar sobre a parte básica do Git ele começa a passar
para algo mais intermediário, onde vem os merges e as modificações de
commits localmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessa parte mais intermediária foi comentado sobre o &lt;code&gt;git rebase&lt;/code&gt; e
como você pode usá-lo para reorganizar os seus ultimos commits usando
&lt;code&gt;git rebase -i&lt;/code&gt;. É uma técnica bem interessante quando se faz um
monte de commits locais mas quer enviar apenas um commit para o
repositório.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi comentado tambem sobre tags e como é útil utilizá-las para marcar
as versões do seu sistema, sendo que você pode adicionar commits
apenas a uma tag e tal. Utilizando &lt;code&gt;git tag 1.0&lt;/code&gt; você já define que
determinado commit marca a versão 1.0 do seu sistema. Você pode depois
dar um git checkout na sua tag e ver ela como read-only (sendo
possível criar um branch e fazer modificações).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais modos do git log foram apresentados tambem, como fazer um
&lt;code&gt;git log&lt;/code&gt; para ver os commits das ultimas 5 horas, ou desde as 10 horas
usando &lt;code&gt;--since&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;--before&lt;/code&gt;, ou até mesmo usar um
&lt;code&gt;--pretty=format:&amp;quot;&amp;quot;&lt;/code&gt; e passar uma melhor maneira para formatar o seu
log. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheci algums comandos interessantes que raramente são usados mas são muito úteis tambem:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O &lt;code&gt;git gc&lt;/code&gt; que compacta o seu repositório para que ele exclua tudo o que não está relacionado a nada, assim reduzindo o espaço que seu repositório ocupa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O &lt;code&gt;git archive&lt;/code&gt; para você gerar um arquivo com seu repositório com a versão que quiser, sendo tag, passando o Head ou o que achar melhor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O &lt;code&gt;git reflog&lt;/code&gt; para quando você precisa recuperar algum commit que não está mais no repositório, algo que estava em um branch que foi excluído ou coisas do gênero ( lembrando que se você usou o git gc isso não será possível )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O livro tambem comenta de vários outros comandos, como o git
cherry-pick por exemplo, para você passar um commit para outro branch,
e sem contar que mostra várias opções que os comandos normais tem,
como o git diff para você ver os status a partir de uma tag e tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concluindo, achei o livro interessante e recomendaria para muita
gente! O que eu tenho a dizer é que ele não é um livro para alguem que
quer ver algo avançado em git, e sim alguem que não conhece ou sabe
apenas o bem básico, pois assim vai conhecer algumas coisas bem
legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB, Jésus Lopes, Hugo Baraúna | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>