<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://pothix.com/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tolkien&#39;s Ordinary Virtues Book Review</title>
      <link>https://pothix.com/tolkien-ordinary-virtues/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/tolkien-ordinary-virtues/</guid>
      <description>Book: Tolkien&amp;rsquo;s Ordinary Virtues, by Mark Eddy Smith. Rating: ⭐️⭐️⭐️.
I&amp;rsquo;m a big fan of Tolkien (of you follow me or my blog, you probably already know that) and decided to give a chance to this one even knowing it was totally related to religion and it&amp;rsquo;s not my thing anymore.
The book is about christian comparisons between The Lord of the Rings and some virtues shown in the Bible. I know talking took his Catholic religion very seriously and was even raised by a Priest after his mother passed away, so it would be nice to see the book again through these lenses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of Daily Rituals: How Artists Work</title>
      <link>https://pothix.com/dailyrituals/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/dailyrituals/</guid>
      <description>Book: Daily Rituals: How Artists Work. Rating: ⭐️⭐️⭐️⭐️.
I just read the book When and it mentioned this book. The idea was so interesting that I decided to give it a try.
What first caught my attention was the pattern of the peak, through, rebound everywhere. It&amp;rsquo;s not everywhere because we&amp;rsquo;re just mentioning artists here. I believe a similar pattern tends to emerge whenever people have control over their time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of When: The Scientific Secrets of Perfect Timing</title>
      <link>https://pothix.com/when/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/when/</guid>
      <description>Book: When: The Scientific Secrets of Perfect Timing, by Daniel Pink. Rating: ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️.
I read this book two times. The first time I had no context and was just looking for something to improve myself. The second time I read it to review everything I used and implemented so I could quote the book when writing an article about how to manage your energy to be more effective.
The book provieds amazing insights if you like to base your decisions on scientific research.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J.R.R. Tolkien: A Biography</title>
      <link>https://pothix.com/tolkienbio/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/tolkienbio/</guid>
      <description>Book: J.R.R. Tolkien: A Biography, by Humphrey Carpenter. Rating: ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️.
It&amp;rsquo;s not a secret to anyone that I&amp;rsquo;m a big fan of J.R.R. Tolkien. I have 3 versions of this book. A translated version (pt-BR), the original version in English, and the audiobook. It&amp;rsquo;s no news that it would be a 5 star book to me.
I just listened to the Inklings book by Humphrey Carpenter, so it was the best time to also listen to this one (yes, I went for the Audiobook).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of Homo Deus: A History of Tomorrow</title>
      <link>https://pothix.com/homodeus/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/homodeus/</guid>
      <description>Book: Homo Deus: A History of Tomorrow. Rating: ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️.
This is a great book that made me pause many times think. This is the kind of book I love to read. I heard some criticism about Yuval&amp;rsquo;s books and they are mostly related to his way to connect things that he is not an expert about. For me, it&amp;rsquo;s the best part of the books because it also makes me consider the connections and think about them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review of Atomic Habits: An Easy &amp; Proven Way to Build Good Habits &amp; Break Bad Ones</title>
      <link>https://pothix.com/atomichabits/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/atomichabits/</guid>
      <description>Book: Atomic Habits: An Easy &amp;amp; Proven Way to Build Good Habits &amp;amp; Break Bad Ones. Rating: ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️.
This is an amazing book! I&amp;rsquo;ve been reading about productivity and habits for a while now and I think this book does a great work of gathering everything together and presenting in a nice form. I think I liked it even more because I already apply many of the tips written here and I can assure (at least to myself) that it actually works.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvir livros (audiobooks), o futuro da leitura</title>
      <link>https://pothix.com/audiobooks/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/audiobooks/</guid>
      <description>TL;DR: Ouvir livros é o futuro.
Atualização de 18/06/2016: Adicionando o audiobooks.com.
Quem me conhece sabe que há muito tempo eu ouço podcasts sempre que eu posso, principalmente no caminho entre a minha casa e o trabalho. No fim do ano de 2015 eu vi a quantidade de livros que o Rafael Rosa leu e fiquei abismado. Ele leu mais de 90 livros em um ano! Tudo bem que ele estava em um período sabático, mas mesmo assim ainda é uma quantidade bem absurda de livros para se ler em um ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de leitura e o Android</title>
      <link>https://pothix.com/leitura-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/leitura-android/</guid>
      <description>Quem me conhece sabe como eu sou meio doido quanto a ler coisas aleatórias (Google reader e artigos interessantes que eu acho perdidos por aí), e como eu tenho um tempo um pouco limitado, devido ao trabalho e a faculdade eu sempre tenho alguns esquemas diferentes para ler. :P
Fluxo de leitura Depois que eu comprei um Android o meu fluxo de leitura se modificou um pouco. E está da seguinte maneira:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rework</title>
      <link>https://pothix.com/rework/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/rework/</guid>
      <description>Hoje terminei de ler o livro da 37signals chamado Rework! E vou falar um pouco sobre a idéia dele aqui.
Atualmente eu fiz uma compra na Amazon em conjunto com uns amigos (@vinibaggio, @hugobarauna, @cantoniodasilva), e cogitei a compra do Rework, mas depois de uma pergunta no Twitter e algumas respostas sobre a idéia do livro eu resolvi não comprar, pois parecia muito gerencial, e acabei optando por outros (Design Patterns In Ruby, Ruby Programming Language, The Pragmatic Programmer), que falarei em outros posts :P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A cabeça de Steve Jobs</title>
      <link>https://pothix.com/stevejobs/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/stevejobs/</guid>
      <description>Aqui estou eu novamente para falar de um livro que eu li nas férias! Dessa vez vou comentar sobre: &amp;ldquo;A cabeça de Steve Jobs&amp;rdquo;
Sobre o livro O livro é bem interessante e conta como Steve Jobs fez para ter o sucesso que tem atualmente, contando não somente os acertos, mas também os erros de Steve com o mercado, o que faz com que você caia na real que ele (assim como você) é apenas uma pessoa comum e que as vezes suas decisões fantásticas levavam a uma má situação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anjos e Demônios</title>
      <link>https://pothix.com/anjosedemonios/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/anjosedemonios/</guid>
      <description>Felizmente eu estou de férias da faculdade novamente, e isso me dá um tempo livre para ler alguns livros, portanto resolvi começar com “Anjos e Demônios“, que é um livro que eu estou postergando a leitura faz mais de 2 anos (desde que li o código da vinci).
Eu particularmente gosto dos livros do Dan Brown, pois em sua grande maioria são histórias “polemicas” por misturar alguns fatos reais (que ninguem consegue provar a favor nem contra) com outros que são pura ficção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High Performance Websites</title>
      <link>https://pothix.com/highperfwebsites/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/highperfwebsites/</guid>
      <description>Mais um dos livros que eu consegui terminar de ler nas férias! O livro fala sobre performance de front end, como fazer as suas páginas carregarem mais rapidamente e fornecer uma melhor experiência para o usuário.
O livro começa explicando um pouco sobre o HTTP, seus métodos e utilizações, e depois inicia as sobre as 14 regras para ter um website mais performático. Eu vou tentar mostrar um pouco de cada uma das regras que o livro aborda, mas é claro que sem os grandes detalhes, comparações e exemplos que o livro dá, que são muito amplos e interessantes para se entender, mas vou dar uma visão geral de qual é o conteúdo da regra, para te chamar para comprar o livro e ler (ou não&amp;hellip;hehhe).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lord of the Rings</title>
      <link>https://pothix.com/lotr/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/lotr/</guid>
      <description>Chegou o momento que eu estava esperando há vários meses&amp;hellip;. Após terminar de ler, vou escrever sobre O Senhor dos Anéis! :D
Todos que me conhecem sabem como eu sou apaixonado pelo mundo de O senhor dos anéis na verdade sobre histórias medievais e o Senhor dos anéis é foda), e eu só tinha assistido o filme (mais de 10 vezes o primeiro, e milhões de vezes os outros 2) e não tinha lido o livro ainda, o que me deixava inquieto, pois eu sabia muito bem que o nível de riquezas e detalhes do livro ia muito alem do que eu podia imaginar, sem contar que muita coisa foi cortada no filme (obviamente) para que se fosse feita uma boa adaptação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pragmatic version control using Git</title>
      <link>https://pothix.com/pragmaticgit/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/pragmaticgit/</guid>
      <description>Há tempos que eu estava querendo conhecer um pouco mais do Git e nos últimos dias estava procurando um livro legal, quando me deparei com esse livro. Fiz algumas perguntas para um pessoal no Twitter como pessoalmente sobre esse livro, alguns me recomendavam, outros me passavam outros também interessantes, e estava em dúvida entre comprar ou não, até que consegui emprestado e li em 3 dias.
O livro é bem interessante, aborda desde o mais básico até o nível intermediário, não abordando conteúdos tão avançados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
