<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Games on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/games/index.xml</link>
    <description>Recent content in Games on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saudades do Poker</title>
      <link>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apesar de eu não ser bom o suficiente eu curto bastante jogar poker, mas as
poucas vezes que me juntei com os amigos pessoalmente para jogar foi na época
da faculdade, que marcavamos as &amp;ldquo;poker nights&amp;rdquo; e jogavamos apostando pequenas
quantias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de sair da faculdade eu sempre penso em tentar juntar aquele
pessoal novamente, ou até mesmo juntar outras pessoas para poder jogar,
mas eu acho difícil conseguir contato com o aquele pessoal novamente e a galera
que eu tenho contato hoje geralmente não sabem jogar e tampouco se importam em
aprender, ainda mais quando sabem que o jogo só tem graça quando está valendo
dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há pouco tempo atrás eu estava assistindo um jogo de poker pela internet e
resolvi procurar mais informações, sobre quando aconteciam os jogos
(transmitidos pela internet) e até cheguei a ver alguns documentários e
reportagens de pessoas que vivem de poker e passam o dia jogando pela internet,
o que lhes traz uma quantia considerável por mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi começar a jogar pela internet novamente nas horas vagas e escolhi o
&lt;a href=&#34;http://pt.partypoker.com/&#34;&gt;partypoker&lt;/a&gt; para brincar. Ao entrar no site descobri
que o instalador era para Windows, mas como eu já estava acostumado a ver sites
de poker com instalador para windows eu decidi usar a interface web deles que
funciona com um applet java e rolou tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jogar poker pela internet é bem divertido, e também necessário para quem quer levar
o jogo a sério, mas eu ainda sinto falta de juntar os amigos pessoalmente e passar
uma boa parte do tempo tentando adivinhar a poker face da galera para não ver meu
dinheiro se perdendo. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se alguém aí costuma se juntar para jogar, não esqueçam de me incluir! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Letícia F. | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Full Throttle no Motorola Milestone</title>
      <link>http://pothix.com/post/instalando-o-full-throttle-no-motorola-milestone/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/instalando-o-full-throttle-no-motorola-milestone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/full_throtle_pothix.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/full_throtle_pothix.jpg&#34; alt=&#34;Foto do full throtle rodando no meu notebook toshiba&#34; title=&#34;Full throtle rodando no meu toshiba&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo depois que eu comprei a minha
&lt;a href=&#34;https://picasaweb.google.com/lh/photo/HIT3xHsxwbk29ZWpW4x0wA?feat=directlink&#34;&gt;Dragstar 650&lt;/a&gt;,
me deu uma grande vontade de voltar a jogar full throttle (por que será, né?), e
eu comecei a procurar uma forma de fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho o jogo (o CD-ROM mesmo) ripado no meu computador, e agora só faltava emular ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurando na internet eu achei o &lt;a href=&#34;http://www.scummvm.org/&#34;&gt;scummvm&lt;/a&gt; que emula
os games da &lt;a href=&#34;http://www.lucasarts.com/&#34;&gt;LucasArts&lt;/a&gt; em várias plataformas! Baixei
o .deb e comecei a jogar no Ubuntu. Rodou bonitinho e estava gostando pra caramba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de jogar um pouco eu me toquei que eu não tenho tanto tempo para parar na
frente do computador e ficar jogando, e não é nada prático ficar levando meu
notebook para lá e para cá, portanto eu precisava de uma maneira mais portátil
de jogar o game, e consequentemente isso me levou a pensar em como fazer o game
funcionar no meu Android (um motorola milestone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurando no &lt;a href=&#34;http://www.scummvm.org/downloads/&#34;&gt;site do scummvm eu encontrei um build para Android
(um .apk, bonitinho)&lt;/a&gt;, mas ao tentar instalar no
Milestone ele não funcionou, devido as modificações na versão do NDK, pois a
versão oficial do build que está no site é um pouco antiga. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://forums.scummvm.org/viewtopic.php?t=8137&amp;amp;amp;postdays=0&amp;amp;amp;postorder=asc&amp;amp;amp;start=30&#34;&gt;Procurando nos fóruns por ae&lt;/a&gt;
eu &lt;a href=&#34;http://anddev.at.ua/load/scummvm_svn55436/1-1-0-7&#34;&gt;encontrei uma versão feita em cima de um commit mais recente&lt;/a&gt;
do antigo svn (agora eles estão usando Git e o projeto está no
&lt;a href=&#34;http://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; \o/) do scummvm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baixei o .apk e instalei no Android. Após algumas configurações do SDL tudo
funcionou beleza e o scummvm abriu bonitinho! Agora é só colocar o meu full
throttle ripado no SD e falar para o scummvm dar o load.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seja bem vindo ao mundo dos polecats novamente! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Tino Gomes | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meme: Game design ao Extremo</title>
      <link>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Estou escrevendo esse post por que fui convocado para esse
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/2009/08/meme-game-design-ao-extremo/&#34; title=&#34;Meme de games no blog do CrociDB&#34;&gt;meme pelo Bruno Croci&lt;/a&gt;,
que foi meu parceiro no desenvolvimento de um dos games
&lt;a href=&#34;http://itaucultural.org.br/gameplay/?s=gamejamres&#34; title=&#34;Vencedores do GameJam do Itau Cultural&#34;&gt;vencedores do GameJam do itaú cultural&lt;/a&gt;,
o &lt;a href=&#34;http://github.com/PotHix/RobotzWarehouse&#34; title=&#34;Robotz Warehouse&#34;&gt;Robotz Warehouse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A idéia do post é mostrar alguns games interessantes e falar a sua
opinião sobre eles. As regras são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Liste quantos jogos em Flash quiser. Preferencialmente aqueles que, por algum motivo de design chamaram sua atenção.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diga o que desses jogos te chamou a atenção, seja em quantas linhas quiser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repasse para outros blogs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Há algum tempo eu gostava muito de ficar jogando jogos de lógica em
flash na internet, mas de um tempo para cá eu parei devido a correria,
mas com esse post eu consegui reviver muitos jogos legais. São eles:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;orbox&#34;&gt;Orbox&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.funny-games.biz/orbox.html&#34; title=&#34;Orbox&#34;&gt;orbox&lt;/a&gt; é um jogo
muito legal, e o que mais me impressionou nele é a forma que ele
consegue prender o jogador por ser um jogo bonito, que parece ser
muito fácil mas mostra que você precisa realmente usar a cabeça para
poder chegar a terminar o jogo. Eu joguei por algumas madrugadas para
poder chegar ao fim! =)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;cowmaze&#34;&gt;Cowmaze&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://gprime.net/game.php/cowmaze&#34; title=&#34;Cowmaze&#34;&gt;Cowmaze&lt;/a&gt; é um jogo
fantástico! Acho que tem uma idéia simples e interessante, que também
explora a lógica como parte principal do game e isso sempre me
atrai. O game é muito bem desenhado, apesar de ter um tema mais
infantil, é muito bem feito e bonito de se olhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse game é bem completo, possui vários níveis de dificuldade, sendo
que algo que parece ser simples de ser resolvido se torna totalmente
complexo se você não escolher o caminho certo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que esse game tem de vantagem em cima do Orbox? Passwords!
Pude jogar esse jogo por muito tempo, por que ele sempre tinha um
password para eu conseguir voltar de onde eu estava, enquanto o Orbox
sempre me fazia recomeçar tudo novamente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mystery-of-time-and-space-m-o-t-a-s&#34;&gt;Mystery of time and Space - M.O.T.A.S&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que mais me chamou a atenção
&lt;a href=&#34;http://server-admin.pwp.blueyonder.co.uk/motas/&#34; title=&#34;Mystery of time and Space&#34;&gt;nesse game&lt;/a&gt;
(além de ser um jogo de investigação, é claro) foi a
história e o ambiente ao qual o jogo introduz o jogador. Esse jogo
consegue usar o fato de que você tem que explorar um cenário e coloca
você realmente dentro do game entendendo que você está realmente
confuso dentro do jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu realmente recomendo jogar e tentar chegar até o final! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;chronotron&#34;&gt;Chronotron&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A idéia do
&lt;a href=&#34;http://www.kongregate.com/games/Scarybug/chronotron&#34;&gt;chronotron&lt;/a&gt;
é fantástica, e me foi recomendada por
&lt;a href=&#34;http://www.linkedin.com/in/raltimari&#34; title=&#34;Rubens Altimari&#34;&gt;um físico&lt;/a&gt; que
falou que a idéia dele é realmente legal e para quem realmente entende
de física vai reparar muitas coisas legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo é simples mas é muito divertido! Mais uma vez ele trabalha a
parte lógica e faz com que você tente muitas vezes fazer as suas
cópias trabalharem da maneira correta, o que por sua vez é muito
desafiador e divertido :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;light-bot&#34;&gt;Light Bot&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://chat.kongregate.com/gamez/0002/2915/live/BillBotKong.swf&#34;&gt;Essegame&lt;/a&gt;
mostra muito bem como é ser um programador. Você tem
tipos de ação e você deve usá-las da melhor maneira possível para
fazer com que o robô chegue a seu destino, e como sempre, as ações são
limitadas e você precisa fazer uso de funções para utilizar as ações
da manera correta, sempre reutilizando as ações dentro de funções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse jogo é ótimo para programadores (seja
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Don%27t_repeat_yourself&#34; title=&#34;Don&#39;t Repeat Yourself&#34;&gt;DRY&lt;/a&gt;)
por fazer você pensar em como fazer as coisas corretas, e tambem para
mostrar para as pessoas que não programam como é mais ou menos
programar. É um game que realmente vale uma olhada, seja você
programador ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses foram os games que me prenderam por um longo tempo e realmente
valem a pena de ser lembrados. Agora eu devo indicar mais pessoas para
continuar esses posts, e os indicados são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://infog.casoft.info/&#34; title=&#34;Blog do Infog&#34;&gt;Infog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://leticiando.tumblr.com/&#34; title=&#34;Blog da Letícia Figueira&#34;&gt;Leticiando&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://griebeler.com/&#34; title=&#34;blog da Bruna Griebeler&#34;&gt;Griebeler&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rinaldi.coffeebreakers.org/blog/&#34; title=&#34;Blog do Mario Rinaldi&#34;&gt;Mario Rinaldi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Espero que apareçam outros posts para dar sequencia e para eu conhecer
jogos legais que estão perdidos por aí, além de analizar idéias legais
para games.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: SpiderMan - Friend or Foe</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui estou eu com mais um GameReview de um jogo que eu tenho jogado
ultimamente no PSP e finalmente no sábado as 02:15
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/wp-content/uploads/2009/07/moto_0690.jpg&#34; title=&#34;Tela de créditos do Jogo&#34;&gt;eu consegui terminar&lt;/a&gt;,
o Spiderman - Friend or foe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como quem já me conhece sabe, eu sou um fã de homem aranha! Não aquele
fã que tem todos os quadrinhos ou que fica comprando um monte de
coisas, mas eu sempre gostei das histórias do aranha e sempre que
possível comprava ou pegava emprestado algumas séries de quadrinhos
para ler, ou jogos para jogar, ou desenhos/filmes para assistir,
enfim&amp;hellip; Homem Aranha FTW! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos ao game:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;história&#34;&gt;História&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A história do jogo é bem legal e foi uma das coisas que mais me
motivou a jogar. Você é convocado por ninguém mais ninguém menos que
Nick Fury ( da S.H.I.E.L.D,
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/wp-content/uploads/2009/07/moto_0692.jpg&#34; title=&#34;Nick Fury no menu do SpiderMan - Friend or Foe&#34;&gt;veja ele no menu do jogo&lt;/a&gt;)
para descobrir e eliminar uma espécie alienígena de simbionte parecido
com o que é o Venom. Até aí tudo bem, pois seria apenas mais um enredo
do Aranha com simbiotes, mas o mais legal disso é que os simbiotes se
apossam dos inimigos do aranha, fazendo com que você tenha que
enfrentar seus velhos inimigos que estão possuídos por um &amp;ldquo;amuleto
místico&amp;rdquo; alienígena e libertá-los do controle requisitando a ajuda
deles para acabar com os simbiotes que os possuíram.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;jogabilidade&#34;&gt;Jogabilidade&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A jogabilidade não é tão boa quanto eu pensava, e dá a impressão que o
jogo não foi tão bem programado quanto deveria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante o jogo você encontra alguns barris para quebrar e conseguir
Tokens para comprar novos golpes e tal, mas você só pode quebrar um
por vez com socos ( a não ser que você use um Stomp, que só o do Venom
é legal&amp;hellip; ), e os socos são estranhos para acertar&amp;hellip;Sem contar que
os combos não são muito claros para sair também, tem horas que vale
mais a pena você ficar alternando entre dois botões do que tentar um
combo específico.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;dificuldade&#34;&gt;Dificuldade&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Achei o jogo muito fácil. Você tem dois personagens para controlar e não há limites de vidas, você pode morrer infinitas vezes desde que haja um personagem vivo no tempo que o outro está morto, e isso torna as coisas muito fáceis por que você pode simplesmente ficar correndo ou usando os &amp;ldquo;especiais&amp;rdquo; de defesa enquanto o outro personagem não retorna. Me lembro de ter perdido os 2 personagens apenas uma vez no jogo por bobeira minha.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;pontos-fortes&#34;&gt;Pontos Fortes&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu gostei bastante da história e dos vídeos tanto explicativos para a missão como os vídeos pós-missão também. Os vídeos são engraçados e explicam bastante sobre a missão, e tem bem a cara do homem aranha mesmo, olhando para o Misterio e perguntando se ele tem um peixe na cabeça, ou falando que não quer que o Venom ajude&amp;hellip;hehehe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os mini-games são legais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A espectativa de qual será o próximo personagem que você vai liberar para jogar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suposto final alternativo que eu ainda não vi e acho que vou ter que terminar denovo para saber&amp;hellip;hehe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vários extras diferentes para liberar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;pontos-fracos&#34;&gt;Pontos Fracos&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Definitivamente não gosto de jogos que tem paredes invisíveis no cenário, acho que quando não tem nada para aquele lado não deve haver um espaço para se andar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alguns problemas de colisão chatos acontecem de vez em quando, como você ficar em frente a porta quando ela vai abrir e ela te atravessar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toda vez que você vai encontrar inimigos tem uma cena que mostra os inimigos aparecendo e tal, mas se você estivesse quebrando um barril do outro lado do cenário e os inimigos aparecerem você será &amp;ldquo;tele-transportado&amp;rdquo; para um local padrão no cenário para esperar os inimigos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As missões se tornam um pouco cansativas por ser sempre do mesmo jeito, você encontra sempre os mesmos inimigos, alterando pouca coisa nas cores e alguns golpes e sempre as mesmas quantidades com a mesma intro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Concluindo, para quem realmente gosta das histórias do Aranha ( assim
como eu ) provavelmente vai gostar do jogo, mas se você nem gosta
muito do aranha acho que você vai achar o jogo cansativo e não vai
conseguir ir até o final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas&amp;hellip;.Eu gostei! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Diablo</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-diablo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-diablo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pois é&amp;hellip; Sei que muitos de vocês devem estar pensando se esse era um
review de algum demo do Diablo III que sabe se lá como eu teria
conseguido por que ainda nem lançou, mas não, esse é um review do
Diablo I! Estranho como um jogo lançado a tantos anos atrás tenha
ganhado um review meu agora, não? :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando o Diablo I foi lançado eu mal sabia o que era ter um
computador, e a única coisa que eu podia fazer era ver um colega meu
com o jogo original jogando enquanto eu ficava
babando&amp;hellip;.hahaha&amp;hellip;Pois é, e os tempos passaram, eu comprei meu
Playstation e comecei a jogar Diablo ( um port da Brasoft para o
Diablo do computador, que ficou bem razoável diga-se de passagem ),
mas ocupava muitos blocos do Memory card se salvar o progresso no jogo
e salvar só o personagem e ir passando toda a história toda vez era
muito chato, então não joguei muito apesar de achar muito legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando já tinha meu computador comecei a jogar Diablo II que por sinal
é muito legal, mas não é o tema desse review, e talvez algum dia tenha
o seu, mas eu não cheguei a terminá-lo. O mais interessante é que eu
não conhecia o suficiente da história do Diablo para entender algumas
coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/diablo_start.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/diablo_start.jpg&#34; alt=&#34;Foto de um PSP com a tela de abertura do Diablo&#34; title=&#34;Diablo no PSP&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, agora com o PSP, recebo a notícia do meu colega que ele
estava conseguindo rodar aquele diablo do Playstation no PSP, e foi só
o que faltava para despertar a minha vontade de voltar a jogar esse
jogo! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa vez resolvi adentrar realmente na história do jogo, portanto
comecei a ler toda a história em alguns sites e entender toda a trama
do jogo (o que por sua vez me fez entender toda a trama do segundo
tambem :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tinha escrito um resumo da história do jogo, mas resolvi não deixar
aqui para que vocês vejam a história completa, por que eu não vou
conseguir dar todos os maravilhosos detalhes da trama aqui. Veja a
&lt;a href=&#34;http://us.battle.net/d3/pt/forum/topic/3280530454&#34; title=&#34;História do Diablo&#34;&gt;história do Diablo aqui&lt;/a&gt; (realmente vale a pena).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo em si é muito legal para quem gosta do bom e velho RPG. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode escolher entre 3 personagens: O guerreiro tem mais força
inicialmente e pode brandir machados e espadas mais facilmente, a
&amp;ldquo;Arqueira&amp;rdquo; (não sei como chamá-la) tem mais abilidade com armas de
longa distancia, e o mago vem com um nível de magia maior para você
utilizar mais cajado e magias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferença nos personagens é apenas inicial, você pode muito bem
pegar um mago e aumentar apenas a força dele para que ele possa
brandir armas maiores, só vai demorar um pouco mais, assim como o
guerreiro pode muito bem aprender magias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo é grandioso para a época, e se passa num cenário fechado
dividido por 16 ou 17 níveis, onde você desce por catacumbas
enfrentando criaturas infernais e personagens que tem história
própria, que só quando você conhece a história do jogo você percebe
como a trama foi bem criada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do jogo é claro, você tem que matar o Diablo que se soltou
da velha pedra que o aprisionava e agora se apossou do corpo do filho
do rei Leoric. Ele se encontra no ultimo andar das catacumbas, e para
chegar lá você se encontra com muitos passos da história e vai
encontrando vários livros que vão lhe mostrando partes interessantes
sobre a sua missão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo no PSP (que é o mesmo do Playstation) não é tão rico quanto o
do computador que tem muitas coisas bem legais, mas é bem jogável e a
jogabilidade ficou bem legal levando em consideração as limitações que
eles tiveram que encontrar para migrar um jogo de PC que era
controlado por um mouse e tinha diversas teclas para facilitar para um
controle com pouquísimos botões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não encontrei bugs (sei que existe um &amp;ldquo;truquezinho&amp;rdquo; para duplicar
items e ouro, mas isso não é beeeem um bug :P), e apenas me deparei
com alguns momentos de slow down no PSP quando a quantidade de
inimigos é muito grande, mas nada que vá atralhar muito a
jogabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concluindo, se você está em 2009 (assim como eu estou agora quando
estou escrevendo esse post) e ainda não jogou Diablo I aproveite e
jogue! Leia a história do jogo e comece a jogar que você vai entender
cada parte do jogo e vai ver como a história é bem ligada, e os
personagens que já participaram ainda tem seu papel no meio do jogo,
ele lhe dará uma boa introdução para que você se prepare para o Diablo
III que vai ser lançado em breve pela Blizzard! o/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/diablo_end.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/diablo_end.jpg&#34; alt=&#34;Foto de um PSP com a tela de final do Diablo&#34; title=&#34;Fim do diablo no PSP&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para finalizar esse post com chave de ouro deixo o meu momento de
triunfo ao terminar o jogo, onde ele fala que por enquanto o Diablo
está contido, mas você não sabe até quanto poderá conter toda essa
maldade com você&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E agora&amp;hellip;.Diablo II mostra sua nova aventura! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: caike, Fantinati, Rafael Masoni | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Need For Speed - Most Wanted</title>
      <link>http://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como eu disse no &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/games/voltando-a-ser-um-gamer&#34;&gt;ultimo post&lt;/a&gt;
agora eu vou fazer uns pomsts sobre uns jogos que eu estou voltando a
jogar no PSP, dizendo o que eu achei, como foi jogar ele, defeitos,
qualidades, gosto pessoal e tudo mais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vou falar sobre o gosto pessoal. Eu nunca fui muito fã
de jogos de corrida, foram poucos que realmente me fizeram jogar até o
final, e &lt;strong&gt;esse realmente foi um deles&lt;/strong&gt;! Outros que eu realmente
recomendo são: Speed Devils (dreamcastd), Crash Team Racing (
playstation), Le Mans 24 Hours (dreamcast) e Demolition Racer (
dreamcast).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, agora começando a falar sobre o que diz o o título desse post:
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/psp/driving/needforspeedmostwanted/index.html&#34;&gt;Need For Speed - Most Wanted&lt;/a&gt;!
Esse jogo segue a mesma linha dos velhos
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/pc/driving/needforspeedhotpursuit2/index.html&#34;&gt;Need for Speed Hot Pursuit&lt;/a&gt;,
mas agora misturando com a linha
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/pc/driving/nfsunderground/review.html&#34;&gt;Need For Speed Underground&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-história&#34;&gt;A história&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se baseia em você ser o Mais procurado (qualquer um que saiba um pouco
de inglês já teria pensado em algo parecido né? :P) entre uma lista de
Tuners (sei lá como traduzir isso&amp;hellip; Modificadores de carros), sendo
que você inicia na 15 posição da lista e vai passando por várias
corridas até chegar ao dono da posição que você quer conquistar, e
vencendo ele você passa ele para trás e toma sua posição, assim
podendo disputar a posição acima.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-evolução-no-jogo&#34;&gt;A evolução no jogo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se baseia em &lt;em&gt;respect&lt;/em&gt; (respeito), portanto quanto mais respeito você
tem mais você pode avançar, então não necessariamente você precisa
ganhar do cara que está na sua posição atual para poder disputar
corridas da outra posição, desde que você consiga respeito o
suficiente para passar para o próximo nível sem vencê-lo. Você
consegue respeito tanto nas corridas como em propostas que lhe são
feitas após terminar uma corrida. As propostas são desafios do tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Despista os policiais e recebe mais respeito ou fica sem nada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E se você aceitar, você deve se distanciar dos policiais o suficiente
para despista-los antes que eles se distanciem de você e lhe façam
barreiras para furar seus pneus ou consigam te bloquear e prender.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;multiplayer&#34;&gt;Multiplayer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Não cheguei jogar em modo multiplayer por falta de oportunidade, pois
não tenho amigos jogando PSP sempre por perto, e meus primos do
NerdNightGames ainda não estão jogando esse jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O modo infrastructure só funciona com internet que está configurada
como WEP (não sei por que&amp;hellip;), portanto como a minha está
configuradinha como WPA eu não consigo usar&amp;hellip;No trabalho é a mesma
coisa, portanto o modo infrastructure não mudou nada para mim. :(&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-modo-carrer&#34;&gt;O modo carrer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É bem interessante, apesar de não me empolgar com esse tipo de modo,
eu achei legal ter que conseguir carros novos para modificar, e sempre
esperando que seja liberada uma nova atualização de performance para
que eu possa vencer determinada corrida e tal. Tem uma hora que o jogo
realmente te força bastante por que seu carro não é bom o suficiente
para vencer e você não pode errar nenhuma vez para conseguir ganhar,
alem de ser uma pista cheia de curvas e tráfego, ou seja, é o ápice do
jogo! Depois disso você consegue carros mais legais e dá para terminar
o jogo tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após você passar um adversário e ganhar seu nível você ganha tambem um
evento bônus para conseguir upgrades visuais bônus tambem! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-polícia&#34;&gt;A polícia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É muito chata e te atrapalha bastante nas corridas, não que isso seja
um erro, afinal o trabalho da polícia lá é esse mesmo, e uma coisa que
eu achei legal é ela tambem atrapalhar os adversários! Já aconteceu da
polícia estar tão &amp;ldquo;Sangue nos olhos&amp;rdquo; que todos os meus adversários
estavam presos e eu tinha 3 viaturas me cercando até o final da
corrida! Fora as várias vezes que eu tenho uma grande vantagem e a
polícia me alcança ( não importa se você tem uma lamborghini gallardo
que anda a 210 mph, ela vai te pegar ) e vira meu carro para a direção
contrária.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;momentos-wtf&#34;&gt;Momentos WTF&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas das inteligencias artificiais estava meio bizarras&amp;hellip; Aconteceu
de eu ganhar a corrida por que ao chegar perto da linha de chegada o
meu adversário deu uma leve freiada não se sabe por que&amp;hellip; não tinha
adversário nem policia na frente dele. (???)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fisica de batida dos carros tambem é meio bizarra&amp;hellip; Quando você vem
a toda velocidade numa rua e bate de frente com o carro muitas das
vezes você continuava andando e o carro que você bateu saia voando em
parafuso e ficava uns 10 segundos capotando (???)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu cheguei a ver um carro coadjuvante desaparecer do nada após eu
fazer uma curva :P&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;soundtrack&#34;&gt;Soundtrack&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dou muito valor a soudtrack dos jogos, e desse jogo até que ficou
legal! Como sempre bem baseada em black ( não curto muito ), mas tinha
um ou dois metalzinhos tambem e um outro estilinho, combina bastante
com o jogo! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;end-of-the-road-for-me&#34;&gt;End of the road for me&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Essa semana eu terminei o game com todos os carros e todos os upgrades
do modo carrer! Para fechar o jogo 100% só faltou pegar todos os
carros de policia num modo fora do modo carrer, mas esse modo é meio
chatinho e eu não estou com muito saco de jogar ele, portanto as
minhas brincadeiras com o Most Wanted terminam aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui fica tambem o motivo de eu não curtir muito jogo de
corrida&amp;hellip; Agora eu cheguei no topo, e sou o mais procurado&amp;hellip; E aí?
Não veio nem um vídeo legal, nem alguma coisa divertida, nem um
congratulations, simplesmente terminou, ganhou tudo e acabou, posso
ficar correndo ainda em qualquer pista, acho meio vago isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí ficam as minhas considerações sobre o jogo! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: valdiney, ronald | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltando a ser um gamer</title>
      <link>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse aqui vai ser um post um pouco fora do escopo &amp;ldquo;programação&amp;rdquo;, mas
ainda no escopo &amp;ldquo;nerd&amp;rdquo;! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esse post eu pretendo introduzir uma nova &lt;em&gt;série&lt;/em&gt; (não achei
palavra melhor) posts sobre os games que eu estou jogando
atualmente, postanto umas opiniões e tudo mais, e quem sabe até alguns
jogos que eu pretendo instalar no Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou contar um pouco do título &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Voltando&lt;/strong&gt; a ser um gamer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre gostei de jogar vídeo games desde pequeno, a ponto da minha
mãe dizer que eu só podia jogar 3 horas por dia&amp;hellip; hahaha&amp;hellip; Tive poucos
vídeo games pois meus pais não tinham tanto dinheiro assim para ficar
comprando novos, portanto se eu quisesse algo novo eu tinha que me
virar e comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente tive o bom e velho &lt;a href=&#34;http://www.atarifun.com/atari%202600%20console%20and%20controllers.jpg&#34;&gt;Atari&lt;/a&gt; (era bem pequeno nessa época)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pra frente ganhei um
&lt;a href=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/Super_Nintendo_Entertainment_System-USA.jpg&#34;&gt;SuperNES&lt;/a&gt;,
que me trouxe bons divertimentos com vários jogos clássicos como
TopGear, Super Mario World, Road Rash, Samurai Spirit, International
Super Star Soccer (eu ainda gostava de futebol nessa época), Street
Fighter, Final Fight, Double Dragon e muitos outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saí do SuperNes para ir para o Playstation (tive que me virar e rifar
o meu SuperNes para comprar o PS), onde me diverti bastante com Ace
Combat 2, Fighting force, Syphon Filter, Monster Rancher 2, Spider
Man, Street Fighter Ex Plus, Metal Gear Solid, Soul Edge, Bload Roar e
mais vários jogos legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu Playstation, e aproveitei para comprar um &lt;a href=&#34;http://images.techtree.com/ttimages/story/75827_gbc.jpg&#34;&gt;GameBoy
Color&lt;/a&gt;
(sim&amp;hellip;Foi na época do Pokémon)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um adendo na minha vida de Gamer! Eu sempre participava dos encontros
do &lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/canal3/&#34;&gt;canal3&lt;/a&gt; com meu primo
&lt;a href=&#34;http://nietto.cjb.net/&#34; title=&#34;Marcelo Nietto&#34;&gt;Marcelo Nietto&lt;/a&gt; e era sempre
&lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/Images/Canal3/Eventos/18o_Encontro/encontro18_12.jpg&#34; title=&#34;Jogando!&#34;&gt;muito legal&lt;/a&gt;
ver vídeo games antigos (e de vez em quando até uns OFF-TOPICs com vídeo games novos!),
jogar o bom, velho e divertido campeonato de War Lords!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felizmente nessa época eu comecei a trabalhar, não oficialmente mas já
conseguia um dinheirinho, portanto comprei um
&lt;a href=&#34;http://web-japan.org/kidsweb/archives/cool/98-10-12/dreamcast.jpg&#34;&gt;dreamcast&lt;/a&gt;,
mesmo sabendo que a linhagem de jogos dele estava acabando e a
SEGA estava desistindo de continuar a investir, mas achei que valia a
pena, afinal, além dos meus amigos tinham, e eu tinha visto jogos bem
legais, como SNK x CAPCOM, Marvel x CAPCOM 2, Crazy Taxy e etc. Me
diverti muito com o Dreamcast tambem! Joguei bastante Shenmue (o
melhor jogo de todos os tempos, que eu quero saber o resto da história
até hoje), Record Of Lodoss War, Tony Hawks 2, Le Mans 24 Hours, Sega
GT, Sonic Adventure 2 (era tanto vício nesse que quando saia levava o
VMU com o Sonic para jogar heheeh), Soul Calibur, Sega Tennis, e
vários outros bem legais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora depois disso tudo começa a &amp;ldquo;decadência&amp;rdquo; da vida de gamer&amp;hellip;:P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu GameBoy por que já nem estava jogando mais&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente comprei meu primeiro computador (com 16 anos de idade&amp;hellip; Só
quando comecei a trabalhar de verdade ), com o seguinte pensamento:
&amp;ldquo;Vou conseguir rodar uns jogos da hora!&amp;rdquo;, com uma GeForce4! (agora
não é muita coisa, mas na época era foda!). Joguei bastante coisa
legal, como Need For Speed Underground, Need For Speed Hot Pursuit 2,
Diablo, Diablo 2, Halo, Gunbound, Metin 2, Unreal Tournament esse eu
me matei de jogar! A ponto de ir na casa do meu primo com vários
disquetes e voltar com os novos Skins que ele baixava! :D ) e mais
vários outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, mas voltando a decadência ( de gamer, obviamente )&amp;hellip;Nesse tempo
eu comecei a conhecer mais o Linux e a programação! E meu espírito
gamer se foi de vez! :P&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encostei de vez o meu Dreamcast, mas não tive coragem de vender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abandonei os jogos de computador, não que eu nao gostasse mais, mas eu tinha mais vontade de programar ou estudar coisas do gênero enquanto eu estava em frente ao computador, e tambem com o meu curso na ETE, sempre tinha alguma coisa para fazer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nesse tempo eu tambem comecei a trabalhar com programação, o que me animou mais a estudar para fazer outras coisas! :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pois bem&amp;hellip; Tinha me livrado dos games e estava feliz como programador
e jogador casual quando dava. Ficou assim até poucos meses atrás,
quando eu fui para a faculdade e me aparece um colega meu com um
aparelho portátil preto com logotipo da Sony que eu já tinha ouvido
falar&amp;hellip;PSP! Isso mesmo! E ele me contou como se divertia com o
bichinho, que dava para ver vídeos, ouvir musica, e jogar vários jogos
bem legais e tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso somado com meu novo colega de faculdade chamado Leonardo
Foroni, que tem as mesmas características que eu tinha na minha época
de gamer hardcore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adivinha no que deu? Sim! menos de 1 mês depois estou eu com o meu
PSP! Demorei um pouco para começar a jogar no bichinho, mas aos poucos
eu estou vontando a me tornar um gamer hardcore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive criei junto com os meus primos ( os velhos amigos de games ) o
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20081130NerdNightGames2#&#34;&gt;NerdNightGames&lt;/a&gt;,
que é um evento interno na casa do
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/lh/photo/7IvEn9jLkK4AnS5zeMlhFw&#34; title=&#34;LeoStorm&#34;&gt;meu primo&lt;/a&gt;
onde passamos uma madrugada (geralmente de sábado para
domingo) só jogando em rede, tanto de PSPs como de computadores!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então hoje mantenho Dreamcast guardadinho e meu PSP sempre com jogos
legais, onde jogo sempre depois do almoço, e a noite antes de durmir!
Como o PSP está sempre comigo (ouço meus Podcasts nele tambem)
sempre que possível e seguro eu estou jogando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os jogos de PC estão instalados no windows Vista que veio no meu
notebook (deixei numa partição minúscula), que por sinal eu só uso
no Nerd Night Games, afinal, para que mais o Windows serve senão para
usar como vídeo game. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesso que agora que sou programador o velho sonho de criança de se
desenvolver jogos (que eu destruí pensando que era um sonho
impossível de criança, assim como aqueles que queriam ser jogadores de
futebol) veio a tona, e eu ainda vou desenvolver algo, mesmo que seja
pequeno. Com isso eu tambem me tornei uma pessoa mais crítica quanto a
jogos, prestando mais atenção na inteligencia artificial dos inimigos,
pequenos erros que acontecem e passam meio desapercebidos e outras
coisinhas, o que me motiva mais ainda a escrever sobre os jogos que
estou terminando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para finalizar, outra coisa que está me motivando a voltar a jogar
agora é o &lt;a href=&#34;http://www.nowloading.com.br/&#34;&gt;Podcast NowLoading&lt;/a&gt;
que tem sempre informações muito legais e conteúdo bem
divertido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu disse&amp;hellip; Esse post é para vocês entenderem por que eu vou
começar a postar um pouco alguns jogos tambem. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mais nada mais! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê, allan, CrazyHcgamer | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>