<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>games on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/games/</link>
    <description>Recent content in games on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pothix.com/tags/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saudades do Poker</title>
      <link>https://pothix.com/poker/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/poker/</guid>
      <description>Apesar de eu não ser bom o suficiente eu curto bastante jogar poker, mas as poucas vezes que me juntei com os amigos pessoalmente para jogar foi na época da faculdade, que marcavamos as &amp;ldquo;poker nights&amp;rdquo; e jogavamos apostando pequenas quantias.
Depois de sair da faculdade eu sempre penso em tentar juntar aquele pessoal novamente, ou até mesmo juntar outras pessoas para poder jogar, mas eu acho difícil conseguir contato com o aquele pessoal novamente e a galera que eu tenho contato hoje geralmente não sabem jogar e tampouco se importam em aprender, ainda mais quando sabem que o jogo só tem graça quando está valendo dinheiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Full Throttle no Motorola Milestone</title>
      <link>https://pothix.com/fullthrottle-android/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/fullthrottle-android/</guid>
      <description>Logo depois que eu comprei a minha Dragstar 650, me deu uma grande vontade de voltar a jogar full throttle (por que será, né?), e eu comecei a procurar uma forma de fazer isso.
Eu tenho o jogo (o CD-ROM mesmo) ripado no meu computador, e agora só faltava emular ele.
Procurando na internet eu achei o scummvm que emula os games da LucasArts em várias plataformas! Baixei o .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meme: Game design ao Extremo</title>
      <link>https://pothix.com/meme-gamedesign/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/meme-gamedesign/</guid>
      <description>Estou escrevendo esse post por que fui convocado para esse meme pelo Bruno Croci, que foi meu parceiro no desenvolvimento de um dos games vencedores do GameJam do itaú cultural, o Robotz Warehouse.
A idéia do post é mostrar alguns games interessantes e falar a sua opinião sobre eles. As regras são:
Liste quantos jogos em Flash quiser. Preferencialmente aqueles que, por algum motivo de design chamaram sua atenção. Diga o que desses jogos te chamou a atenção, seja em quantas linhas quiser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: SpiderMan - Friend or Foe</title>
      <link>https://pothix.com/spiderman-friendorfoe/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/spiderman-friendorfoe/</guid>
      <description>Aqui estou eu com mais um GameReview de um jogo que eu tenho jogado ultimamente no PSP e finalmente no sábado as 02:15 eu consegui terminar, o Spiderman - Friend or foe!
Como quem já me conhece sabe, eu sou um fã de homem aranha! Não aquele fã que tem todos os quadrinhos ou que fica comprando um monte de coisas, mas eu sempre gostei das histórias do aranha e sempre que possível comprava ou pegava emprestado algumas séries de quadrinhos para ler, ou jogos para jogar, ou desenhos/filmes para assistir, enfim&amp;hellip; Homem Aranha FTW!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Diablo</title>
      <link>https://pothix.com/diablo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/diablo/</guid>
      <description>Pois é&amp;hellip; Sei que muitos de vocês devem estar pensando se esse era um review de algum demo do Diablo III que sabe se lá como eu teria conseguido por que ainda nem lançou, mas não, esse é um review do Diablo I! Estranho como um jogo lançado a tantos anos atrás tenha ganhado um review meu agora, não? :P
Quando o Diablo I foi lançado eu mal sabia o que era ter um computador, e a única coisa que eu podia fazer era ver um colega meu com o jogo original jogando enquanto eu ficava babando&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Need For Speed - Most Wanted</title>
      <link>https://pothix.com/nfs-mostwanted/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/nfs-mostwanted/</guid>
      <description>Como eu disse no ultimo post agora eu vou fazer uns pomsts sobre uns jogos que eu estou voltando a jogar no PSP, dizendo o que eu achei, como foi jogar ele, defeitos, qualidades, gosto pessoal e tudo mais!
Primeiramente vou falar sobre o gosto pessoal. Eu nunca fui muito fã de jogos de corrida, foram poucos que realmente me fizeram jogar até o final, e esse realmente foi um deles!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltando a ser um gamer</title>
      <link>https://pothix.com/gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/gamer/</guid>
      <description>Esse aqui vai ser um post um pouco fora do escopo &amp;ldquo;programação&amp;rdquo;, mas ainda no escopo &amp;ldquo;nerd&amp;rdquo;! :)
Com esse post eu pretendo introduzir uma nova série (não achei palavra melhor) posts sobre os games que eu estou jogando atualmente, postanto umas opiniões e tudo mais, e quem sabe até alguns jogos que eu pretendo instalar no Linux.
Vou contar um pouco do título &amp;ldquo;Voltando a ser um gamer&amp;rdquo;.
Eu sempre gostei de jogar vídeo games desde pequeno, a ponto da minha mãe dizer que eu só podia jogar 3 horas por dia&amp;hellip; hahaha&amp;hellip; Tive poucos vídeo games pois meus pais não tinham tanto dinheiro assim para ficar comprando novos, portanto se eu quisesse algo novo eu tinha que me virar e comprar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
