<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Games on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/games/index.xml</link>
    <description>Recent content in Games on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/categories/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saudades do Poker</title>
      <link>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apesar de eu não ser bom o suficiente eu curto bastante jogar poker, mas as
poucas vezes que me juntei com os amigos pessoalmente para jogar foi na época
da faculdade, que marcavamos as &amp;ldquo;poker nights&amp;rdquo; e jogavamos apostando pequenas
quantias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de sair da faculdade eu sempre penso em tentar juntar aquele
pessoal novamente, ou até mesmo juntar outras pessoas para poder jogar,
mas eu acho difícil conseguir contato com o aquele pessoal novamente e a galera
que eu tenho contato hoje geralmente não sabem jogar e tampouco se importam em
aprender, ainda mais quando sabem que o jogo só tem graça quando está valendo
dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há pouco tempo atrás eu estava assistindo um jogo de poker pela internet e
resolvi procurar mais informações, sobre quando aconteciam os jogos
(transmitidos pela internet) e até cheguei a ver alguns documentários e
reportagens de pessoas que vivem de poker e passam o dia jogando pela internet,
o que lhes traz uma quantia considerável por mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi começar a jogar pela internet novamente nas horas vagas e escolhi o
&lt;a href=&#34;http://pt.partypoker.com/&#34;&gt;partypoker&lt;/a&gt; para brincar. Ao entrar no site descobri
que o instalador era para Windows, mas como eu já estava acostumado a ver sites
de poker com instalador para windows eu decidi usar a interface web deles que
funciona com um applet java e rolou tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jogar poker pela internet é bem divertido, e também necessário para quem quer levar
o jogo a sério, mas eu ainda sinto falta de juntar os amigos pessoalmente e passar
uma boa parte do tempo tentando adivinhar a poker face da galera para não ver meu
dinheiro se perdendo. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se alguém aí costuma se juntar para jogar, não esqueçam de me incluir! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Letícia F. | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Gamedev, Javascript e HTML5</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse fim de semana eu palestrei no FLISOL de São José dos Campos sobre
desenvolvimento de jogos, Javascript e HTML5. Foi uma palestra simples
e rápida, durou pouco mais de meia hora (preciso aprender a falar um
pouco mais devagar :P) mas foi divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A grande maioria das pessoas que estavam assistindo a palestra não
eram desenvolvedores, e estavam começando a estudar agora, e acho que
por isso não surgiram muitas perguntas sobre o assunto, mesmo eu
evitando colocar código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os slides da palestra foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/8069932&#34;
width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;
marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Queria agradecer ao &lt;a href=&#34;http://kesiev.com&#34;&gt;Kesiev&lt;/a&gt; pelas dicas sobre o
que falar do Akihabara e para os amigos da
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com&#34;&gt;Plaev&lt;/a&gt; pelas fotos para o slide do
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com/rott&#34;&gt;Rise of theTitans&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um amigo que estava assistindo a palestra fez o favor de gravar para mim:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://player.vimeo.com/video/24100947?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;300&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar mais exemplos e código para as próximas apresentações desse tema.
Sugestões e críticas construtivas são bem vindas! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Hugo Roque (a.k.a hugolnx), Berg Ginu, Berg Ginu | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meme: Game design ao Extremo</title>
      <link>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Estou escrevendo esse post por que fui convocado para esse
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/2009/08/meme-game-design-ao-extremo/&#34; title=&#34;Meme de games no blog do CrociDB&#34;&gt;meme pelo Bruno Croci&lt;/a&gt;,
que foi meu parceiro no desenvolvimento de um dos games
&lt;a href=&#34;http://itaucultural.org.br/gameplay/?s=gamejamres&#34; title=&#34;Vencedores do GameJam do Itau Cultural&#34;&gt;vencedores do GameJam do itaú cultural&lt;/a&gt;,
o &lt;a href=&#34;http://github.com/PotHix/RobotzWarehouse&#34; title=&#34;Robotz Warehouse&#34;&gt;Robotz Warehouse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A idéia do post é mostrar alguns games interessantes e falar a sua
opinião sobre eles. As regras são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Liste quantos jogos em Flash quiser. Preferencialmente aqueles que, por algum motivo de design chamaram sua atenção.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diga o que desses jogos te chamou a atenção, seja em quantas linhas quiser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repasse para outros blogs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Há algum tempo eu gostava muito de ficar jogando jogos de lógica em
flash na internet, mas de um tempo para cá eu parei devido a correria,
mas com esse post eu consegui reviver muitos jogos legais. São eles:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;orbox&#34;&gt;Orbox&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.funny-games.biz/orbox.html&#34; title=&#34;Orbox&#34;&gt;orbox&lt;/a&gt; é um jogo
muito legal, e o que mais me impressionou nele é a forma que ele
consegue prender o jogador por ser um jogo bonito, que parece ser
muito fácil mas mostra que você precisa realmente usar a cabeça para
poder chegar a terminar o jogo. Eu joguei por algumas madrugadas para
poder chegar ao fim! =)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;cowmaze&#34;&gt;Cowmaze&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://gprime.net/game.php/cowmaze&#34; title=&#34;Cowmaze&#34;&gt;Cowmaze&lt;/a&gt; é um jogo
fantástico! Acho que tem uma idéia simples e interessante, que também
explora a lógica como parte principal do game e isso sempre me
atrai. O game é muito bem desenhado, apesar de ter um tema mais
infantil, é muito bem feito e bonito de se olhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse game é bem completo, possui vários níveis de dificuldade, sendo
que algo que parece ser simples de ser resolvido se torna totalmente
complexo se você não escolher o caminho certo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que esse game tem de vantagem em cima do Orbox? Passwords!
Pude jogar esse jogo por muito tempo, por que ele sempre tinha um
password para eu conseguir voltar de onde eu estava, enquanto o Orbox
sempre me fazia recomeçar tudo novamente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mystery-of-time-and-space-m-o-t-a-s&#34;&gt;Mystery of time and Space - M.O.T.A.S&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que mais me chamou a atenção
&lt;a href=&#34;http://server-admin.pwp.blueyonder.co.uk/motas/&#34; title=&#34;Mystery of time and Space&#34;&gt;nesse game&lt;/a&gt;
(além de ser um jogo de investigação, é claro) foi a
história e o ambiente ao qual o jogo introduz o jogador. Esse jogo
consegue usar o fato de que você tem que explorar um cenário e coloca
você realmente dentro do game entendendo que você está realmente
confuso dentro do jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu realmente recomendo jogar e tentar chegar até o final! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;chronotron&#34;&gt;Chronotron&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A idéia do
&lt;a href=&#34;http://www.kongregate.com/games/Scarybug/chronotron&#34;&gt;chronotron&lt;/a&gt;
é fantástica, e me foi recomendada por
&lt;a href=&#34;http://www.linkedin.com/in/raltimari&#34; title=&#34;Rubens Altimari&#34;&gt;um físico&lt;/a&gt; que
falou que a idéia dele é realmente legal e para quem realmente entende
de física vai reparar muitas coisas legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo é simples mas é muito divertido! Mais uma vez ele trabalha a
parte lógica e faz com que você tente muitas vezes fazer as suas
cópias trabalharem da maneira correta, o que por sua vez é muito
desafiador e divertido :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;light-bot&#34;&gt;Light Bot&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://chat.kongregate.com/gamez/0002/2915/live/BillBotKong.swf&#34;&gt;Essegame&lt;/a&gt;
mostra muito bem como é ser um programador. Você tem
tipos de ação e você deve usá-las da melhor maneira possível para
fazer com que o robô chegue a seu destino, e como sempre, as ações são
limitadas e você precisa fazer uso de funções para utilizar as ações
da manera correta, sempre reutilizando as ações dentro de funções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse jogo é ótimo para programadores (seja
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Don%27t_repeat_yourself&#34; title=&#34;Don&#39;t Repeat Yourself&#34;&gt;DRY&lt;/a&gt;)
por fazer você pensar em como fazer as coisas corretas, e tambem para
mostrar para as pessoas que não programam como é mais ou menos
programar. É um game que realmente vale uma olhada, seja você
programador ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses foram os games que me prenderam por um longo tempo e realmente
valem a pena de ser lembrados. Agora eu devo indicar mais pessoas para
continuar esses posts, e os indicados são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://infog.casoft.info/&#34; title=&#34;Blog do Infog&#34;&gt;Infog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://leticiando.tumblr.com/&#34; title=&#34;Blog da Letícia Figueira&#34;&gt;Leticiando&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://griebeler.com/&#34; title=&#34;blog da Bruna Griebeler&#34;&gt;Griebeler&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rinaldi.coffeebreakers.org/blog/&#34; title=&#34;Blog do Mario Rinaldi&#34;&gt;Mario Rinaldi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Espero que apareçam outros posts para dar sequencia e para eu conhecer
jogos legais que estão perdidos por aí, além de analizar idéias legais
para games.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltando a ser um gamer</title>
      <link>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse aqui vai ser um post um pouco fora do escopo &amp;ldquo;programação&amp;rdquo;, mas
ainda no escopo &amp;ldquo;nerd&amp;rdquo;! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esse post eu pretendo introduzir uma nova &lt;em&gt;série&lt;/em&gt; (não achei
palavra melhor) posts sobre os games que eu estou jogando
atualmente, postanto umas opiniões e tudo mais, e quem sabe até alguns
jogos que eu pretendo instalar no Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou contar um pouco do título &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Voltando&lt;/strong&gt; a ser um gamer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre gostei de jogar vídeo games desde pequeno, a ponto da minha
mãe dizer que eu só podia jogar 3 horas por dia&amp;hellip; hahaha&amp;hellip; Tive poucos
vídeo games pois meus pais não tinham tanto dinheiro assim para ficar
comprando novos, portanto se eu quisesse algo novo eu tinha que me
virar e comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente tive o bom e velho &lt;a href=&#34;http://www.atarifun.com/atari%202600%20console%20and%20controllers.jpg&#34;&gt;Atari&lt;/a&gt; (era bem pequeno nessa época)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pra frente ganhei um
&lt;a href=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/Super_Nintendo_Entertainment_System-USA.jpg&#34;&gt;SuperNES&lt;/a&gt;,
que me trouxe bons divertimentos com vários jogos clássicos como
TopGear, Super Mario World, Road Rash, Samurai Spirit, International
Super Star Soccer (eu ainda gostava de futebol nessa época), Street
Fighter, Final Fight, Double Dragon e muitos outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saí do SuperNes para ir para o Playstation (tive que me virar e rifar
o meu SuperNes para comprar o PS), onde me diverti bastante com Ace
Combat 2, Fighting force, Syphon Filter, Monster Rancher 2, Spider
Man, Street Fighter Ex Plus, Metal Gear Solid, Soul Edge, Bload Roar e
mais vários jogos legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu Playstation, e aproveitei para comprar um &lt;a href=&#34;http://images.techtree.com/ttimages/story/75827_gbc.jpg&#34;&gt;GameBoy
Color&lt;/a&gt;
(sim&amp;hellip;Foi na época do Pokémon)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um adendo na minha vida de Gamer! Eu sempre participava dos encontros
do &lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/canal3/&#34;&gt;canal3&lt;/a&gt; com meu primo
&lt;a href=&#34;http://nietto.cjb.net/&#34; title=&#34;Marcelo Nietto&#34;&gt;Marcelo Nietto&lt;/a&gt; e era sempre
&lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/Images/Canal3/Eventos/18o_Encontro/encontro18_12.jpg&#34; title=&#34;Jogando!&#34;&gt;muito legal&lt;/a&gt;
ver vídeo games antigos (e de vez em quando até uns OFF-TOPICs com vídeo games novos!),
jogar o bom, velho e divertido campeonato de War Lords!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felizmente nessa época eu comecei a trabalhar, não oficialmente mas já
conseguia um dinheirinho, portanto comprei um
&lt;a href=&#34;http://web-japan.org/kidsweb/archives/cool/98-10-12/dreamcast.jpg&#34;&gt;dreamcast&lt;/a&gt;,
mesmo sabendo que a linhagem de jogos dele estava acabando e a
SEGA estava desistindo de continuar a investir, mas achei que valia a
pena, afinal, além dos meus amigos tinham, e eu tinha visto jogos bem
legais, como SNK x CAPCOM, Marvel x CAPCOM 2, Crazy Taxy e etc. Me
diverti muito com o Dreamcast tambem! Joguei bastante Shenmue (o
melhor jogo de todos os tempos, que eu quero saber o resto da história
até hoje), Record Of Lodoss War, Tony Hawks 2, Le Mans 24 Hours, Sega
GT, Sonic Adventure 2 (era tanto vício nesse que quando saia levava o
VMU com o Sonic para jogar heheeh), Soul Calibur, Sega Tennis, e
vários outros bem legais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora depois disso tudo começa a &amp;ldquo;decadência&amp;rdquo; da vida de gamer&amp;hellip;:P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu GameBoy por que já nem estava jogando mais&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente comprei meu primeiro computador (com 16 anos de idade&amp;hellip; Só
quando comecei a trabalhar de verdade ), com o seguinte pensamento:
&amp;ldquo;Vou conseguir rodar uns jogos da hora!&amp;rdquo;, com uma GeForce4! (agora
não é muita coisa, mas na época era foda!). Joguei bastante coisa
legal, como Need For Speed Underground, Need For Speed Hot Pursuit 2,
Diablo, Diablo 2, Halo, Gunbound, Metin 2, Unreal Tournament esse eu
me matei de jogar! A ponto de ir na casa do meu primo com vários
disquetes e voltar com os novos Skins que ele baixava! :D ) e mais
vários outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, mas voltando a decadência ( de gamer, obviamente )&amp;hellip;Nesse tempo
eu comecei a conhecer mais o Linux e a programação! E meu espírito
gamer se foi de vez! :P&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encostei de vez o meu Dreamcast, mas não tive coragem de vender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abandonei os jogos de computador, não que eu nao gostasse mais, mas eu tinha mais vontade de programar ou estudar coisas do gênero enquanto eu estava em frente ao computador, e tambem com o meu curso na ETE, sempre tinha alguma coisa para fazer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nesse tempo eu tambem comecei a trabalhar com programação, o que me animou mais a estudar para fazer outras coisas! :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pois bem&amp;hellip; Tinha me livrado dos games e estava feliz como programador
e jogador casual quando dava. Ficou assim até poucos meses atrás,
quando eu fui para a faculdade e me aparece um colega meu com um
aparelho portátil preto com logotipo da Sony que eu já tinha ouvido
falar&amp;hellip;PSP! Isso mesmo! E ele me contou como se divertia com o
bichinho, que dava para ver vídeos, ouvir musica, e jogar vários jogos
bem legais e tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso somado com meu novo colega de faculdade chamado Leonardo
Foroni, que tem as mesmas características que eu tinha na minha época
de gamer hardcore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adivinha no que deu? Sim! menos de 1 mês depois estou eu com o meu
PSP! Demorei um pouco para começar a jogar no bichinho, mas aos poucos
eu estou vontando a me tornar um gamer hardcore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive criei junto com os meus primos ( os velhos amigos de games ) o
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20081130NerdNightGames2#&#34;&gt;NerdNightGames&lt;/a&gt;,
que é um evento interno na casa do
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/lh/photo/7IvEn9jLkK4AnS5zeMlhFw&#34; title=&#34;LeoStorm&#34;&gt;meu primo&lt;/a&gt;
onde passamos uma madrugada (geralmente de sábado para
domingo) só jogando em rede, tanto de PSPs como de computadores!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então hoje mantenho Dreamcast guardadinho e meu PSP sempre com jogos
legais, onde jogo sempre depois do almoço, e a noite antes de durmir!
Como o PSP está sempre comigo (ouço meus Podcasts nele tambem)
sempre que possível e seguro eu estou jogando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os jogos de PC estão instalados no windows Vista que veio no meu
notebook (deixei numa partição minúscula), que por sinal eu só uso
no Nerd Night Games, afinal, para que mais o Windows serve senão para
usar como vídeo game. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesso que agora que sou programador o velho sonho de criança de se
desenvolver jogos (que eu destruí pensando que era um sonho
impossível de criança, assim como aqueles que queriam ser jogadores de
futebol) veio a tona, e eu ainda vou desenvolver algo, mesmo que seja
pequeno. Com isso eu tambem me tornei uma pessoa mais crítica quanto a
jogos, prestando mais atenção na inteligencia artificial dos inimigos,
pequenos erros que acontecem e passam meio desapercebidos e outras
coisinhas, o que me motiva mais ainda a escrever sobre os jogos que
estou terminando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para finalizar, outra coisa que está me motivando a voltar a jogar
agora é o &lt;a href=&#34;http://www.nowloading.com.br/&#34;&gt;Podcast NowLoading&lt;/a&gt;
que tem sempre informações muito legais e conteúdo bem
divertido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu disse&amp;hellip; Esse post é para vocês entenderem por que eu vou
começar a postar um pouco alguns jogos tambem. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mais nada mais! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê, allan, CrazyHcgamer | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>