<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>games on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/games/</link>
    <description>Recent content in games on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Saudades do Poker</title>
      <link>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/saudades-do-poker/</guid>
      <description>Apesar de eu não ser bom o suficiente eu curto bastante jogar poker, mas as poucas vezes que me juntei com os amigos pessoalmente para jogar foi na época da faculdade, que marcavamos as &amp;ldquo;poker nights&amp;rdquo; e jogavamos apostando pequenas quantias.
Depois de sair da faculdade eu sempre penso em tentar juntar aquele pessoal novamente, ou até mesmo juntar outras pessoas para poder jogar, mas eu acho difícil conseguir contato com o aquele pessoal novamente e a galera que eu tenho contato hoje geralmente não sabem jogar e tampouco se importam em aprender, ainda mais quando sabem que o jogo só tem graça quando está valendo dinheiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Gamedev, Javascript e HTML5</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</guid>
      <description>Esse fim de semana eu palestrei no FLISOL de São José dos Campos sobre desenvolvimento de jogos, Javascript e HTML5. Foi uma palestra simples e rápida, durou pouco mais de meia hora (preciso aprender a falar um pouco mais devagar :P) mas foi divertido.
A grande maioria das pessoas que estavam assistindo a palestra não eram desenvolvedores, e estavam começando a estudar agora, e acho que por isso não surgiram muitas perguntas sobre o assunto, mesmo eu evitando colocar código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meme: Game design ao Extremo</title>
      <link>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/meme-game-design-ao-extremo/</guid>
      <description>Estou escrevendo esse post por que fui convocado para esse meme pelo Bruno Croci, que foi meu parceiro no desenvolvimento de um dos games vencedores do GameJam do itaú cultural, o Robotz Warehouse.
A idéia do post é mostrar alguns games interessantes e falar a sua opinião sobre eles. As regras são:
 Liste quantos jogos em Flash quiser. Preferencialmente aqueles que, por algum motivo de design chamaram sua atenção. Diga o que desses jogos te chamou a atenção, seja em quantas linhas quiser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltando a ser um gamer</title>
      <link>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</guid>
      <description>Esse aqui vai ser um post um pouco fora do escopo &amp;ldquo;programação&amp;rdquo;, mas ainda no escopo &amp;ldquo;nerd&amp;rdquo;! :)
Com esse post eu pretendo introduzir uma nova série (não achei palavra melhor) posts sobre os games que eu estou jogando atualmente, postanto umas opiniões e tudo mais, e quem sabe até alguns jogos que eu pretendo instalar no Linux.
Vou contar um pouco do título &amp;ldquo;Voltando a ser um gamer&amp;rdquo;.
Eu sempre gostei de jogar vídeo games desde pequeno, a ponto da minha mãe dizer que eu só podia jogar 3 horas por dia&amp;hellip; hahaha&amp;hellip; Tive poucos vídeo games pois meus pais não tinham tanto dinheiro assim para ficar comprando novos, portanto se eu quisesse algo novo eu tinha que me virar e comprar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>