<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gamereview on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/gamereview/index.xml</link>
    <description>Recent content in Gamereview on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="https://pothix.com/tags/gamereview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>GameReview: SpiderMan - Friend or Foe</title>
      <link>https://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/gamereview-spiderman-friend-or-foe/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui estou eu com mais um GameReview de um jogo que eu tenho jogado
ultimamente no PSP e finalmente no sábado as 02:15
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/wp-content/uploads/2009/07/moto_0690.jpg&#34; title=&#34;Tela de créditos do Jogo&#34;&gt;eu consegui terminar&lt;/a&gt;,
o Spiderman - Friend or foe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como quem já me conhece sabe, eu sou um fã de homem aranha! Não aquele
fã que tem todos os quadrinhos ou que fica comprando um monte de
coisas, mas eu sempre gostei das histórias do aranha e sempre que
possível comprava ou pegava emprestado algumas séries de quadrinhos
para ler, ou jogos para jogar, ou desenhos/filmes para assistir,
enfim&amp;hellip; Homem Aranha FTW! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos ao game:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;história&#34;&gt;História&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A história do jogo é bem legal e foi uma das coisas que mais me
motivou a jogar. Você é convocado por ninguém mais ninguém menos que
Nick Fury ( da S.H.I.E.L.D,
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/wp-content/uploads/2009/07/moto_0692.jpg&#34; title=&#34;Nick Fury no menu do SpiderMan - Friend or Foe&#34;&gt;veja ele no menu do jogo&lt;/a&gt;)
para descobrir e eliminar uma espécie alienígena de simbionte parecido
com o que é o Venom. Até aí tudo bem, pois seria apenas mais um enredo
do Aranha com simbiotes, mas o mais legal disso é que os simbiotes se
apossam dos inimigos do aranha, fazendo com que você tenha que
enfrentar seus velhos inimigos que estão possuídos por um &amp;ldquo;amuleto
místico&amp;rdquo; alienígena e libertá-los do controle requisitando a ajuda
deles para acabar com os simbiotes que os possuíram.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;jogabilidade&#34;&gt;Jogabilidade&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A jogabilidade não é tão boa quanto eu pensava, e dá a impressão que o
jogo não foi tão bem programado quanto deveria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante o jogo você encontra alguns barris para quebrar e conseguir
Tokens para comprar novos golpes e tal, mas você só pode quebrar um
por vez com socos ( a não ser que você use um Stomp, que só o do Venom
é legal&amp;hellip; ), e os socos são estranhos para acertar&amp;hellip;Sem contar que
os combos não são muito claros para sair também, tem horas que vale
mais a pena você ficar alternando entre dois botões do que tentar um
combo específico.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;dificuldade&#34;&gt;Dificuldade&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Achei o jogo muito fácil. Você tem dois personagens para controlar e não há limites de vidas, você pode morrer infinitas vezes desde que haja um personagem vivo no tempo que o outro está morto, e isso torna as coisas muito fáceis por que você pode simplesmente ficar correndo ou usando os &amp;ldquo;especiais&amp;rdquo; de defesa enquanto o outro personagem não retorna. Me lembro de ter perdido os 2 personagens apenas uma vez no jogo por bobeira minha.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;pontos-fortes&#34;&gt;Pontos Fortes&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu gostei bastante da história e dos vídeos tanto explicativos para a missão como os vídeos pós-missão também. Os vídeos são engraçados e explicam bastante sobre a missão, e tem bem a cara do homem aranha mesmo, olhando para o Misterio e perguntando se ele tem um peixe na cabeça, ou falando que não quer que o Venom ajude&amp;hellip;hehehe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Os mini-games são legais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A espectativa de qual será o próximo personagem que você vai liberar para jogar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suposto final alternativo que eu ainda não vi e acho que vou ter que terminar denovo para saber&amp;hellip;hehe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vários extras diferentes para liberar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;pontos-fracos&#34;&gt;Pontos Fracos&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Definitivamente não gosto de jogos que tem paredes invisíveis no cenário, acho que quando não tem nada para aquele lado não deve haver um espaço para se andar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alguns problemas de colisão chatos acontecem de vez em quando, como você ficar em frente a porta quando ela vai abrir e ela te atravessar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toda vez que você vai encontrar inimigos tem uma cena que mostra os inimigos aparecendo e tal, mas se você estivesse quebrando um barril do outro lado do cenário e os inimigos aparecerem você será &amp;ldquo;tele-transportado&amp;rdquo; para um local padrão no cenário para esperar os inimigos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As missões se tornam um pouco cansativas por ser sempre do mesmo jeito, você encontra sempre os mesmos inimigos, alterando pouca coisa nas cores e alguns golpes e sempre as mesmas quantidades com a mesma intro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Concluindo, para quem realmente gosta das histórias do Aranha ( assim
como eu ) provavelmente vai gostar do jogo, mas se você nem gosta
muito do aranha acho que você vai achar o jogo cansativo e não vai
conseguir ir até o final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas&amp;hellip;.Eu gostei! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Diablo</title>
      <link>https://pothix.com/post/gamereview-diablo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/gamereview-diablo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pois é&amp;hellip; Sei que muitos de vocês devem estar pensando se esse era um
review de algum demo do Diablo III que sabe se lá como eu teria
conseguido por que ainda nem lançou, mas não, esse é um review do
Diablo I! Estranho como um jogo lançado a tantos anos atrás tenha
ganhado um review meu agora, não? :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando o Diablo I foi lançado eu mal sabia o que era ter um
computador, e a única coisa que eu podia fazer era ver um colega meu
com o jogo original jogando enquanto eu ficava
babando&amp;hellip;.hahaha&amp;hellip;Pois é, e os tempos passaram, eu comprei meu
Playstation e comecei a jogar Diablo ( um port da Brasoft para o
Diablo do computador, que ficou bem razoável diga-se de passagem ),
mas ocupava muitos blocos do Memory card se salvar o progresso no jogo
e salvar só o personagem e ir passando toda a história toda vez era
muito chato, então não joguei muito apesar de achar muito legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando já tinha meu computador comecei a jogar Diablo II que por sinal
é muito legal, mas não é o tema desse review, e talvez algum dia tenha
o seu, mas eu não cheguei a terminá-lo. O mais interessante é que eu
não conhecia o suficiente da história do Diablo para entender algumas
coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/diablo_start.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/diablo_start.jpg&#34; alt=&#34;Foto de um PSP com a tela de abertura do Diablo&#34; title=&#34;Diablo no PSP&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, agora com o PSP, recebo a notícia do meu colega que ele
estava conseguindo rodar aquele diablo do Playstation no PSP, e foi só
o que faltava para despertar a minha vontade de voltar a jogar esse
jogo! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa vez resolvi adentrar realmente na história do jogo, portanto
comecei a ler toda a história em alguns sites e entender toda a trama
do jogo (o que por sua vez me fez entender toda a trama do segundo
tambem :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tinha escrito um resumo da história do jogo, mas resolvi não deixar
aqui para que vocês vejam a história completa, por que eu não vou
conseguir dar todos os maravilhosos detalhes da trama aqui. Veja a
&lt;a href=&#34;http://us.battle.net/d3/pt/forum/topic/3280530454&#34; title=&#34;História do Diablo&#34;&gt;história do Diablo aqui&lt;/a&gt; (realmente vale a pena).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo em si é muito legal para quem gosta do bom e velho RPG. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode escolher entre 3 personagens: O guerreiro tem mais força
inicialmente e pode brandir machados e espadas mais facilmente, a
&amp;ldquo;Arqueira&amp;rdquo; (não sei como chamá-la) tem mais abilidade com armas de
longa distancia, e o mago vem com um nível de magia maior para você
utilizar mais cajado e magias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferença nos personagens é apenas inicial, você pode muito bem
pegar um mago e aumentar apenas a força dele para que ele possa
brandir armas maiores, só vai demorar um pouco mais, assim como o
guerreiro pode muito bem aprender magias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo é grandioso para a época, e se passa num cenário fechado
dividido por 16 ou 17 níveis, onde você desce por catacumbas
enfrentando criaturas infernais e personagens que tem história
própria, que só quando você conhece a história do jogo você percebe
como a trama foi bem criada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do jogo é claro, você tem que matar o Diablo que se soltou
da velha pedra que o aprisionava e agora se apossou do corpo do filho
do rei Leoric. Ele se encontra no ultimo andar das catacumbas, e para
chegar lá você se encontra com muitos passos da história e vai
encontrando vários livros que vão lhe mostrando partes interessantes
sobre a sua missão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo no PSP (que é o mesmo do Playstation) não é tão rico quanto o
do computador que tem muitas coisas bem legais, mas é bem jogável e a
jogabilidade ficou bem legal levando em consideração as limitações que
eles tiveram que encontrar para migrar um jogo de PC que era
controlado por um mouse e tinha diversas teclas para facilitar para um
controle com pouquísimos botões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não encontrei bugs (sei que existe um &amp;ldquo;truquezinho&amp;rdquo; para duplicar
items e ouro, mas isso não é beeeem um bug :P), e apenas me deparei
com alguns momentos de slow down no PSP quando a quantidade de
inimigos é muito grande, mas nada que vá atralhar muito a
jogabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concluindo, se você está em 2009 (assim como eu estou agora quando
estou escrevendo esse post) e ainda não jogou Diablo I aproveite e
jogue! Leia a história do jogo e comece a jogar que você vai entender
cada parte do jogo e vai ver como a história é bem ligada, e os
personagens que já participaram ainda tem seu papel no meio do jogo,
ele lhe dará uma boa introdução para que você se prepare para o Diablo
III que vai ser lançado em breve pela Blizzard! o/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/diablo_end.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/diablo_end.jpg&#34; alt=&#34;Foto de um PSP com a tela de final do Diablo&#34; title=&#34;Fim do diablo no PSP&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para finalizar esse post com chave de ouro deixo o meu momento de
triunfo ao terminar o jogo, onde ele fala que por enquanto o Diablo
está contido, mas você não sabe até quanto poderá conter toda essa
maldade com você&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E agora&amp;hellip;.Diablo II mostra sua nova aventura! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: caike, Fantinati, Rafael Masoni | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameReview: Need For Speed - Most Wanted</title>
      <link>https://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/gamereview-need-for-speed-most-wanted/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como eu disse no &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/games/voltando-a-ser-um-gamer&#34;&gt;ultimo post&lt;/a&gt;
agora eu vou fazer uns pomsts sobre uns jogos que eu estou voltando a
jogar no PSP, dizendo o que eu achei, como foi jogar ele, defeitos,
qualidades, gosto pessoal e tudo mais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vou falar sobre o gosto pessoal. Eu nunca fui muito fã
de jogos de corrida, foram poucos que realmente me fizeram jogar até o
final, e &lt;strong&gt;esse realmente foi um deles&lt;/strong&gt;! Outros que eu realmente
recomendo são: Speed Devils (dreamcastd), Crash Team Racing (
playstation), Le Mans 24 Hours (dreamcast) e Demolition Racer (
dreamcast).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, agora começando a falar sobre o que diz o o título desse post:
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/psp/driving/needforspeedmostwanted/index.html&#34;&gt;Need For Speed - Most Wanted&lt;/a&gt;!
Esse jogo segue a mesma linha dos velhos
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/pc/driving/needforspeedhotpursuit2/index.html&#34;&gt;Need for Speed Hot Pursuit&lt;/a&gt;,
mas agora misturando com a linha
&lt;a href=&#34;http://www.gamespot.com/pc/driving/nfsunderground/review.html&#34;&gt;Need For Speed Underground&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-história&#34;&gt;A história&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se baseia em você ser o Mais procurado (qualquer um que saiba um pouco
de inglês já teria pensado em algo parecido né? :P) entre uma lista de
Tuners (sei lá como traduzir isso&amp;hellip; Modificadores de carros), sendo
que você inicia na 15 posição da lista e vai passando por várias
corridas até chegar ao dono da posição que você quer conquistar, e
vencendo ele você passa ele para trás e toma sua posição, assim
podendo disputar a posição acima.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-evolução-no-jogo&#34;&gt;A evolução no jogo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se baseia em &lt;em&gt;respect&lt;/em&gt; (respeito), portanto quanto mais respeito você
tem mais você pode avançar, então não necessariamente você precisa
ganhar do cara que está na sua posição atual para poder disputar
corridas da outra posição, desde que você consiga respeito o
suficiente para passar para o próximo nível sem vencê-lo. Você
consegue respeito tanto nas corridas como em propostas que lhe são
feitas após terminar uma corrida. As propostas são desafios do tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Despista os policiais e recebe mais respeito ou fica sem nada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E se você aceitar, você deve se distanciar dos policiais o suficiente
para despista-los antes que eles se distanciem de você e lhe façam
barreiras para furar seus pneus ou consigam te bloquear e prender.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;multiplayer&#34;&gt;Multiplayer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Não cheguei jogar em modo multiplayer por falta de oportunidade, pois
não tenho amigos jogando PSP sempre por perto, e meus primos do
NerdNightGames ainda não estão jogando esse jogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O modo infrastructure só funciona com internet que está configurada
como WEP (não sei por que&amp;hellip;), portanto como a minha está
configuradinha como WPA eu não consigo usar&amp;hellip;No trabalho é a mesma
coisa, portanto o modo infrastructure não mudou nada para mim. :(&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-modo-carrer&#34;&gt;O modo carrer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É bem interessante, apesar de não me empolgar com esse tipo de modo,
eu achei legal ter que conseguir carros novos para modificar, e sempre
esperando que seja liberada uma nova atualização de performance para
que eu possa vencer determinada corrida e tal. Tem uma hora que o jogo
realmente te força bastante por que seu carro não é bom o suficiente
para vencer e você não pode errar nenhuma vez para conseguir ganhar,
alem de ser uma pista cheia de curvas e tráfego, ou seja, é o ápice do
jogo! Depois disso você consegue carros mais legais e dá para terminar
o jogo tranquilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após você passar um adversário e ganhar seu nível você ganha tambem um
evento bônus para conseguir upgrades visuais bônus tambem! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-polícia&#34;&gt;A polícia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É muito chata e te atrapalha bastante nas corridas, não que isso seja
um erro, afinal o trabalho da polícia lá é esse mesmo, e uma coisa que
eu achei legal é ela tambem atrapalhar os adversários! Já aconteceu da
polícia estar tão &amp;ldquo;Sangue nos olhos&amp;rdquo; que todos os meus adversários
estavam presos e eu tinha 3 viaturas me cercando até o final da
corrida! Fora as várias vezes que eu tenho uma grande vantagem e a
polícia me alcança ( não importa se você tem uma lamborghini gallardo
que anda a 210 mph, ela vai te pegar ) e vira meu carro para a direção
contrária.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;momentos-wtf&#34;&gt;Momentos WTF&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas das inteligencias artificiais estava meio bizarras&amp;hellip; Aconteceu
de eu ganhar a corrida por que ao chegar perto da linha de chegada o
meu adversário deu uma leve freiada não se sabe por que&amp;hellip; não tinha
adversário nem policia na frente dele. (???)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fisica de batida dos carros tambem é meio bizarra&amp;hellip; Quando você vem
a toda velocidade numa rua e bate de frente com o carro muitas das
vezes você continuava andando e o carro que você bateu saia voando em
parafuso e ficava uns 10 segundos capotando (???)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu cheguei a ver um carro coadjuvante desaparecer do nada após eu
fazer uma curva :P&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;soundtrack&#34;&gt;Soundtrack&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dou muito valor a soudtrack dos jogos, e desse jogo até que ficou
legal! Como sempre bem baseada em black ( não curto muito ), mas tinha
um ou dois metalzinhos tambem e um outro estilinho, combina bastante
com o jogo! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;end-of-the-road-for-me&#34;&gt;End of the road for me&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Essa semana eu terminei o game com todos os carros e todos os upgrades
do modo carrer! Para fechar o jogo 100% só faltou pegar todos os
carros de policia num modo fora do modo carrer, mas esse modo é meio
chatinho e eu não estou com muito saco de jogar ele, portanto as
minhas brincadeiras com o Most Wanted terminam aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui fica tambem o motivo de eu não curtir muito jogo de
corrida&amp;hellip; Agora eu cheguei no topo, e sou o mais procurado&amp;hellip; E aí?
Não veio nem um vídeo legal, nem alguma coisa divertida, nem um
congratulations, simplesmente terminou, ganhou tudo e acabou, posso
ficar correndo ainda em qualquer pista, acho meio vago isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí ficam as minhas considerações sobre o jogo! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: valdiney, ronald | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>