<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/git/index.xml</link>
    <description>Recent content in Git on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Usando Git em projetos do Google Code</title>
      <link>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resolvi escrever esse post depois de começar a contribuir para o
projeto do
&lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/vimbook&#34; title=&#34;Projeto do VimmBook no Google Code&#34;&gt;vimbook&lt;/a&gt;,
que está no Google Code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o Google Code só usa &lt;a href=&#34;http://subversion.tigris.org/&#34; title=&#34;Subversion Main Page&#34;&gt;Subversion&lt;/a&gt;
(infelizmente) e eu sou do mundo &lt;a href=&#34;http://git.or.cz/index.html&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;,
resolvi usar a ferramenta Git para lidar com SVN, o
&lt;a href=&#34;http://www.kernel.org/pub/software/scm/git/docs/git-svn.html&#34;&gt;git-svn&lt;/a&gt;!
Com ele você pode clonar um repositório SVN e utilizar como Git, e na
hora de &amp;ldquo;commitar&amp;rdquo; ele retransforma em SVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já havia tentado usar Git-svn no meu projeto de
&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/anti-ie6-army/&#34;&gt;plugin para wordpress&lt;/a&gt;,
mas nesse caso eu já tinha um repositório Git e fui tentar mandar para
um repositório SVN vazio, o que só me deu dor de cabeça, e no fim das
contas acabei jogando para um repositório SVN qualquer só para mandar
para o Wordpress. No fim das contas, depois desse problema com o
Wordpress eu só tinha abominado o git-svn, mas agora eu estou
começando a descobrir o seu valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meus agradecimentos ao &lt;a href=&#34;http://carlancalazans.com/&#34;&gt;Carlan Calazans&lt;/a&gt;
que me deu umas dicas de Git-svn quando eu comecei a
tentar usar no projeto do plugin, que naquele momento não me fora de
grande serventia, mas depois ajudaram bastante! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, agora chega de papo-furado e vamos a parte que interessa&amp;hellip;Códigos e How To! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos baixar o código ( estou usando como exemplo o vimbook ):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git-svn clone https://vimbook.googlecode.com/svn/trunk/ vimbook --username seu.usuario.do.google
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ao digitar isso ele vai pedir uma senha que ele gera para a sua conta,
e seus commits ficarão ligados a sua conta do Google. Para obter a sua
senha é só acessar a página de
&lt;a href=&#34;http://code.google.com/hosting/settings&#34; title=&#34;Página de settings do Google Code&#34;&gt;settings do google code&lt;/a&gt; com a sua conta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após digitar a sua senha ele vai começar a receber todos os commits do
SVN e converter para Git! O processo pode ser um pouco demorado,
dependendo do tamanho do repositório SVN que você está importando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando terminar você terá um repositório Git normal funcionando, e
você pode trabalhar normalmente com ele, fazendo seus branchs e tudo
mais! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos ver como seria um fluxo simples para você fazer uma alteração usando branch e mandar de volta para o repositório:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git checkout -b new_changes
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Branch criado! Faça as suas alterações&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após as alteraçoes feitas faça os commits normalmente como se faz no
Git e volte ao master para ver o que há de novo no repositório
central:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git checkout master
git-svn rebase
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Com isso ele vai receber as novas alterações do repositório!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora é a hora de fazer um merge do seu branch com a ultima versão do
master:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git merge new_changes
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se tiver algum conflito resolva-os normalmente e agora é hora de
enviar as suas alterações novamente ao Google Code:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git-svn dcommit
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Você está contribuindo para um projeto do Google Code
utilizando Git. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Carlan Calazans | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>