<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speaking on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/speaking/index.xml</link>
    <description>Recent content in Speaking on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/speaking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>My presentation at FOSDEM 2017</title>
      <link>http://pothix.com/post/my-presentation-at-fosdem-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/my-presentation-at-fosdem-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This year my proposal to speak at &lt;a href=&#34;http://fosdem.org&#34;&gt;FOSDEM&lt;/a&gt; was accepted and I
spoke at the Desktop devroom! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was my first talk in English, so I decided to do as many rehearsals as I
could. I was 8 in total, but as expected, it was still a little bit faster than
expected. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had 30 minutes to present and I did it in 26. I usually speak fast and this
presentation &lt;strong&gt;was made to be fast&lt;/strong&gt; because I had a lot of content to show in
30 minutes. So, &lt;strong&gt;it was FAST&lt;/strong&gt; (even more than what I was expecting). LOL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m OK with the final result. It&amp;rsquo;s far from being my best presentation but it&amp;rsquo;s
the first one in a different language, so it&amp;rsquo;s acceptable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They already published the video for my presentation, and it
is &lt;a href=&#34;https://video.fosdem.org/2017/K.4.401/&#34;&gt;available here&lt;/a&gt; as
&lt;strong&gt;desktops_open_source_behind_web_request&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In case you want more information about the presentation, including the slides,
you may want to check its page
on
&lt;a href=&#34;https://fosdem.org/2017/schedule/event/desktops_open_source_behind_web_request/&#34;&gt;FOSDEM Schedule&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOSDEM was great, can&amp;rsquo;t wait for the next! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As escolhas do desenvolvedor</title>
      <link>http://pothix.com/post/as-escolhas-do-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/as-escolhas-do-desenvolvedor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse ano fui chamado para palestrar em todas as edições do Encontro Locaweb que
acontecem por várias cidades do Brasil! Palestrei em 6 cidades de estados
diferentes, e aconteceram na seguinte ordem:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157650885375530&#34;&gt;Belo Horizonte&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157651709980410&#34;&gt;Curitiba&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157649789309524&#34;&gt;Recife&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157652339858570&#34;&gt;Porto Alegre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157652754664218&#34;&gt;Rio de Janeiro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/locaweb/sets/72157654905073816&#34;&gt;São Paulo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Adicionei os links para as fotos dos eventos na listagem acima. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha palestra se chama &amp;ldquo;As escolhas do desenvolvedor&amp;rdquo; e fala sobre as escolhas
que fazemos durante nossa carreira de desenvolvedor, escolhas com linguagens,
configurações de servidores, deploy, equipe, testes e etc. A ideia dessa
palestra é mostrar as opções que temos para cada uma dessas etapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses são os slides da palestra:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/PotHix/slideshelf&#34; width=&#34;490px&#34; height=&#34;470px&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:none;&#34; allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Demorei para publicar esse post porque o encontro Locaweb de São Paulo
foi gravado e eu estava esperando liberarem os vídeos para eu poder
publicar junto com o post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para assistir é só se increver no
&lt;a href=&#34;https://www.eventials.com/locaweb/groups/17o-encontro-locaweb-de-profissionais-de-internet/&#34;&gt;grupo do encontro Locaweb na eventials&lt;/a&gt;
e assistir
&lt;a href=&#34;https://www.eventials.com/locaweb/as-escolhas-do-desenvolvedor-com-willian-molinari-a-k-a-pothix/&#34;&gt;nesse link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obrigado a todos que prestigiaram o evento e espero ter contribuído com alguma
coisa legal com a palestra.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game Network Programming</title>
      <link>http://pothix.com/post/game-network-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/game-network-programming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;English Abstract&lt;/strong&gt;: This post was about my presentation with Diego Souza
(vulgo Marciano) about Game network programming. I was studying and reading
Quake source just for fun and decided to learn more about game networking in
general, so I decided to prepare this presentation to show other people what
I’ve learned. You can see the full video (portuguese only, sorry) and the slides
below.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Portuguese&lt;/strong&gt;: Eu e o Diego Souza (vulgo Marciano) fizemos uma palestra sobre
  Game network programming tanto na Locaweb como no Guru-SP. A palestra que
  fizemos no Guru-SP foi gravada pelo Agaelebe:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; src=&#34;http://a.blip.tv/api.swf#hOdBg5PuBQI&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui estão os slides:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://blip.tv/play/hOdBg5PuBQI.html?p=1&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;443&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Como eu estava na vibe de jogos desde o começo do ano passado, eu estava lendo
os posts sobre o código do Quake. Quem me conhece sabe que eu trabalho na equipe
de IaaS da Locaweb e lá nós lidamos com bastante coisa de redes e eu curto o
assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversando com o Diego sobre os algoritmos de redes utilizados no Quake nós
decidimos juntar as pesquisas dele sobre os protocolos TCP e UDP com o que eu li
sobre a implementação dos algoritmos nos jogos para poder fazer uma palestra
legal de game network programming, e assim saiu essa palestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lá nós apresentamos os algoritmos de alguns jogos como o Quake, Age of Empires e
outros não tão conhecidos, mostrando as soluções legais que eles chegaram e
quais foram os maiores desafios que eles encontraram para resolver os problemas
de latencia e necessidade de velocidade. O Diego focou mais na parte de
otimização dos algoritmos e flags que podem ser alteradas para melhorar o
comportamento da rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa foi uma palestra muito legal de fazer e aprendi bastante no processo
também! Se tiverem dúvidas postem aí nos comentários. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plaev, HTML5 e Skeleton-jigsaw</title>
      <link>http://pothix.com/post/plaev5-e-skeleton-jigsaw/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/plaev5-e-skeleton-jigsaw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de muito tempo desenvolvendo finalmente terminamos o Skeleton-Jigsaw em
outubro! Demorei para postar sobre isso aqui no blog por falta de tempo, mas
aqui está!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu e o Rafael Masoni trabalhamos nesse jogo durante quase 1 ano (começamos a
falar dele no comecinho de janeiro) investindo nosso tempo livre para fazer
todas as partes do jogo (audio, programação, arte, game design, level design e
etc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou descrever um pouco do que fizemos e como organizamos, mas vai ser apenas um
resumo do que falamos na nossa palestra no Guru-SP:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/J2yDMOHCYak&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/15490608&#34; width=&#34;427&#34; height=&#34;356&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px&#34; allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Obrigado pelo vídeo Agaelebe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos a trabalhar em janeiro do ano passado no que seria um protótipo da
impact e aos poucos o jogo foi tomando forma e estavamos investindo cada vez
mais esforço nele. A cada semana fazíamos uma Skype call para discutir no que
trabalharíamos durante a semana e fazíamos o possível para entregar o que
conversamos até a próxima call.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi bem legal trabalhar em todos os pontos do jogo, opinando em arte,
trabalhando em trilha sonora, programando, discutindo level design, escrevendo
uma prévia de história, otimizando assets, testando em vários navegadores,
fazendo game design e tudo mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esse trabalho trouxe muitas experiências legais de como é entregar um jogo
funcional e completo para o seu escopo, e estou bem orgulhoso de conseguir
entregar o jogo demo finalizado, e não deixar mais um trabalho incompleto
perdido por aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda não sabemos quais os planos para a Plæv, mas agora ela já tem seu primeiro
jogo demo para não ficar com o portfolio em branco. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não quis descrever muito aqui no post para não ficar somente repetindo conteúdo
do vídeo, mas se tiverem dúvidas coloquem nos comentários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Alexandre Araujo, David Paniz | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre implementacoes paralelas</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-implementacoes-paralelas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-implementacoes-paralelas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse post ficou como draft desde que eu palestrei sobre implementações
paralelas, e agora que eu lembrei dele decidi publicar! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, como eu disse, eu paletrei sobre implementacoes paralelas tanto
na Locaweb como no Guru-SP. A idea da palestra vem de um post do John
Carmack sobre implementações paralelas, e nesse post ele comenta sobre
todos os tipos de implementação paralela que ele já utilizou e as que
mais funcionaram para cada tipo de caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na minha palestra eu comento sobre todos os tipos de implementacoes
que eu ja utilizei e quais delas foram boas ou ruins para determinado
caso.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/11724894&#34; width=&#34;427&#34; height=&#34;356&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://blip.tv/play/hOdBgu3uVQI.html?p=1&#34; width=&#34;596&#34; height=&#34;334&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Essas técnicas simples ajudaram a manter nosso código muito mais fácil
de manter. Espero que seja útil para mais alguém. ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Gamedev, Javascript e HTML5</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse fim de semana eu palestrei no FLISOL de São José dos Campos sobre
desenvolvimento de jogos, Javascript e HTML5. Foi uma palestra simples
e rápida, durou pouco mais de meia hora (preciso aprender a falar um
pouco mais devagar :P) mas foi divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A grande maioria das pessoas que estavam assistindo a palestra não
eram desenvolvedores, e estavam começando a estudar agora, e acho que
por isso não surgiram muitas perguntas sobre o assunto, mesmo eu
evitando colocar código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os slides da palestra foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/8069932&#34;
width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;
marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Queria agradecer ao &lt;a href=&#34;http://kesiev.com&#34;&gt;Kesiev&lt;/a&gt; pelas dicas sobre o
que falar do Akihabara e para os amigos da
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com&#34;&gt;Plaev&lt;/a&gt; pelas fotos para o slide do
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com/rott&#34;&gt;Rise of theTitans&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um amigo que estava assistindo a palestra fez o favor de gravar para mim:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://player.vimeo.com/video/24100947?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;300&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar mais exemplos e código para as próximas apresentações desse tema.
Sugestões e críticas construtivas são bem vindas! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Hugo Roque (a.k.a hugolnx), Berg Ginu, Berg Ginu | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Vim</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse vai ser um post curto, apenas para deixar registrado algumas
informações sobre a palestra de Vim que teve no sétimo encontro do
Guru-sp (sim, eu fui o palestrante :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, já começo com uma desculpa, por que já faz mais de 2
semanas que palestrei e só agora estou fazendo esse post. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi bem legal palestrar para uma galera que já conhecia ao menos um
pouco do editor. Quando eu estava planejando o que eu ia falar eu
fiquei com uma grande dúvida de qual seria a minha linha de
apresentação, por que eu não sabia quantos já conheciam o editor,
portanto eu poderia chegar falando de coisas avançadas e ninguem
entenderia nada, ou pelo contrário, se muitos conhecessem e eu
chegasse falando de coisas básicas demais a palestra seria um saco.  A
minha solução para isso foi preparar os slides de uma forma que eu
conseguisse falar mais ou menos de determinados assuntos baseado no
conhecimento do pessoal. Os slides que saíram foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/bCel8ASrPtnGEv&#34; width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Quando perguntei para o pessoal quem já utilizava, quem nunca abriu
(ou não conseguiu sair&amp;hellip;heheh) e que usa como editor principal, eu
descobri que estava equilibrado. Portanto segui uma linha mais comum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tive a sorte do &lt;a href=&#34;http://www.agaelebe.com.br&#34;&gt;agaelebe&lt;/a&gt; gravar (valeu
Hugo!), e portanto temos o vídeo tambem:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/uhYqwZh61yQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida, comentário ou sugestão é só postar aqui! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Sérgio Luiz Araújo Silva, Vinicius B. Fuentes, Bruno Croci, otubo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>