<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/personal/index.xml</link>
    <description>Recent content in Personal on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vendendo minhas coisas</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendendo-minhas-coisas/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendendo-minhas-coisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse ano aconteceram algumas coisas zuadas para mim e resolvi capitalizar o
dinheiro das coisas que eu tenho e começar denovo no ano que vem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurei preços justos para tudo que estou vendendo (os links das minhas
pesquisas estão nas descrições dos produtos), mas caso alguém ache que alguma
das coisas está com um preço não-justo e estiver interessado é só entrar em
contato que negociamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou aproveitando para testar a plataforma do loja integrada, mas os
pagamentos eu prefiro que sejam por depósito mesmo, e se possível marcamos a
entrega pessoalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dá para acessar a loja pelo link &lt;a href=&#34;http://loja.pothix.com&#34;&gt;http://loja.pothix.com&lt;/a&gt;
(redireciona para a &lt;a href=&#34;http://pothix.lojaintegrada.com.br&#34;&gt;lojaintegrada&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero conseguir vender essas paradas o quanto antes. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem puder me ajudar a divulgar eu agradeço muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Amadeus Folego | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendo Dragstar 2008</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendo-dragstar-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendo-dragstar-2008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chegou a hora de pendurar o colete por um tempo, obviamente estarei de
volta num futuro não tão distante, mas pelo menos por enquanto vou
ficar um tempo sem motos. Por esse motivo estou vendendo minha
Dragstar 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informações sobre ela:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Segundo dono&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licenciada 2013&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;31000 km de boas estradas!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pneu dianteiro e traseiro trocados há menos de 1000km (duraram mais ou menos 29k)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Acessórios que vão com ela (além de todas as peças originais):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Escapamento esportivo Halley 2.5&amp;rdquo; (não ta instalado, e tem uns ralados, mas vai junto)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protetor de motor / apoio de pé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raisers maiores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Banco bipartido do pedrinho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alforge traseiro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protetor de carter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comando avançado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plataformas dianteiras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plataformas traseiras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/dragstar.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;images/posts/dragstar.jpg&#34; alt=&#34;Foto da minha dragstar 2008&#34; title=&#34;Dragstar 2008&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quase 2k de acessórios. Se estiver interessado em comprar sem os
acessórios o preço diminui também, mas entre em contato e
conversamos. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendo intruder 125 customizada e com guidão seca suvaco</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendo-intruder-125-customizada-e-com-guidao-seca-suvaco/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendo-intruder-125-customizada-e-com-guidao-seca-suvaco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de brincar de customização de motos por um tempo chegou a hora
de vender minha intrudinha. Estou com ela desde 2008 e só me deu
alegrias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas informações sobre ela:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Único dono&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toda a parafernalha que veio com ela quando eu comprei eu ainda tenho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IPVA pago&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pneu traseiro praticamente novo, não rodou nem 100km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bateria nova, 1 mês de uso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Motor, protetor de corrente e paralamas frontal são preto fosco.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Acessórios (fora todos os itens originais que vão junto!)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Guidão seca de 45cm que mandei fazer especialmente para ela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sissy bar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retrovisor pequeno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escape aberto feito especialmente para ela&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/intruder.jpg&#34; alt=&#34;Foto da minha intruder 2008 customizada&#34; title=&#34;Intruder 2008 customizada&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem estiver interessado é só entrar em contato por email, ou aqui nos
comentários mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: thalita | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sempre aprender coisas diferentes</title>
      <link>http://pothix.com/post/sempre-aprender-coisas-diferentes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/sempre-aprender-coisas-diferentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estou começando a fazer meu TCC agora e resolvi brincar um pouco com LaTeX. Ja
faz um bom tempo que eu queria brincar um pouco com ele, entender melhor como
funciona e por que tanta gente usa ele e acha legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tive um pouco de experiência com LaTeX quando estava ajudando a escrever o
&lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/vimbook/&#34;&gt;vimbook&lt;/a&gt;, mas não tive contato o suficiente
por que entrei no meio do projeto e já estava tudo pronto, foi só seguir a
estrutura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu achei interessante nisso tudo foi um dos comentários que eu ouvi: &amp;ldquo;Por
que você não usa o Word, é bem mais fácil&amp;rdquo;.
Eu não discordo que provavelmente é mais fácil no Word, apesar de você perder o
log de alterações, não ter o arquivo distribuído automáticamente (como eu to
fazendo com o Git) e outras coisas. Quem me conhece sabe que nem de Windows eu
gosto, mas eu poderia usar OpenOffice e um template e tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mais interessante nisso tudo é conhecer várias coisas, saber o que é bom e
ruim ao invés de ficar coletando informações de algumas pessoas (que as vezes
nem utilizaram para dar opinião) e utilizar isso como &amp;ldquo;conhecimento&amp;rdquo; da
tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você resolve perguntar para uma pessoa dessas se ela conhece textile,
markdown, LaTeX ou qualquer coisa do genero, ele vai responder que &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt;, ou
seja, o maledeto só conhece o Word e considera isso a melhor ferramenta do
mundo, não tem nem como argumentar sobre mais nada por que nunca usou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, esse foi apenas um caso besta que aconteceu comigo, mas isso acontece com
muita coisa, como programação por exemplo! Pessoas que só usam Java, ou só usam
Python, ou só usam Ruby, ou qualquer outra, e vem falar da outra linguagem
apenas se baseando no que ouviu falar, sem nem mesmo ter usado para sentir os
problemas e as vantagens da linguagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E mais uma vez, esse foi só mais um exemplo, isso acontece muito ultimamente,
pessoas que simplesmente querem &amp;ldquo;dar sua opinião&amp;rdquo; sobre uma coisa, independente
se conhecem ou não essa coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quer mesmo dar sua opinião, tenha pelo menos algum conhecimento prático
(mesmo que seja básico) sobre o assunto, ou então STFU. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: InFog, Mario Rinaldi, Geny Scaramuzzini | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorola Milestone e Android</title>
      <link>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Muita gente tem me perguntado sobre o meu Android atual, um motorola
Milestone, e resolvi postar algumas informações e opiniões sobre o
aparelho e sobre o Android em si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, gostaria de dizer que o Android é um sistema muito bom,
e estou bastante satisfeito com as features, apps, SDK e etc.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;milestone&#34;&gt;Milestone&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;É um aparelho bem legal e na minha opinião é o Android mais &amp;ldquo;custo X
benefício&amp;rdquo; do Brasil. Tem um hardware bom o bastante (processador 600
Mhz e 256 de RAM), que já dá para rodar alguns joguinhos legais e
deixar o telefone com uma boa usabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que me agrada muito no telefone é o teclado qwerty físico,
por que eu sempre estou conversando com alguém no Gtalk ou escrevendo
algumas outras coisas, e eu tenho certeza que iria passar muita raiva
com o teclado virtual (apesar de estar gostando do teclado virtual do
Milestone quando está no modo horizontal).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comparação do Milestone com o Nexus One dá uma grande diferença de
performance, sendo que o Nexus vence por uma boa diferença (tem
processador de 1Gb e memória de 512), mas como eu já disse antes, o
Milestone é um ótimo custo X benefício para quem nunca teve um Android
e quer uma linha &amp;ldquo;poderosa&amp;rdquo; :D&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;android&#34;&gt;Android&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Milestone em particular vem com o Android 2.1, e a Motorola promete
o Froyo (Android 2.2) para o primeiro trimestre de 2011.  Uma pequena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lista de vantagens legais do Android:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Download de aplicações legais facilmente pelo Android Market&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muitas aplicações de qualidade no Android Market com Rating e comentários dos próprios usuários&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Api de desenvolvimento bem legal e multiplataforma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integração fantástica com os serviços do Google, até comecei a usar alguns que eu não usava só por que é &lt;em&gt;MUITO&lt;/em&gt; bom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multitasking de verdadinha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sua liberdade continua intacta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;problemas&#34;&gt;Problemas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tenho visto pouquíssimos problemas no Milestone. O unico que eu vi até
hoje foi um reboot do celular enquanto eu estava jogando, mas acho que
eu exagerei um pouco no multitasking (para quem não sabe o Android tem
um multitasking real, portanto, você precisa fechar algumas apps de
vez em quando, por que elas ficam rodando em background)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;considerações&#34;&gt;Considerações&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo muito comprar um Android, e o que eu recomendo atualmente
no Brasil é o Milestone, por que você consegue sentir um gostinho do
que o Android pode fazer sem gastar tanto assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem tem ou está pensando em ter um Android, pode aproveitar para
dar uma lida na &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/document/pub?id=1ZtMGH-HZvNTjprVPpAcxhKr19FJ6ReFaJ_YFmtt0Z_4&#34;&gt;lista de aplicações
legais&lt;/a&gt;
que eu estou mantendo com uns amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E Aguardem mais posts meus sobre Android ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Letícia, Bruna Griebeler, Nelson Haraguchi | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saldo final das férias de julho</title>
      <link>http://pothix.com/post/saldo-final-das-ferias-de-julho/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/saldo-final-das-ferias-de-julho/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Eu sempre digo que a faculdade me atrasa bastante, por que eu não
consigo estudar/fazer um monte de coisas que eu tenho vontade para me
dedicar as coisas que a faculdade me obriga a fazer. Se a faculdade é
bom ou ruim não é discussão para esse post, mas resolvi postar a
quantidade de coisas que eu consegui fazer nessas férias aproveitando
que eu não precisava me preocupar com a faculdade, assim deixando o
tempo da noite e a cabeça menos preocupada:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;leituras&#34;&gt;Leituras:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Terminei de ler O senhor dos anéis! ( faltavam mais de 13 capítulos, sendo que cada um tem cerca de 20 folhas )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminei de ler o High Performance Websites&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;screencasts&#34;&gt;Screencasts&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Assisti o screencast antigão ( na época do lançamento do Rails 2 ) do Akita sobre RESTful Rails&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Screencast sobre RSpec Basics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Screncast sobre RSpec Mocks and Stubs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;eventos&#34;&gt;Eventos:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/events/encontro-de-numero-5-do-guru-sp&#34; title=&#34;5 encontro do Guru-sp&#34;&gt;Encontro do Guru-sp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../development/gamejam&#34; title=&#34;GameJam&#34;&gt; GameJam&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;trabalhos&#34;&gt;Trabalhos:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Iniciei um novo projeto pessoal ainda em back mas falarei o que é em breve e já estou terminando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trabalhei um pouco mais e aprendi bastante coisa no Ikwa nos momentos mais tranquilos com a equipe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;blog&#34;&gt;Blog:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consegui postar sobre os jogos que eu estava jogando no PSP ( &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/games/gamereview-diablo&#34; title=&#34;Diablo&#34;&gt;Diablo&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/games/gamereview-spiderman-friend-or-foe&#34; title=&#34;Spiderman Friend or Foe&#34;&gt;Spiderman&lt;/a&gt; )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finalmente postei meu &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/books/bookreview-pragmatic-version-control-using-git&#34; title=&#34;Pragmatic Version Control using Git&#34;&gt;review do Pragmatic version control with Git&lt;/a&gt; que já fazia meses que estava de molho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postei meu &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/books/bookreview-lord-of-the-rings&#34; title=&#34;Lord of the rings&#34;&gt;review do O senhor dos anéis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postei meu &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/books/bookreview-high-performance-websites&#34; title=&#34;High Performance Websites &#34;&gt;review sobre o High Performance Websites&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finalmente fiz meu primeiro &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/um-pouco-sobre-o-vim&#34; title=&#34;Um pouco sobre o Vim&#34;&gt;post sobre Vim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postei sobre &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/instalando-o-allegro-4-2-2-no-linux-x86&#34; title=&#34;Como instalar o Allegro 4.2.2 no Linux x86&#34;&gt;como instalar o Allegro 4.2.2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postei sobre &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/gamejam&#34; title=&#34;GameJam&#34;&gt;como foi o GameJam&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postei sobre o &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/events/encontro-de-numero-5-do-guru-sp&#34; title=&#34;5 encontro do Guru-sp&#34;&gt;Evento do Guru-sp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;open-source&#34;&gt;Open Source&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Incluí mais uma funcionalidade no meu &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/anti-ie6-army&#34; title=&#34;Anti IE6 Army&#34;&gt;plugin do Wordpress&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fiz algumas &lt;a href=&#34;http://pt-br.gitready.com/avancado/2009/01/15/piecemeal-staging.html&#34; title=&#34;Uma das traduções&#34;&gt;traduções para o Git Ready&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escrevi um pouco para o &lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/vimbook/&#34; title=&#34;Projeto Vimbook&#34;&gt;vimbook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contribui para o plugin &lt;a href=&#34;http://github.com/dcrec1/remarkable_paperclip/tree/master&#34; title=&#34;Remarkable Paperclip no GitHub&#34;&gt;remarkable_paperclip&lt;/a&gt; do Diego Carrion&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;game-develo&#34;&gt;Game Develo&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parcicipei de um concurso de desenvolvimento de games&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aproveitando o concurso consegui aprender bastante sobre Allegro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fiz networking com um pessoal legal que tambem conhece bastante coisa sobre games&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Além de tudo isso tive que fazer um trabalho que a professora ( que
não tem noção alguma ) deixou para entregar depois das férias, e
estudar para Estrutura de Dados que não fui muito bem ( o curso é
anual ) e vou ter que melhorar até o final do ano. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas férias me foram muito custosas em termos de saúde
tambem&amp;hellip; Gastei mais de 1000 reais somente com saúde! :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, é isso! Acho que não dá para responder: &amp;ldquo;Ahh&amp;hellip;Não fiz nada
nessas férias&amp;rdquo; :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Philipe Farias, Philipe Farias | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando seu Gmail para manter Inbox zero</title>
      <link>http://pothix.com/post/organizando-seu-gmail-para-manter-inbox-zero/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/organizando-seu-gmail-para-manter-inbox-zero/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Agora chegando em tempo de provas e grande acumulo de atividades no
trabalho eu fico começando a procurar as brechas de tempo que eu gasto
&amp;ldquo;inútilmente&amp;rdquo; para ver se eu consigo aplicar em alguma coisa que possa
me ajudar a cumprir todas as tarefas. Fiz uma pequena análise do tempo
que eu perdia em determinados lugares, e vi que tanto e-mail como
Twitter me consumiam uma grande quantidade de tempo ( com o Twitter é
fácil, só desativar temporariamente e seguir menos gente ), portanto
decidi fazer um refactoring! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu uso o conceito de Inbox zero, ou seja, não deixo e-mails pendentes
na minha caixa de entrada, mesmo que eu tenha que tratá-los de modos
diferentes, portanto eu sempre estou olhando a minha caixa de entrada
e me incomoda bastante saber que tenho coisas pendentes lá ( mesmo que
seja só para ler ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de contar um pouco do drama, vamos ao refactoring! ;)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;listas-de-discussão&#34;&gt;Listas de discussão&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Atualmente eu assino quase 15 listas de discussão, sendo que sou
moderador na &lt;a href=&#34;http://br.groups.yahoo.com/group/gtdbr/&#34;&gt;gtd-br&lt;/a&gt;
( sobre organização pessoal com o método
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done&#34; title=&#34;Getting Thigs Done on Wikipedia&#34;&gt;Getting Things Done&lt;/a&gt;
do &lt;a href=&#34;http://www.davidco.com/&#34; title=&#34;David Allen&#34;&gt;David Allen&lt;/a&gt; ) e em mais 2
listas ( Faculdade e amigos do curso técnico ). Várias dessas listas
são ativas e enviam cerca de 3 ( ou mais depentendo da lista ) e-mails
por dia, portanto eu tinha cerca de 30 e-mails por dia somente de
listas de discussão, fora os e-mails que eu recebia externamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das medidas que eu sabia que ia me ajudar bastante a manter a
organização da minha caixa de entrada e poupar bastante do meu tempo
era sair de várias listas que eu participava mas nem acompanhava e
colocar todas as que sobrarem como Digest, e foi isso que eu fiz! :D&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;organizando-as-labels&#34;&gt;Organizando as labels&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tinha uma grande quantidade de labels que eu não estava usando, ou que
criei para uma determinada finalidade e agora não estavam servindo
mais para nada, portanto comecei a ver o que me servia e o que não
servia para reduzir um pouco o que eu devia organizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após retirar as labels que estavam sobrando ( mais ou menos umas 10 ),
comecei a incluir alguns prefixos para poder categorizá-las para
melhor visualização. Utilizei os seguintes prefixos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[Fr] - Projetos freela que eu participei / participo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Gr] - Listas de discussão ( Groups )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Ps] - E-mails pessoais que eu gosto de Rotular&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Wk] - E-mails referente ao trabalho que as vezes preciso receber aqui&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Utilizando esses prefixos nos meus labels eu consegui organizar minhas
coisas por tema, assim vendo facilmente o que eu tenho de pendências.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;organizando-os-filtros&#34;&gt;Organizando os filtros&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Agora com as minhas labels arrumadas, preciso gerenciar os e-mails que
estão vindo, e para isso eu uso os filtros do Gmail, que encaminham
automaticamente os e-mails para suas determinadas labels, já
arquivando e fazendo outras coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro criei filtros para as listas de discussão ( que agora vem em
formato Digest ) para arquivar diretamente, colocar na label do
assunto correspondente e marcar com estrela. A idéia de marcar com
estrela foi para resolver um problema que eu tinha antes, que era ter
que ficar passeando em todas as labels olhando digest por digest /
email por e-mail, e agora como tenho todos os e-mails de digest com
estrela, eu posso ler todos de uma vez só e apenas ir retirando a
estrela, e ele já estará arquivado, lido e guardado em sua devida
label! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criei filtros também para os e-mais que eu recebo de fóruns e
newsletters para que eu possa ler apenas quando for possível, sem que
eles precisem ficar alí me incomodando em tempo integral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com essa organização eu pude controlar melhor tempo, sendo que todos
os dias quando chego no trabalho tenho os vários Digests das listas de
discussão que acompanho para ler, mas o processo é rápido e fácil,
sendo que vejo apenas os tópicos que me interessam ( baseado no
assunto ), e consigo olhar entre todos facilmente, já deixando
organizado. Agora sei que posso continuar com a minha caixa de entrada
aberta o dia inteiro para enviar e-mails repentinos, sem que isso me
tome tanto tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se alguem tiver mais dicas poste nos comentários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Carlos Brando, MarioRinaldi, Lê, The Rub(ens), Elomar França, Gabriel, Suelen GC | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia difícil</title>
      <link>http://pothix.com/post/dia-dificil/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/dia-dificil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje o dia foi $#&amp;amp;&amp;amp;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://plus.google.com/photos/+WillianMolinari/albums/5300186538520936977?banner=pwa&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/-o-d1Cuoqs4U/SY4LyeeCslI/AAAAAAAABSk/h8ZKw09LENY/w1200-h900-no/S7301819.JPG&#34; alt=&#34;Foto da minha garagem cheia de água de enchente&#34; title=&#34;Água de enchente&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente moro em Diadema (que não é uma cidade ruim como muitos
ouvem falar), e tenho o azer de morar próximo a um córrego, que a
prefeitura promete canalizar há mais de 10 anos, e agora parece que
finalmente o projeto começou a andar, mas enquanto o projeto não é
concluído de vez a coisa ficou pior que o normal&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No momento ruim eu tirei &lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20090207Enchente?feat=directlink&#34; title=&#34;Fotos da enchente maldita&#34;&gt;algumas fotos&lt;/a&gt; (o que sempre faço nesses casos) para
mostrar a situação da coisa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é&amp;hellip; Já tivemos coisas bem piores que essa no passado, mas a
situação é muito ruim independente do quão grande for a desgraça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje para tudo calhou para dar errado e deixar minha cabeça
doendo&amp;hellip; Foi como um &amp;ldquo;efeito coringa&amp;rdquo;, que diz que você pode ficar
doido igual o coringa se tudo de ruim acontecer com você de uma hora
para a outra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estava eu estudando algoritmo para fazer o meu EP (exercício programa
) do curso de verão, quando o tempo começa a fechar ( ou seja&amp;hellip;Muitos
relâmpagos e computador desligado, pois já tive muita coisa queimada
por causa de raio ) o que já me deixa em alerta para muita coisa, e
meus pais tinham saído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem&amp;hellip;A chuva forte começa, e junto com ela os relampagos que eu
tinha previsto, e quando eu vi como a chuva estava caindo já me toquei
que ia dar problema! Quando vou ligar para o meu pai ex-Sysadmin do
meu ex-trampo me liga dizendo que o nosso ex-chefe ligou dizendo que o
site está fora do ar, e ele está na estrada nesse momento e não tem
como ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situação ótima&amp;hellip;. Preparar comportas para segurar a enchente, um
carro na garagem que precisa ser retirado, relampagos ameaçando o meu
computador a cada momento, 3 servidores virtualizados fora do
ar&amp;hellip; Hora de correr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aos poucos fui contendo a situação&amp;hellip; Meu pai chegou e tirou o carro
enquanto eu fui arrumando a comporta, depois corri para ver os
servidores (com a ajuda do SysAdmin por telefone), e enquanto
iniciava alguns serviços eu corria lá embaixo para ver como estava a
situação para tentar ajudar em alguma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas temos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma rua lotada de lama, que a prefeitura simplesmente ignora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 servidores no ar novamente e o site funcionando (graças ao SysAdmin, claro!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Felizmente tudo em ordem e nada queimou (como da ultima vez que perdi uma placa mãe, telefone, modem e outras coisas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um cara totalmente stressado e mal humorado (eu)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Essa confusão toda (principalmente a enchente) me deixa muito mal
humorado, e o pior de tudo é saber que não posso fazer nada a
respeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que tentei fazer foi mandar um
&lt;a href=&#34;http://www.diadema.sp.gov.br/apache2-default/index.php?option=com_content&amp;amp;amp;view=article&amp;amp;amp;id=24&amp;amp;amp;Itemid=29&#34; title=&#34;Página com os contatos da prefeitura&#34;&gt;e-mail&lt;/a&gt;
para a prefeitura de Diadema perguntando se eles ao menos podem &amp;ldquo;fazer
o favor&amp;rdquo; de mandar algo/alguem para limpar a rua após as enchentes até
que o projeto que supostamente resolverá os nossos problemas com as
enchentes esteja terminado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora o que posso fazer é aguardar uma resposta deles ( se é que vão
responder ) e seguir rumo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Raul Souza Lima, Phoenix, Hugo, Karlisson | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>