<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vendendo minhas coisas</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendendo-minhas-coisas/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendendo-minhas-coisas/</guid>
      <description>Esse ano aconteceram algumas coisas zuadas para mim e resolvi capitalizar o dinheiro das coisas que eu tenho e começar denovo no ano que vem.
Procurei preços justos para tudo que estou vendendo (os links das minhas pesquisas estão nas descrições dos produtos), mas caso alguém ache que alguma das coisas está com um preço não-justo e estiver interessado é só entrar em contato que negociamos.
Estou aproveitando para testar a plataforma do loja integrada, mas os pagamentos eu prefiro que sejam por depósito mesmo, e se possível marcamos a entrega pessoalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendo Dragstar 2008</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendo-dragstar-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendo-dragstar-2008/</guid>
      <description>Chegou a hora de pendurar o colete por um tempo, obviamente estarei de volta num futuro não tão distante, mas pelo menos por enquanto vou ficar um tempo sem motos. Por esse motivo estou vendendo minha Dragstar 2008.
Informações sobre ela:
 Segundo dono Licenciada 2013 31000 km de boas estradas! Pneu dianteiro e traseiro trocados há menos de 1000km (duraram mais ou menos 29k)  Acessórios que vão com ela (além de todas as peças originais):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendo intruder 125 customizada e com guidão seca suvaco</title>
      <link>http://pothix.com/post/vendo-intruder-125-customizada-e-com-guidao-seca-suvaco/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/vendo-intruder-125-customizada-e-com-guidao-seca-suvaco/</guid>
      <description>Depois de brincar de customização de motos por um tempo chegou a hora de vender minha intrudinha. Estou com ela desde 2008 e só me deu alegrias.
Algumas informações sobre ela:
 Único dono Toda a parafernalha que veio com ela quando eu comprei eu ainda tenho IPVA pago Pneu traseiro praticamente novo, não rodou nem 100km Bateria nova, 1 mês de uso Motor, protetor de corrente e paralamas frontal são preto fosco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sempre aprender coisas diferentes</title>
      <link>http://pothix.com/post/sempre-aprender-coisas-diferentes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/sempre-aprender-coisas-diferentes/</guid>
      <description>Estou começando a fazer meu TCC agora e resolvi brincar um pouco com LaTeX. Ja faz um bom tempo que eu queria brincar um pouco com ele, entender melhor como funciona e por que tanta gente usa ele e acha legal.
Eu tive um pouco de experiência com LaTeX quando estava ajudando a escrever o vimbook, mas não tive contato o suficiente por que entrei no meio do projeto e já estava tudo pronto, foi só seguir a estrutura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorola Milestone e Android</title>
      <link>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</guid>
      <description>Muita gente tem me perguntado sobre o meu Android atual, um motorola Milestone, e resolvi postar algumas informações e opiniões sobre o aparelho e sobre o Android em si.
Primeiramente, gostaria de dizer que o Android é um sistema muito bom, e estou bastante satisfeito com as features, apps, SDK e etc.
Milestone É um aparelho bem legal e na minha opinião é o Android mais &amp;ldquo;custo X benefício&amp;rdquo; do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saldo final das férias de julho</title>
      <link>http://pothix.com/post/saldo-final-das-ferias-de-julho/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/saldo-final-das-ferias-de-julho/</guid>
      <description>Eu sempre digo que a faculdade me atrasa bastante, por que eu não consigo estudar/fazer um monte de coisas que eu tenho vontade para me dedicar as coisas que a faculdade me obriga a fazer. Se a faculdade é bom ou ruim não é discussão para esse post, mas resolvi postar a quantidade de coisas que eu consegui fazer nessas férias aproveitando que eu não precisava me preocupar com a faculdade, assim deixando o tempo da noite e a cabeça menos preocupada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando seu Gmail para manter Inbox zero</title>
      <link>http://pothix.com/post/organizando-seu-gmail-para-manter-inbox-zero/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/organizando-seu-gmail-para-manter-inbox-zero/</guid>
      <description>Agora chegando em tempo de provas e grande acumulo de atividades no trabalho eu fico começando a procurar as brechas de tempo que eu gasto &amp;ldquo;inútilmente&amp;rdquo; para ver se eu consigo aplicar em alguma coisa que possa me ajudar a cumprir todas as tarefas. Fiz uma pequena análise do tempo que eu perdia em determinados lugares, e vi que tanto e-mail como Twitter me consumiam uma grande quantidade de tempo ( com o Twitter é fácil, só desativar temporariamente e seguir menos gente ), portanto decidi fazer um refactoring!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia difícil</title>
      <link>http://pothix.com/post/dia-dificil/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/dia-dificil/</guid>
      <description>Hoje o dia foi $#&amp;amp;&amp;amp;!

Atualmente moro em Diadema (que não é uma cidade ruim como muitos ouvem falar), e tenho o azer de morar próximo a um córrego, que a prefeitura promete canalizar há mais de 10 anos, e agora parece que finalmente o projeto começou a andar, mas enquanto o projeto não é concluído de vez a coisa ficou pior que o normal&amp;hellip;
No momento ruim eu tirei algumas fotos (o que sempre faço nesses casos) para mostrar a situação da coisa&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>