<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/android/index.xml</link>
    <description>Recent content in Android on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Instalando o Full Throttle no Motorola Milestone</title>
      <link>http://pothix.com/post/instalando-o-full-throttle-no-motorola-milestone/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/instalando-o-full-throttle-no-motorola-milestone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/full_throtle_pothix.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://pothix.com/images/posts/full_throtle_pothix.jpg&#34; alt=&#34;Foto do full throtle rodando no meu notebook toshiba&#34; title=&#34;Full throtle rodando no meu toshiba&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo depois que eu comprei a minha
&lt;a href=&#34;https://picasaweb.google.com/lh/photo/HIT3xHsxwbk29ZWpW4x0wA?feat=directlink&#34;&gt;Dragstar 650&lt;/a&gt;,
me deu uma grande vontade de voltar a jogar full throttle (por que será, né?), e
eu comecei a procurar uma forma de fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho o jogo (o CD-ROM mesmo) ripado no meu computador, e agora só faltava emular ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurando na internet eu achei o &lt;a href=&#34;http://www.scummvm.org/&#34;&gt;scummvm&lt;/a&gt; que emula
os games da &lt;a href=&#34;http://www.lucasarts.com/&#34;&gt;LucasArts&lt;/a&gt; em várias plataformas! Baixei
o .deb e comecei a jogar no Ubuntu. Rodou bonitinho e estava gostando pra caramba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de jogar um pouco eu me toquei que eu não tenho tanto tempo para parar na
frente do computador e ficar jogando, e não é nada prático ficar levando meu
notebook para lá e para cá, portanto eu precisava de uma maneira mais portátil
de jogar o game, e consequentemente isso me levou a pensar em como fazer o game
funcionar no meu Android (um motorola milestone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurando no &lt;a href=&#34;http://www.scummvm.org/downloads/&#34;&gt;site do scummvm eu encontrei um build para Android
(um .apk, bonitinho)&lt;/a&gt;, mas ao tentar instalar no
Milestone ele não funcionou, devido as modificações na versão do NDK, pois a
versão oficial do build que está no site é um pouco antiga. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://forums.scummvm.org/viewtopic.php?t=8137&amp;amp;amp;postdays=0&amp;amp;amp;postorder=asc&amp;amp;amp;start=30&#34;&gt;Procurando nos fóruns por ae&lt;/a&gt;
eu &lt;a href=&#34;http://anddev.at.ua/load/scummvm_svn55436/1-1-0-7&#34;&gt;encontrei uma versão feita em cima de um commit mais recente&lt;/a&gt;
do antigo svn (agora eles estão usando Git e o projeto está no
&lt;a href=&#34;http://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; \o/) do scummvm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baixei o .apk e instalei no Android. Após algumas configurações do SDL tudo
funcionou beleza e o scummvm abriu bonitinho! Agora é só colocar o meu full
throttle ripado no SD e falar para o scummvm dar o load.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seja bem vindo ao mundo dos polecats novamente! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Tino Gomes | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana de eventos (#rubyconfbr, #adl e #gddbr)</title>
      <link>http://pothix.com/post/semana-de-eventos-rubyconfbr-adl-e-gddbr/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/semana-de-eventos-rubyconfbr-adl-e-gddbr/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Na semana passada (semana do dia 24 ao dia 30 de outubro) foi uma
semana de grandes eventos, que eu tive o prazer de participar de
todos! :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;rubyconf-brasil&#34;&gt;Rubyconf Brasil&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;www.rubyconf.com.br&#34;&gt;Rubyconf Brasil&lt;/a&gt; é o Antigo Rails Summit Latin
America, que acontecia no centro de convenções do Anhembi, e agora
mudou sua localização para o centro de convenções Frei Caneca, para
diminuir os custos e prover um local mais acessível para os
participantes (próximo ao metrô e a avenida paulista).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento foi muito bom, contando com mais de 20 palestras com um
número bem equilibrado de palestrantes nacionais e internacionais, que
ministraram muitas palestras com ótimo conteúdo técnico.  Infelizmente
o evento teve problemas com WIFI, e os participantes mal conseguiram
acessar a internet utilizando a infra do evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas palestras:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;A palestra do &lt;strong&gt;Jim Weiric&lt;/strong&gt; sobre SOLID Ruby foi fantástica! Além dele ser um ótimo orador, muito divertido, mostrou conceitos bem interessante e algumas comparações com outras linguagens. Uma das melhores palestras do evento.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://github.com/tenderlove&#34;&gt;tenderlove&lt;/a&gt; mandou muito bem na sua palestra sobre Fibers e ruby 1.9. Além das corriqueiras brincadeiras com fotos sobre a suposta criação da palestra, ele mostrou um conteúdo muito interessante, com muitos exemplos préviamente contruídos para demonstrar o conceito de Fibers. Uma palestra densa mas muito boa! :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://github.com/josevalim&#34;&gt;José Valim&lt;/a&gt; palestrou sobre Rails 3 e mostrou algumas das novas funcionalidades e também o que estar por vir, e como sempre deixou a dica para a galera contribuir, &amp;ldquo;as próximas features depende de vocês&amp;rdquo; :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://github.com/wycats&#34;&gt;Yehuda Katz&lt;/a&gt; fez uma palestra bem interessante sobre como melhorar a performance da sua aplicação movendo muito de sua lógica para o cliente, e apresentou um projeto que ele está trabalhando atualmente. Gostei do conceito, mesmo pensando que não é um conceito para aplicar para qualquer aplicação web, mas para um aplicação com muitos acessos faz muitos sentido e o modelo parece bom. :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;O pessoal da Caelum &lt;a href=&#34;http://github.com/andersonleite&#34;&gt;Anderson Leite&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://github.com/guilhermesilveira&#34;&gt;Guilherme Silveira&lt;/a&gt; apresentaram sobre como utilizar uma Ruby funcionalmente, e a palestra foi muito boa, apesar de ser bem densa e os dois falarem rápido&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tiveram outras ótimas palestras, sobre encoding do Ruby (que é bizarro
assim como qualquer outra implementação de encoding), integração de
redes sociais, redis e resque e etc. Não vou falar de todas aqui para
o post não ficar muito grande, mas aconselho a ficar de olho nas
notícias pois a &lt;a href=&#34;www.locaweb.com.br&#34;&gt;Locaweb&lt;/a&gt; filmou o evento e
provavelmente vão liberar os vídeos das palestras, e quando isso
acontecer, aconselho você a assistir! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E é claro que nesse evento também teve um espaço para a
desconferência, onde apareceram algumas outras apresentações legais
(cômicas ou não), sobre assuntos derivados, como: node.js, deploy
continuo, programando algo parecido com Ruby para Java, e etc! Foi bem
divertido também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de tudo isso ainda temos que contar o networking com a galera que
foi fantástico, rever velhos amigos que quase nunca vemos (a galera da
&lt;a href=&#34;http://www.fande.com.br&#34;&gt;Fande&lt;/a&gt; e do Ikwa
(&lt;a href=&#34;http://twitter.com/mateuslinhares&#34;&gt;@mateuslinhares&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/danielaltman&#34;&gt;@danielaltman&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/jorge_silveira&#34;&gt;@jorge_silveira&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/willian&#34;&gt;@willian&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/_bojak&#34;&gt;@_bojak&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/rafaeltimbo&#34;&gt;@rafaeltimbo&lt;/a&gt; e
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/vitormateus&#34;&gt;@vitormateus&lt;/a&gt;) por exemplo),
reencontrar o pessoal do &lt;a href=&#34;http://www.guru-sp.org&#34;&gt;Guru-SP&lt;/a&gt; que apesar
de encontrar sempre é legal reunir toda a galera e foi mais um
encontro :), e ainda tem mais um monte de gente que encontrei por lá,
e isso fora as pessoas que conheci! Enfim&amp;hellip;Networking #FTW! :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20101026Rubyconf?feat=directlink&#34;&gt;Minhas fotos do evento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;android-dev-lab&#34;&gt;Android Dev Lab&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eu sinceramente esperava que o Google fosse dar um Nexus One para a
galera assim como eles fizeram na OSCon lá fora, mas obviamente me
enganei :P.  No fim das contas o evento foi razoável, apesar dos
problemas com WIFI (que já é corriqueiro&amp;hellip;), foi interessante para
conhecer um pouco do SDK, principalmente para quem não ia no Google
Developers Day no dia seguinte (o que não foi o meu caso), e para
ganhar uma camiseta bonitinha do Android :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;: Foi legal mas eu esperava mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20101028AndroidDevLab?feat=directlink&#34;&gt;Minhas fotos do evento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;google-developers-day&#34;&gt;Google Developers Day&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para compensar o Android Dev Lab o GDD foi um evento fantástico! Muito
mais gente (como era de se esperar) poucos lugares nas palestras
principais, mas um ótimo conteúdo de palestras (se você souber
escolher bem :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas palestras:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para mim foi quase um Tim Bray Developers Day, por que eu assisti 3 palestras do Tim Bray, todas sobre Android, direta ou indiretamente. Gostei de todas, o Tim falou muito bem sobre os temas que escolheu. Deu uma boa visão sobre design de aplicações, sobre o Android em si (algumas coisas eu já tinha visto no dia anterior&amp;hellip;), e mostrou por que eles seguem algumas filosofias.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uma frase que ele falou que eu ia mencionar no twitter na hora mas não ia caber, e resolvi deixar para (trollar aqui n)o post:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;O Android Market não precisa de moderação por que sabemos que as pessoas são inteligentes e caso uma aplicação não seja boa ou pareça maliciosa, eles simplesmente não instalam e não usam&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;A palestra sobre Desenvolvimento de extensões para o Chrome foi bem legal e mostrou como é simples desenvolver uma extensão e como ele consegue acesso fácil ao chrome apenas utilizando Javascript. E o mais engraçado é que o desenvolvedor do Chromed Bird fez uma pequena apresentação mostrando a extensão dele e ele tinha uma direct message com um link para um twit meu. Vai saber :P&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Achei que a palestra sobre HTML5 seria a mesmice de sempre, mas aprendi muita coisa interessante com ela! Não sabia que agora existem buscas no estilo jQuery nativamente no Javascript. Algo como .search(&amp;lsquo;#id&amp;rsquo;) (não é esse método, mas existe), fora as dicas que ele deu e os exemplos que ele mostrou que valeram a pena. Vou procurar a apresentação dele na internet depois para dar uma olhada novamente, e se eu encontrar atualizo o post.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Novamente, teve outras palestras legais, mas essas são as que eu
lembro, e aproveitei! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse evento também encontrei velhos amigos como o &lt;a href=&#34;http://twitter.com/dalembertian&#34;&gt;Rubens
Altimari&lt;/a&gt; da
&lt;a href=&#34;http://www.whitehat.com.br&#34;&gt;Whitehat&lt;/a&gt; empresa que eu já tive o prazer
de trabalhar, e meu amigo &lt;a href=&#34;http://www.twitter.com/brunoassis&#34;&gt;Bruno
Assis&lt;/a&gt; que sempre marcamos de
conversar e nunca nos encontramos :P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20101029GoogleDevelopersDay2010?feat=directlink&#34;&gt;Minhas fotos do evento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;resumo&#34;&gt;Resumo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Foi uma semana &lt;strong&gt;Muito&lt;/strong&gt; cansativa, fazia tempo que eu não ficava tão
cansado assim. Entre um evento e outro teve as minhas seções de
fisioterapia (para curar umas dores nas costas devido a uma queda), e
também trabalhei bastante para compensar os eventos (e o mais legal é
que foi uma parte divertida do trabalho para fazer!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim das contas, tudo isso valeu muito a pena, aprendi bastante,
conheci pessoas, revi outras pessoas, consegui manter o fluxo do meu
trabalho, e descansei no final da semana! Portanto&amp;hellip; Vitória! :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de leitura e o Android</title>
      <link>http://pothix.com/post/fluxo-de-leitura-e-o-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/fluxo-de-leitura-e-o-android/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Quem me conhece sabe como eu sou meio doido quanto a ler coisas
aleatórias (Google reader e artigos interessantes que eu acho perdidos
por aí), e como eu tenho um tempo um pouco limitado, devido ao
trabalho e a faculdade eu sempre tenho alguns esquemas diferentes para
ler. :P&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;fluxo-de-leitura&#34;&gt;Fluxo de leitura&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Depois que eu comprei um Android o meu fluxo de leitura se modificou
um pouco. E está da seguinte maneira:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aproveito o café da manhã para dar uma revisada no meu Google Reader pelo celular, colocando estrela nos artigos que me interessam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Termino de separar os artigos e colocar estrela nos que me interessam e marcar como lido os que não interessam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leio os artigos pequenos que estão com estrela e os artigos maiores vão para o Android&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E com isso eu consigo pegar meus &amp;ldquo;tempos livres&amp;rdquo; para ler um pouco
desses artigos aos poucos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;aplicações-para-android&#34;&gt;Aplicações para Android&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quando comprei o celular já estava pensando em conseguir aplicações
legais para leitura justamente para ajudar a resolver esse meu
&amp;ldquo;problema&amp;rdquo;, portanto fui atrás logo cedo.  Minha primeira idéia era
simplesmente colocar um .pdf no Android e ler em qualquer leitor de
PDF normal, como o quickoffice ou até mesmo o adobereader para
Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguindo o caminho PDF eu descobri que é um pouco desconfortável ficar
lendo PDFs em uma tela pequena, e vc precisa ficar fazendo scroll com
frequencia, dar zoom e etc, e isso deixa a leitura meio enfadonha
(sempre quis usar essa palavra :P).  Então decidi seguir outro rumo
não muito comum, vou transformar esses artigos em .epub e ler em um
leitor de epubs para Android.  Os dois leitores legais que eu
encontrei foram:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.appbrain.com/app/com.reader.books.laputa.ui&#34;&gt;Laputa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.appbrain.com/app/com.aldiko.android&#34;&gt;Aldiko&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente tentei algo com o &lt;strong&gt;Laputa&lt;/strong&gt; que parecia um iBooks para
Android. Todo cheio de frescuras de desenhar quando você está virando
a página para parecer um livro e tal, mas eu prefiro as coisas mais
simples :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao mesmo tempo já estava testando o &lt;strong&gt;Aldiko&lt;/strong&gt; tambem e comparando
funcionalidades. O Aldiko tinha as mesmas funcionalidades só que com
menos frescuras e algumas coisas a mais que realmente fazem a
diferença, como o ajuste de brilho tocando o lado esquerdo da tela,
por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no fim das contas acabei decidindo usar o &lt;strong&gt;Aldiko&lt;/strong&gt; como meu leitor
padrão, por ter boas funcionalidades e não ter frescuras. Mas depois
disso ainda tinha um problema para resolver&amp;hellip;Tinha que transformar em
.epub e colocar no Android toda vez que eu quisesse ler um texto nele,
e isso provavelmente ia ser uma tarefa muito chata&amp;hellip;Se não fosse o
&lt;strong&gt;Calibre&lt;/strong&gt;! :D&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;calibre&#34;&gt;Calibre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Calibre&lt;/strong&gt; é uma aplicação para organização de ebooks que provê uma
maneira fácil para editar metatags e exportar para diversos formatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ultima versão (se vc usa Ubuntu, não instale por apt-get que a
versão é antiga, &lt;a href=&#34;http://calibre-ebook.com/download_linux&#34;&gt;instale diretamente do
site&lt;/a&gt;) reconhece
perfeitamente o meu Milestone e envia para a pasta eBooks/import, que
é a pasta que o Aldiko usa para importar ebooks! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, utilizando essas ferramentas ficou muito fácil de seguir o
meu fluxo de leitura:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ler um artigo com estrela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se for grande imprimir em pdf (geralmente uso um plugin do Chrome chamado iReader, que formata muito bem para leitura/impressão)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;converter o .pdf para .epub no calibre e já enviar direto para o Android&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no Aldiko importar os novos livros&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E pronto! Agora tenho os artigos que eu quero ler em boa fonte, como
se fosse um ebook comum! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para mais alguem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Bruna Griebeler, Bruno Croci, Emerson Vinicius | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorola Milestone e Android</title>
      <link>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/motorola-milestone-e-android/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Muita gente tem me perguntado sobre o meu Android atual, um motorola
Milestone, e resolvi postar algumas informações e opiniões sobre o
aparelho e sobre o Android em si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, gostaria de dizer que o Android é um sistema muito bom,
e estou bastante satisfeito com as features, apps, SDK e etc.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;milestone&#34;&gt;Milestone&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;É um aparelho bem legal e na minha opinião é o Android mais &amp;ldquo;custo X
benefício&amp;rdquo; do Brasil. Tem um hardware bom o bastante (processador 600
Mhz e 256 de RAM), que já dá para rodar alguns joguinhos legais e
deixar o telefone com uma boa usabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que me agrada muito no telefone é o teclado qwerty físico,
por que eu sempre estou conversando com alguém no Gtalk ou escrevendo
algumas outras coisas, e eu tenho certeza que iria passar muita raiva
com o teclado virtual (apesar de estar gostando do teclado virtual do
Milestone quando está no modo horizontal).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comparação do Milestone com o Nexus One dá uma grande diferença de
performance, sendo que o Nexus vence por uma boa diferença (tem
processador de 1Gb e memória de 512), mas como eu já disse antes, o
Milestone é um ótimo custo X benefício para quem nunca teve um Android
e quer uma linha &amp;ldquo;poderosa&amp;rdquo; :D&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;android&#34;&gt;Android&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Milestone em particular vem com o Android 2.1, e a Motorola promete
o Froyo (Android 2.2) para o primeiro trimestre de 2011.  Uma pequena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lista de vantagens legais do Android:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Download de aplicações legais facilmente pelo Android Market&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muitas aplicações de qualidade no Android Market com Rating e comentários dos próprios usuários&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Api de desenvolvimento bem legal e multiplataforma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integração fantástica com os serviços do Google, até comecei a usar alguns que eu não usava só por que é &lt;em&gt;MUITO&lt;/em&gt; bom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multitasking de verdadinha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sua liberdade continua intacta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;problemas&#34;&gt;Problemas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tenho visto pouquíssimos problemas no Milestone. O unico que eu vi até
hoje foi um reboot do celular enquanto eu estava jogando, mas acho que
eu exagerei um pouco no multitasking (para quem não sabe o Android tem
um multitasking real, portanto, você precisa fechar algumas apps de
vez em quando, por que elas ficam rodando em background)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;considerações&#34;&gt;Considerações&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo muito comprar um Android, e o que eu recomendo atualmente
no Brasil é o Milestone, por que você consegue sentir um gostinho do
que o Android pode fazer sem gastar tanto assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem tem ou está pensando em ter um Android, pode aproveitar para
dar uma lida na &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/document/pub?id=1ZtMGH-HZvNTjprVPpAcxhKr19FJ6ReFaJ_YFmtt0Z_4&#34;&gt;lista de aplicações
legais&lt;/a&gt;
que eu estou mantendo com uns amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E Aguardem mais posts meus sobre Android ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Letícia, Bruna Griebeler, Nelson Haraguchi | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>