<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Development on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/development/index.xml</link>
    <description>Recent content in Development on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/categories/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Usando Git em projetos do Google Code</title>
      <link>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resolvi escrever esse post depois de começar a contribuir para o
projeto do
&lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/vimbook&#34; title=&#34;Projeto do VimmBook no Google Code&#34;&gt;vimbook&lt;/a&gt;,
que está no Google Code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o Google Code só usa &lt;a href=&#34;http://subversion.tigris.org/&#34; title=&#34;Subversion Main Page&#34;&gt;Subversion&lt;/a&gt;
(infelizmente) e eu sou do mundo &lt;a href=&#34;http://git.or.cz/index.html&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;,
resolvi usar a ferramenta Git para lidar com SVN, o
&lt;a href=&#34;http://www.kernel.org/pub/software/scm/git/docs/git-svn.html&#34;&gt;git-svn&lt;/a&gt;!
Com ele você pode clonar um repositório SVN e utilizar como Git, e na
hora de &amp;ldquo;commitar&amp;rdquo; ele retransforma em SVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já havia tentado usar Git-svn no meu projeto de
&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/anti-ie6-army/&#34;&gt;plugin para wordpress&lt;/a&gt;,
mas nesse caso eu já tinha um repositório Git e fui tentar mandar para
um repositório SVN vazio, o que só me deu dor de cabeça, e no fim das
contas acabei jogando para um repositório SVN qualquer só para mandar
para o Wordpress. No fim das contas, depois desse problema com o
Wordpress eu só tinha abominado o git-svn, mas agora eu estou
começando a descobrir o seu valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meus agradecimentos ao &lt;a href=&#34;http://carlancalazans.com/&#34;&gt;Carlan Calazans&lt;/a&gt;
que me deu umas dicas de Git-svn quando eu comecei a
tentar usar no projeto do plugin, que naquele momento não me fora de
grande serventia, mas depois ajudaram bastante! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, agora chega de papo-furado e vamos a parte que interessa&amp;hellip;Códigos e How To! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos baixar o código ( estou usando como exemplo o vimbook ):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git-svn clone https://vimbook.googlecode.com/svn/trunk/ vimbook --username seu.usuario.do.google
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ao digitar isso ele vai pedir uma senha que ele gera para a sua conta,
e seus commits ficarão ligados a sua conta do Google. Para obter a sua
senha é só acessar a página de
&lt;a href=&#34;http://code.google.com/hosting/settings&#34; title=&#34;Página de settings do Google Code&#34;&gt;settings do google code&lt;/a&gt; com a sua conta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após digitar a sua senha ele vai começar a receber todos os commits do
SVN e converter para Git! O processo pode ser um pouco demorado,
dependendo do tamanho do repositório SVN que você está importando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando terminar você terá um repositório Git normal funcionando, e
você pode trabalhar normalmente com ele, fazendo seus branchs e tudo
mais! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos ver como seria um fluxo simples para você fazer uma alteração usando branch e mandar de volta para o repositório:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git checkout -b new_changes
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Branch criado! Faça as suas alterações&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após as alteraçoes feitas faça os commits normalmente como se faz no
Git e volte ao master para ver o que há de novo no repositório
central:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git checkout master
git-svn rebase
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Com isso ele vai receber as novas alterações do repositório!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora é a hora de fazer um merge do seu branch com a ultima versão do
master:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git merge new_changes
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se tiver algum conflito resolva-os normalmente e agora é hora de
enviar as suas alterações novamente ao Google Code:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git-svn dcommit
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Você está contribuindo para um projeto do Google Code
utilizando Git. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Carlan Calazans | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda Ruby no Rubylearning</title>
      <link>http://pothix.com/post/aprenda-ruby-no-rubylearning/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/aprenda-ruby-no-rubylearning/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como muitos sabem, eu sou um dos professores assistentes do
&lt;a href=&#34;http://rubylearning.org/class&#34;&gt;Rubylearning.org&lt;/a&gt; que oferece
&lt;strong&gt;gratuitamente&lt;/strong&gt; cursos de ruby!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.workingwithrails.com/person/6778-satish-talim&#34;&gt;Satish Talim&lt;/a&gt;
anunciou que estão abertas as inscrições para o FORPC101-9C ( Free
Online Ruby Programming Course 101 - Batch 9 Core) que é a série de
cursos gratuitos sobre Ruby Core.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aconselho todos que querem aprender Ruby a participarem! Não se
preocupe muito com seu inglês, ele não precisa estar extremamente
afiado para você participar, basta que você consiga entender bem para
que você participe, e caso não consiga escrever bem o pessoal pode
ajudar você a se expressar para conseguir ajuda nos Foruns!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu (&lt;a href=&#34;http://rubylearning.com/satishtalim/ruby_course_graduates.html&#34;&gt;assim como muitos&lt;/a&gt;)
recomendo! E estarei por lá para dar uma força a quem precisar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem se interessar, o Rubylearning tambem oferece alguns cursos
pagos (seguindo a mesma linha dos gratuitos):&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;poirpwdc101-1i-paid-online-intermediate-ruby-programming-with-database-course&#34;&gt;POIRPWDC101-1I: Paid Online Intermediate Ruby Programming With Database Course&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como o nome mesmo diz, é um curso intermediário de Ruby voltado a
banco de dados! É um curso pequeno tendo como conteúdo FXRuby, YAML e
Active Record com MySql!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;poirpwsc101-1i-paid-online-intermediate-ruby-programming-with-shoes-course&#34;&gt;POIRPWSC101-1I: Paid Online Intermediate Ruby Programming With Shoes Course&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esse é um curso que terá como mentor o
&lt;a href=&#34;http://www.twitter.com/ashbb&#34;&gt;Satoshi Asakawa&lt;/a&gt; e terá o como conteúdo uma
introdução ao Shoes com exemplos e exercícios para fazer! O Satoshi
está indo longe com o Shoes e foi até
&lt;a href=&#34;http://newwws.shoooes.net/2008/09/27/the-ashbb-shoes-class.html&#34;&gt;citado pelo _why&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;poirpc101-paid-online-intermediate-ruby-programming-course&#34;&gt;POIRPC101: Paid Online Intermediate Ruby Programming Course&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Curso intermediário de Ruby, sendo o conteúdo: YAML, FXRuby, Unit Testing, Socket Programming  e Threads.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;pojrpc101-paid-online-jruby-programming-course&#34;&gt;POJRPC101: Paid Online JRuby Programming Course&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Curso abordando um pouco sobre JRuby, mostrando como usar o Jruby em
si, como usar as Classes Java, Programadores Java usando Classes Ruby
e ActiveRecord com JDBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não se preocupem com os preços dos cursos do Rubylearning, pois são
valores simbólicos, geralmente o Satish cobra entre 5 a 10 dólares
pelo PayPal, portanto vale a pena para se manter conectado com o
pessoal que está aprendendo, tendo acesso a material, a fórum e etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os cursos realmente valem a pena! Caso não queira fazer os cursos
pagos então faça ao menos o gratuito sobre o Core que é muito útil
para conhecer mais sobre o Ruby, e se gostar pode pensar nos pagos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit Latin Amerira (Day 2)</title>
      <link>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-amerira-day-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-amerira-day-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Para quem não viu o meu post sobre o primeiro dia da Rails Summit,
veja &lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/rails/rails-summit-latin-america&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;! ;)
E agora vamos ao segundo post sobre a Rails Summit! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos o segundo dia de Rails Summit as 8:00, e logo no começo do
dia tivemos alguns probleminhas técnicos com energia elétrica que logo
foi contornado com um gerador ( esse evento escala! ). Tivemos a
abertura do dia com o &lt;a href=&#34;http://akitaonrails.com&#34;&gt;Fabio akita&lt;/a&gt;
comentando sobre as palestras e dando recados gerais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira palestra foi dos caras da &lt;a href=&#34;http://phusion.nl&#34;&gt;Phusion&lt;/a&gt;,
&lt;strong&gt;Hong Li Lai&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Ninh Bui&lt;/strong&gt;, que deram uma palestra muito engraçada
e explicativa sobre o &lt;a href=&#34;http://www.modrails.com/&#34;&gt;Phusion Passenger&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles usaram animações, brincadeiras com a foto do Fabio Akita o que
deixou a palestra muito divertida de ser acompanhada. Também
comentaram sobre como é programar em Rails com várias brincadeiras com
outras linguagens ( cofPHPcof ), comentaram sobre escalabilidade e
outras coisas bem interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso fora o
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/RailsSummit#5259262232498871314&#34;&gt;Ninh Bui vestido de Darth Vader&lt;/a&gt;. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após isso tivemos a palestra por vídeo conferência do
&lt;a href=&#34;http://blog.headius.com/&#34;&gt;Charles Nutter&lt;/a&gt; e do
&lt;a href=&#34;http://www.bloglines.com/blog/ThomasEEnebo&#34;&gt;Thomas Enebo&lt;/a&gt; sobre Jruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente tivemos alguns problemas técnicos de conexão o que deixou
o nosso audio com um pouco de lag, e cortava um pouco a voz dependendo
do momento, e isso fez com que minha atenção se dispersasse a todo
momento, portanto não tenho muitos comentários para fazer sobre essa
palestra. Mas foi bem interessante, com direito a um pequeno joguinho
com OpenGl rodando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir daqui começa o momento test no Rails Summit, pois a grande
maioria das palestras são sobre tests, o que não é nada mal! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro temos a palestra do &lt;a href=&#34;http://blog.jayfields.com/&#34;&gt;Jay Fields&lt;/a&gt;
sobre tests e selenium, onde ele fala bastante sobre a importancia
dos tests para se proteger de antigos bugs que podem voltar ou novos
bugs que podem aparecer quando se implementam novas features.  Ele
comenta um pouco sobre selenium e outras coisas&amp;hellip;Eu recomendo o post do
&lt;a href=&#34;http://mergulhao.info/2008/10/16/rails-summit-dia-16-jay-fields&#34;&gt;Sylvestre Mergulhão&lt;/a&gt;
sobre essa palestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora temos duas palestras consecutivas do
&lt;a href=&#34;http://blog.davidchelimsky.net/&#34;&gt;David Chelimsky&lt;/a&gt;
(mantenedor do Rspec) no auditório principal enquanto na outra sala
temos &lt;a href=&#34;http://blogblogs.com.br&#34;&gt;Manuel Lemos&lt;/a&gt; e
&lt;a href=&#34;http://www.improveit.com.br/empresa/vinicius&#34;&gt;Vinucius Teles&lt;/a&gt; palestrando
sobre &amp;ldquo;Os desafios de criar um caso de sucesso no Brasil&amp;rdquo; e
&amp;ldquo;Empreendedorismo com RubyOnRails&amp;rdquo; respectivamente.  Tinha que
escolher novamente e preferi escolher as palestrar sobre testes e
assisti as 2 do Chelimsky&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Chelimsky tem uma namorada brasileira, portanto ele consegue falar
um pouco de português, mas ele decidiu dar a palestra em inglês por
não ter fluência.  Na primeira palestra tivemos o conceito de
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Behavior_driven_development&#34;&gt;BDD&lt;/a&gt;,
onde você escreve primeiramente os seus testes e eles vão &amp;ldquo;te
lembrando&amp;rdquo; como continuar escrevendo o seu código. Os exemplos dados
pelo Chelimsky foram bem didáticos e interessantes. Vimos User
Stories, e uns exemplos na pratica utilizando Rspec.  Foi passado um
&amp;ldquo;conceito&amp;rdquo; de como fazer testes: Escrever um teste que falha, fazer o
teste passar, refatorar o código procurando pelos famosos &amp;ldquo;Maus
cheiros&amp;rdquo;. Já na segunda palestra ele extendeu a primeira e agora
começou a falar mais sobre o
&lt;a href=&#34;http://blog.davidchelimsky.net/2008/9/22/cucumber&#34;&gt;cucumber&lt;/a&gt;, que
parece muito interessante para usar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mudar um pouco eu resolvi ir numa palestra sobre testes ( hehe )
dessa vez foi a palestra do &lt;a href=&#34;www.dtsato.com/&#34;&gt;Danilo Sato&lt;/a&gt; sobre
&amp;ldquo;testes automatizados -
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Test-driven_development&#34;&gt;TDD&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, onde
ele mostrou algumas ferramentas e deu algumas dicas sobre como ele
começou com testes, sobre dificuldades, vantagens de testar, alguns
problemas que você pode se deparar e possíveis soluções para os
mesmos, comentou sobre os &amp;ldquo;maus cheiros&amp;rdquo; dos testes, fez algumas
recomendações bibliográficas interessante alem de comentar tambem
sobre &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Mock_Object&#34;&gt;MOCK&lt;/a&gt; e
&lt;a href=&#34;http://synthesis.rubyforge.org/&#34;&gt;Synthesis&lt;/a&gt; tambem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora tivemos a palestra do&lt;a href=&#34;http://rubyforge.org/projects/rubyinstaller/&#34;&gt; Luis Lavena que é o criador do
One-click-installer para
windows&lt;/a&gt;, que veio
falar sobre produtividade trabalhando em rails com windows e outras
questões tendo o windows como base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso tínhamos uma palestra sobre Jruby com o
&lt;a href=&#34;http://fabiokung.com/&#34;&gt;Fabio Kung&lt;/a&gt; na outra sala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse momento eu decidi não participar de nenhuma das duas e fiquei
conversando com os Railers que estavam reunidos lá fora prontos para
gravar um vídeo-cast que no fim das contas após mais de 30 minutos de
&amp;ldquo;gravação&amp;rdquo; descobrimos que não estava gravando, portanto a única parte
do vídeo que temos é a apresentação da galera. ¬¬ Mesmo com esse
pequeno problema com a não gravação do vídeo, foi muito interessante
interagir com os Railers e conhecer pessoalmente toda essa galera que
eu só conhecia por nickname ou e-mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tivemos agora uma propaganda da &lt;a href=&#34;http://br.sun.com/&#34;&gt;Sun&lt;/a&gt; (que é
um dos patrocinadores do evento) sobre Open Souce comentando sobre a
plataforma &lt;a href=&#34;http://java.com&#34;&gt;Java&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://opensolaris.org/os/&#34;&gt;OpenSolaris&lt;/a&gt;
e outras questões ligadas a Open Souce, que não deixou de ser
interessante! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegamos ao momento da ultima palestra do evento, dada pelo
&lt;a href=&#34;http://obiefernandez.com/&#34;&gt;Obie Fernandez&lt;/a&gt; (que lembra bastante o
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/images/posts/rails_summit_day2_jack_black.jpg&#34;&gt;Jack Black&lt;/a&gt; nas fotos),
que foi &lt;strong&gt;muito interessante&lt;/strong&gt; !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Obie comentou sobre a &lt;a href=&#34;http://www.hashrocket.com/&#34;&gt;HashRocket&lt;/a&gt; e
seus meios de trabalho. Explicou os métodos de desenvolvimento ágil
que eles utilizam, como funcionam os seus meios de negócio, seus meios
de contratação e suas diversões!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei muito interessante o meio que ele diz usar para contratar, que é
chamar a pessoa para trabalhar na empresa por uma semana e assim
descobrir se ela é boa mesmo para trabalhar lá ou não. Achei muito
interessante e gostaria que coisas desse tipo tambem funcionasse aqui
no Brasil, mas infelizmente as coisas são bem diferentes por aqui,
tanto por questões contratuais como por outras questões tambem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa que ele comentou que eu achei muito interessante foi o
enfoque em &lt;strong&gt;se divertir&lt;/strong&gt; apesar de estar no trabalho, estamos
fazendo o que gostamos e temos que ter bons momentos! Achei legal as
fotos das festas com todo mundo pulando na piscina e tal, acho que
isso que realmente faz uma equipe motivada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente o Obie fechou com chave de ouro o Rails Summit 2008! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;considerações-final-da-rails-summit&#34;&gt;Considerações final da Rails Summit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O evento terminou rendendo um &lt;a href=&#34;http://github.com/railssummit/morena_opensource/tree/master&#34;&gt;projeto no
GitHub&lt;/a&gt;
que já tem várias contribuições! :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja o primeiro de muitos e que eu possa estar presente em
todos os subsequentes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meus parabéns ao &lt;a href=&#34;http://akitaonrails.com&#34;&gt;Fabio akita&lt;/a&gt; que foi o
organizador principal do evento e correu bastante para que tudo isso
se tornasse realidade!
E parabens a &lt;a href=&#34;http://www.locaweb.com.br&#34;&gt;Locaweb&lt;/a&gt; por contribuir
para esse projeto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Raul Souza Lima | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit Latin America</title>
      <link>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como muitos sabem eu participei da Rails Summit Latin America e vou
agora fazer uns comentários sobre o evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou dividir em 2 posts, um para cada dia, por que o assunto ficou
bem extenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha intenção com a Rails Summit, alem de ver as ótimas palestras era
de fazer um social network com a galera que eu só conhecia por
nickname, e isso realmente foi difícil de fazer justamente por isso,
reconhecer as pessoas pessoalmente sendo que só as conheço por
nickname e avatar não é nada fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fazendo um pequeno resumo do pessoal que eu queria encontrar e encontrei:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/marcric&#34;&gt;Marcos Ricardo&lt;/a&gt;
Que tambem é um dos professores assistentes do Rubylearning.org junto
comigo, e só o conhecia pelos foruns do Rubylearning. Essa foi uma
grande oportunidade de conhecê-lo pessoalmente, além de poder tirar
fotos com ele e com o &lt;a href=&#34;www.akitaonrails.com&#34;&gt;Akita&lt;/a&gt; para enviar
para o &lt;a href=&#34;http://rubylearning.org/class&#34;&gt;Satish Talim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/dirs&#34;&gt;Dirs&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://twitter.com/mauricio&#34;&gt;Mauricio&lt;/a&gt;
Dois funcionários da Boo-box que eu conhecia por nome e trabalham aqui perto de mim ( teodoro sampaio ), que por sinal são muito gente boa! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.arthurgeek.net/&#34;&gt;Arthur Zaparolli (arthurgeek)&lt;/a&gt;
Conhecia por nome, já troquei e-mail com ele e foi mais um dos contatos que passaram a existir fisicamente! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rubyonrails.pro.br/&#34;&gt;Julio Monteiro&lt;/a&gt; (responsável pelo
rubyonrails.pro.br), &lt;a href=&#34;http://daviscabral.com.br/&#34;&gt;Davis Cabral&lt;/a&gt; e
&lt;a href=&#34;http://railsbox.org/&#34;&gt;Ozeias Santana&lt;/a&gt; (responsáveis pelo podcast
Railsbox)
Figuras do mundo Rails que só conhecia por nome e foi
interessante conhecê-los pessoalmente! Galera bem divertida!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eustaquiorangel.com/&#34;&gt;TaQ&lt;/a&gt;
Um figurão que eu conversava pela internet já faz um tempo e tive a
oportunidade de conversar com ele um pouco! Tenho um estilo bem
parecido com o desse cara&amp;hellip;hahaha&amp;hellip;Será que eu vou ser como ele
qunado crescer? hahahahaha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://akitaonrails.com&#34;&gt;Fabio Akita&lt;/a&gt;
Já tinha conversado com o Fabio no Google Developers Day e tive a
oportunidade de conversar um pouco com ele na Rails Summit tambem,
apesar de que ele estava bem apressado com a quantidade de coisas que
tinha que se preocupar. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://nomedojogo.com&#34;&gt;Carlos Brando&lt;/a&gt;
Conversei bem pouco, mas foi interessante conhecer mais um dos caras
influentes no Brasil e responsável (junto com o Akita) pelo
&lt;a href=&#34;http://podcast.rubyonrails.pro.br/&#34;&gt;Rails Podcast Brasil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoal do &lt;a href=&#34;http://groups.google.com/group/aprendendo-rails?hl=en&#34;&gt;Aprendendo Rails&lt;/a&gt;:
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/elomar&#34;&gt;Elomar França&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/raulsouzalima&#34;&gt;Raul Souza Lima (Nihil)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/juarezpaf&#34;&gt;Juarez Filho&lt;/a&gt;, William Paixão, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/freireag&#34;&gt;Thiago Freire&lt;/a&gt;
Essa galera eu já tive contato pelo aprendendo-rails e estava querendo conhecê-los pessoalmente já faz um tempo.
Elomar França realmente se revelou como um dos grandes palestrantes da Rails Summit, falando sobre Grupos de discussão e aprendizado, onde comentou sobre o aprendendo-rails, o +web e outros grupos no gênero. Com muito humor e irreverência conseguiu mostrar para a galera que grupos é uma ótima forma de aprender&amp;hellip; Parabéns Elomar!
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/raulsouzalima&#34;&gt;Raul&lt;/a&gt; tambem é de outro grupo que eu participo que é o &lt;a href=&#34;http://groups.google.com.br/group/ruby-sp&#34;&gt;ruby-sp&lt;/a&gt;, mas eu gostaria de ver mais gente do grupo por lá. **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBS&lt;/strong&gt;: Só depois eu fiquei sabendo que o &lt;a href=&#34;http://agaelebe.com&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; tambem estava lá! ¬¬
Provavelmente eu esqueci alguem, mas com certeza eu não vou conseguir lembrar de todo mundo! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem passando agora por essa parte de pessoal, vamos as palestras e
reviews do evento em si:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos com uma abertura do Fabio Akita e Gilberto Mautner (fundador
da locaweb) comentando sobre o evento, as soluçoes da locaweb, como
ela começou e tudo mais. Foi interessante para conhecer um pouco mais
sobre a locaweb e viajar no tempo vendo o primeiro site deles&amp;hellip;hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deveriamos começar com o &lt;a href=&#34;http://chadfowler.com/&#34;&gt;Chad Fowler&lt;/a&gt;, mas
devido a alguns problemas de horários do
&lt;a href=&#34;http://www.loudthinking.com/about.html&#34;&gt;David Heinemeier Hansoon&lt;/a&gt;,
a conversa com ele por vídeo conferencia foi adiantada e começamos com
ele antes.  Tivemos uma conversa com O DHH (pois não foi bem uma
palestra), onde ele comentou sobre as novas features do Rails e ficou
aberto a perguntas do pessoal, que eram traduzidas para o ingles se
necessário pelo Fabio Akita.  Surgiram algumas perguntas quanto a
thread safe nativo do Rails 2.2, como ficariam as questões de
internacionalização quanto aos campos com &amp;ldquo;ç&amp;rdquo; e acentos, e todas foram
bem respondidas pelo DHH. Foi interessante ter a oportunidade de
conversar sobre o futuro do Rails.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após isso tivemos a palestra do &lt;a href=&#34;http://chadfowler.com/&#34;&gt;Chad Fowler&lt;/a&gt; ( que por sinal está bem diferente da foto dele que colocaram na
chamada do evento&amp;hellip;.hehe ), que foi muito interessante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele falou sobre ser &amp;ldquo;remarkable&amp;rdquo;, fez várias comparações com a musica,
o que trazia um bom dinâmismo a palestra.  Achei muito interessante a
colocação dele quando mencionou os níveis de programadores: Iniciante,
iniciante avançado, avançado e expert.  Ele disse que mais de 50% dos
programadores ficam na parte de iniciante avançado e não buscam ir
mais a fundo em sua área de desenvolvimento para realmente ter um
conhecimento mais amplo e profundo sobre o que ele está lidando.  O
Chad tambem comenta sobre projetos Open Source, dizendo para você ser
crítico e reportar o que você vê de errado nos softwares, e melhor do
que isso, como temos todo o código em mãos, podemos contribuir para o
que não gostamos e tornar assim o software melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na próxima palestra &lt;a href=&#34;http://nutrun.com/&#34;&gt;George Malamidis&lt;/a&gt; e
&lt;a href=&#34;http://www.dtsato.com/blog/&#34;&gt;Danilo Sato&lt;/a&gt; falariam sobre REST e
após assistir o comecinho da palestra eu decidi ver a palestra do
&lt;strong&gt;Fabio Akita&lt;/strong&gt;, que ia apresentar o Rails para iniciantes criando uma
pequena aplicação e tudo mais. A palestra foi bem tranquila assim
como todas as palestras de apresentação do Rails com criação de um
pequeno blog e tudo mais, mas achei interessante que ele conseguiu
demonstrar o uso de plugins, e nesse caso ele utilizou o
active_scaffold, e foi bem interessante mostrar o que o Rails pode
fazer rapidamente com plugins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminando a palestra do Akita, enquanto entram na sala o pessoal da
&lt;a href=&#34;http://surgeworks.com/&#34;&gt;SurgeWorks&lt;/a&gt;, que participariam da palestra
do &lt;a href=&#34;http://nomedojogo.com&#34;&gt;Carlos Brando&lt;/a&gt; com o tema &amp;ldquo;Meu emprego
foi para os EUA&amp;rdquo;, o &lt;a href=&#34;http://drnicwilliams.com/&#34;&gt;Dr. Nic Williams&lt;/a&gt;
estava começando sua palestra no auditório principal&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tinha uma escolha difícil de palestras para fazer, e no fim das contas
decidi assistir a palestra do Carlos, que desde quando ele anunciou o
assunto já me interessei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A palestra foi bem interessante, e ele comentou por que o trabalho dos
brasileiros é bem cotado lá fora, e como se tornar um bom profissional
para ser contratado, não ser apenas generalista ou apenas
especialista, e sim ser um pouco dos dois, se especializando em algo
mas não deixando de lado outras coisas, criar seu blog e escrever
sobre um determinado assunto para mostrar que você existe e está ali
publicando bom conteúdo, e mostrar seu código para que ele possa ser
avaliado pelas pessoas que possam querer quem sabe lhe contratar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além da palestra em si, tivemos um momento muito interessante, que foi
a seção de perguntas e respostas com o pessoal da
&lt;a href=&#34;http://surgeworks.com/&#34;&gt;SurgeWorks&lt;/a&gt;, onde toda a equipe poderia
responder perguntas sobre como é trabalhar para uma empresa do
exterior, e o Carl respondendo como empregador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surgiram perguntas muito interessantes que atormentavam muitas pessoas
até hoje. As mais interessantes para mim foram essas:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-receber&#34;&gt;Como receber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente é bem recomendável receber como pessoa jurídica, pois pessoa física paga muitos impostos.
Funciona da seguinte maneira (se estiver errado comente que eu edito, estou fazendo baseado em algumas anotações minhas sobre a palestra):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A empresa passa para o banco do brasil de lá&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O dinheiro é transferido para o banco do brasil daqui ainda em dólar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eles entram em contato com o setor cambial do banco para fechar a negociação da taxa de conversão&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depois disso o dinheiro cai na sua conta&lt;/blockquote&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;faculdade-é-importante&#34;&gt;Faculdade é importante?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Essa pergunta foi feita para o Carl e isso me serviu bastante pois tambem tenho essa dúvida.
Carl respondeu que faculdade não é tudo, mas é um diferencial, pois muita coisa não dá para aprender se não tiver um professor ali te forçando a estudar, ou você nunca buscaria isso se realmente não fosse realmente necessário.
Nessa pergunta surgiu uma frase que resume tudo e deixa lição para muitos alunos de faculdade:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bons programadores se formam, mas faculdade não forma grandes programadores&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agora é a hora do Keynote do &lt;a href=&#34;http://errtheblog.com/&#34;&gt;Chris Wanstrath&lt;/a&gt;, que pareceu um pouco nervoso, e eu não tenho muito o que comentar
pois pode ser lido no &lt;a href=&#34;http://gist.github.com/6443&#34;&gt;keynote dele&lt;/a&gt;. (obrigado pelo link &lt;a href=&#34;http://dirceu.info/blog&#34;&gt;Dirceu&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora temos uma das partes mais divertidas do evento, que foi o
momento desconferência, que foi nomeado &amp;ldquo;Birds of Feather&amp;rdquo;.
Infelizmente não vou lembrar o nome de toda a galera que apresentou
algo na parte de Birds of Feather, mas se você apresentou, ou souber
quem apresentou, por favor comente! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tivemos vários assuntos de todos os gostos: interessantes, curiosos,
informativos, engraçados e etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um que achei bem interessante foi sobre um projeto de impressora fiscal feito em Ruby, que não era web e sim desktop utiliando GTK ( quase certeza ), mas achei bem legal o conceito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outro que achei curioso foi o projeto do &lt;a href=&#34;http://www.phusion.nl/about.html&#34;&gt;Ninh Bui (Phusion)&lt;/a&gt; que é um &amp;ldquo;compilador &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Brainfuck&#34;&gt;Brainfuck&lt;/a&gt; &amp;gt; ruby&amp;rdquo; que pega um código brainfuck, transforma em ruby e executa&amp;hellip;.haha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outro projeto interessante que foi apresentado pelo cara do &lt;a href=&#34;http://www.pagestacker.com/br/home&#34;&gt;pagestacker&lt;/a&gt; (desculpa não lembrar seu nome) foi o footnotes-debug que é utilizado para ajudar no debug de aplicações rails. Ele cria um pequeno footer na sua página com vários links úteis para o debug, como: mostrar cookies, abrir código (apenas para Mac com textmate) e outras coisas que não me lembro de momento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um projeto que me animou bastante foi o projeto apresentado pelo &lt;a href=&#34;http://www.demetriusnunes.com/&#34;&gt;demetrius nunes&lt;/a&gt; sobre &lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/gosu/&#34;&gt;GOSU&lt;/a&gt; para programação de jogos em Ruby! Sempre tive vontade de desenvolver jogos, e já ouço falar de Python para isso faz um tempo, mas não conhecia nada até entao para brincar com Ruby, portanto me deixou bem animado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O &lt;a href=&#34;http://mergulhao.info/&#34;&gt;Silvestre Mergulhao&lt;/a&gt; apresentou um projeto bem interessante de uso de bluetooth com Ruby e me atraiu bastante a atenção tambem pois bluetooth está na minha lista de coisas para brincar. ;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E para fechar com chave de ouro meus comentários sobre o Birds of Feather, temos o &lt;a href=&#34;http://maisweb.org/blogdoelomar/&#34;&gt;Elomar França&lt;/a&gt; que falou sobre grupos de estudo. Com certeza o Elomar foi a grande revelaçao do Rails Summit, pois ele conseguiu apresentar de uma maneira bem divertida como os grupos de discussão podem ajudar no seu aprendizado, assim citando o +web que é o grupo que ele cordena na sua cidade, e o aprendendo-rails que é o grupo que ele participa cuja finalidade com ele mesmo diz &amp;ldquo;é bem fácil de se notar&amp;hellip;.aprender rails&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bem&amp;hellip;.E assim acaba o primeiro dia de Rails Summit! Estou terminando
um post sobre o segundo dia e publicarei daqui a um ou dois dias. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso vocês podem ver os posts dos das pessoas que citei, pois
quase todos eles postaram várias informações em seus blogs.  Destaque
para o &lt;a href=&#34;http://mergulhao.info/&#34;&gt;Silvestre Mergulhao&lt;/a&gt; e o
&lt;a href=&#34;http://akitaonrails.com/2008/10/20/rails-summit-sucesso-comunidade&#34;&gt;Fabio Akita&lt;/a&gt;
que postaram muita coisa interessante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem quiser ver fotos eu coloquei todas as minhas no
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/RailsSummit&#34;&gt;meu Picasa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Raul Souza Lima, TaQ, Dirceu Pereira Tiegs, Marcos Ricardo, Elomar França, Carlan Calazans, Letícia, Letícia | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>