<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Development on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/categories/development/</link>
    <description>Recent content in Development on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 May 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pothix.com/categories/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usando Git em projetos do Google Code</title>
      <link>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/usando-git-em-projetos-do-google-code/</guid>
      <description>Resolvi escrever esse post depois de começar a contribuir para o projeto do vimbook, que está no Google Code.
Como o Google Code só usa Subversion (infelizmente) e eu sou do mundo Git, resolvi usar a ferramenta Git para lidar com SVN, o git-svn! Com ele você pode clonar um repositório SVN e utilizar como Git, e na hora de &amp;ldquo;commitar&amp;rdquo; ele retransforma em SVN.
Já havia tentado usar Git-svn no meu projeto de plugin para wordpress, mas nesse caso eu já tinha um repositório Git e fui tentar mandar para um repositório SVN vazio, o que só me deu dor de cabeça, e no fim das contas acabei jogando para um repositório SVN qualquer só para mandar para o Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda Ruby no Rubylearning</title>
      <link>http://pothix.com/post/aprenda-ruby-no-rubylearning/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/aprenda-ruby-no-rubylearning/</guid>
      <description>Como muitos sabem, eu sou um dos professores assistentes do Rubylearning.org que oferece gratuitamente cursos de ruby!
O Satish Talim anunciou que estão abertas as inscrições para o FORPC101-9C ( Free Online Ruby Programming Course 101 - Batch 9 Core) que é a série de cursos gratuitos sobre Ruby Core.
Aconselho todos que querem aprender Ruby a participarem! Não se preocupe muito com seu inglês, ele não precisa estar extremamente afiado para você participar, basta que você consiga entender bem para que você participe, e caso não consiga escrever bem o pessoal pode ajudar você a se expressar para conseguir ajuda nos Foruns!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit Latin America (Day 2)</title>
      <link>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america-day-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america-day-2/</guid>
      <description>Para quem não viu o meu post sobre o primeiro dia da Rails Summit, veja aqui! ;) E agora vamos ao segundo post sobre a Rails Summit! :)
Começamos o segundo dia de Rails Summit as 8:00, e logo no começo do dia tivemos alguns probleminhas técnicos com energia elétrica que logo foi contornado com um gerador ( esse evento escala! ). Tivemos a abertura do dia com o Fabio akita comentando sobre as palestras e dando recados gerais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Summit Latin America</title>
      <link>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/rails-summit-latin-america/</guid>
      <description>Como muitos sabem eu participei da Rails Summit Latin America e vou agora fazer uns comentários sobre o evento.
Vou dividir em 2 posts, um para cada dia, por que o assunto ficou bem extenso.
Minha intenção com a Rails Summit, alem de ver as ótimas palestras era de fazer um social network com a galera que eu só conhecia por nickname, e isso realmente foi difícil de fazer justamente por isso, reconhecer as pessoas pessoalmente sendo que só as conheço por nickname e avatar não é nada fácil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>