<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vim on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/vim/</link>
    <description>Recent content in vim on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pothix.com/tags/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Vim</title>
      <link>https://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</guid>
      <description>Esse vai ser um post curto, apenas para deixar registrado algumas informações sobre a palestra de Vim que teve no sétimo encontro do Guru-sp (sim, eu fui o palestrante :D).
Primeiramente, já começo com uma desculpa, por que já faz mais de 2 semanas que palestrei e só agora estou fazendo esse post. :(
Foi bem legal palestrar para uma galera que já conhecia ao menos um pouco do editor. Quando eu estava planejando o que eu ia falar eu fiquei com uma grande dúvida de qual seria a minha linha de apresentação, por que eu não sabia quantos já conheciam o editor, portanto eu poderia chegar falando de coisas avançadas e ninguem entenderia nada, ou pelo contrário, se muitos conhecessem e eu chegasse falando de coisas básicas demais a palestra seria um saco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre o Vim</title>
      <link>https://pothix.com/post/um-pouco-sobre-o-vim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/um-pouco-sobre-o-vim/</guid>
      <description>Aqui começa uma série de artigos sobre por que eu gosto de usar o VIM para programar.
Uma das primeiras coisas que eu gostaria de comentar é sobre a quebra de paradigma que você deve ter quando começa a usar um editor como o vim que tem vários modos de operação, ou seja, não é mais apenas digitar, pois cada modo de operação tem o seu modo de agir. Os modos de operação são os seguintes:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>