<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vim on PotHix</title>
    <link>http://pothix.com/tags/vim/index.xml</link>
    <description>Recent content in Vim on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="http://pothix.com/tags/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Vim</title>
      <link>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/palestra-sobre-vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse vai ser um post curto, apenas para deixar registrado algumas
informações sobre a palestra de Vim que teve no sétimo encontro do
Guru-sp (sim, eu fui o palestrante :D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, já começo com uma desculpa, por que já faz mais de 2
semanas que palestrei e só agora estou fazendo esse post. :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi bem legal palestrar para uma galera que já conhecia ao menos um
pouco do editor. Quando eu estava planejando o que eu ia falar eu
fiquei com uma grande dúvida de qual seria a minha linha de
apresentação, por que eu não sabia quantos já conheciam o editor,
portanto eu poderia chegar falando de coisas avançadas e ninguem
entenderia nada, ou pelo contrário, se muitos conhecessem e eu
chegasse falando de coisas básicas demais a palestra seria um saco.  A
minha solução para isso foi preparar os slides de uma forma que eu
conseguisse falar mais ou menos de determinados assuntos baseado no
conhecimento do pessoal. Os slides que saíram foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/bCel8ASrPtnGEv&#34; width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Quando perguntei para o pessoal quem já utilizava, quem nunca abriu
(ou não conseguiu sair&amp;hellip;heheh) e que usa como editor principal, eu
descobri que estava equilibrado. Portanto segui uma linha mais comum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tive a sorte do &lt;a href=&#34;http://www.agaelebe.com.br&#34;&gt;agaelebe&lt;/a&gt; gravar (valeu
Hugo!), e portanto temos o vídeo tambem:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/uhYqwZh61yQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida, comentário ou sugestão é só postar aqui! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Sérgio Luiz Araújo Silva, Vinicius B. Fuentes, Bruno Croci, otubo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre o Vim</title>
      <link>http://pothix.com/post/um-pouco-sobre-o-vim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pothix.com/post/um-pouco-sobre-o-vim/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aqui começa uma série de artigos sobre por que eu gosto de usar o VIM
para programar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das primeiras coisas que eu gostaria de comentar é sobre a quebra
de paradigma que você deve ter quando começa a usar um editor como o
vim que tem vários modos de operação, ou seja, não é mais apenas
digitar, pois cada modo de operação tem o seu modo de agir. Os modos
de operação são os seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inserção&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comandos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;modo-de-inserção&#34;&gt;Modo de inserção&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O modo de inserção é um modo simples para se inserir texto sem nada
muito complexo, você se sentirá usando um notepad se usar somente o
modo de inserção.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;modo-visual&#34;&gt;Modo visual&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Com o modo visual você pode selecionar facilmente trechos de texto,
linhas inteiras e blocos de texto. Um exemplo bem legal de uso de blocos no Vim
&lt;a href=&#34;http://eustaquiorangel.com/posts/selecoes_de_blocos_com_o_vim&#34; title=&#34;Uso de blocos no Vim&#34;&gt;pode ser visto no blog do TaQ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;modo-normal&#34;&gt;Modo normal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Agora sim as coisas ficam legais! No modo normal, que é o modo que
você mais fica no Vim, você pode fazer as coisas mais interessantes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, falei&amp;hellip;falei&amp;hellip;e não mostrei o por que o modo normal é tão
poderoso né? Bem, são coisas como essas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dentro de aspas podemos dar um ci&amp;rdquo; e ele já excluiria todo o conteúdo que está dentro das aspas e deixaria você em modo de inserção para inserir um novo conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parar em cima do número 20 e quer adicionar 7? Apenas faça &lt;code&gt;ctrl+a&lt;/code&gt; e ele fará a soma em cima desse número&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E se ao invés de soma vc quiser a subtração dos valores acima? Apenas faça &lt;code&gt;ctrl+x&lt;/code&gt; e ele fará a soma em cima desse número&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É claro que você não vai ficar repetindo esse monte de coisas que você fez aí em cima se tiver várias ocorrências e você não quiser fazer um &amp;ldquo;find and replace&amp;rdquo;, por que você pode usar o . (ponto) para fazer a sua ultima ação novamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quer trocar as linhas de posição? Moleza! ddp ( sendo dd para excluir uma linha, que fica no buffer, e p para colar a linha do buffer )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Está no começo da linha e quer ir para aquele parentese? f( e pronto, você já estará lá!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quer ir para um caracter antes do parentese? t( ta na mão! :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Enfim&amp;hellip;Tem muitas outras coisas legais a se fazer sem que você precise tirar a sua mão do teclado.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;modo-de-comandos&#34;&gt;Modo de comandos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;E o modo de comandos é onde você tem uma segunda linguagem de
programação alem da que você está usando pra programar, e lá você pode
tanto usar comandos de loop como:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;for i in range(1,10) | put =&#39;192.168.0.&#39;.i | endfor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBS&lt;/strong&gt;: créditos ao Sergio &lt;a href=&#34;http://vivaotux.blogspot.com/2009/02/gerando-listas-no-vim.html&#34; title=&#34;Post sobre loop no vim&#34;&gt;nesse post&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que imprime uma faixa de IPs de 192.168.0.1 até 192.168.0.10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou você pode alterar as funcionalidades e opções do editor utilizando
&lt;code&gt;:set&lt;/code&gt; ou outras comandos interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;use-o-vim-como-ele-foi-feito-para-ser-usado&#34;&gt;Use o Vim como ele foi feito para ser usado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Outra quebra de paradigma que deve ser usada é usar &amp;ldquo;&lt;strong&gt;hjkl&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; para se
movimentar pelo texto, sempre usando os dedos indicadores sobre o &amp;ldquo;j&amp;rdquo;
e o &amp;ldquo;f&amp;rdquo; que é o padrão de digitação, e você vai ser que você vai
precisar tirar a mão do teclado para fazer outras coisas poucas vezes,
e pelo menos para mim as coisas parecem bem mais fáceis. Isso lhe
força a sempre usar &lt;code&gt;esc&lt;/code&gt; (ou &lt;code&gt;ctrl+[&lt;/code&gt;) após fazer alguma coisa,
deixando o modo normal livre para uso.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;customização&#34;&gt;Customização&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Vim pode ser facilmente incrementado com plugins, temas e outras
coisas que tornam ele bem customizável, e você pode deixar ele com a
sua cara. Atalhos são facilmente configuráveis no seu .vimrc, assim
como configurações como highlight de busca, espaçamento para scroll, e
mais muuuiiitas opções que obviamente não caberão nesse post.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;concluindo&#34;&gt;Concluindo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A idéia desse post é falar que para se usar vim você precisa estar
disposto a mudar muita coisa que você sabe, e a curva de aprendizado
não é uma das mais fáceis, mas quando você está no meio dela você
percebe o quanto é legal e acaba se viciando no negócio! hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o Vim é bem configurável pode acontecer de você ficar tentando
implementar ele para ficar igual ao seu antigo paradigma ( modo de
inserção para sempre ), mas isso não vai de ajudar muito e vai te
abstrair toda a força do Vim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso! Nos próximos posts sobre vim pretendo postar dicas,
referências legais e falar bem mais aprofundadamente de algumas
ferramentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Ramon Soares, Alex Gregianin j | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>