<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gamedev on PotHix</title>
    <link>https://pothix.com/tags/gamedev/index.xml</link>
    <description>Recent content in Gamedev on PotHix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 | Follow on &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mgjohansen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <atom:link href="https://pothix.com/tags/gamedev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Game Network Programming</title>
      <link>https://pothix.com/post/game-network-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/game-network-programming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;English Abstract&lt;/strong&gt;: This post was about my presentation with Diego Souza
(vulgo Marciano) about Game network programming. I was studying and reading
Quake source just for fun and decided to learn more about game networking in
general, so I decided to prepare this presentation to show other people what
I’ve learned. You can see the full video (portuguese only, sorry) and the slides
below.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Portuguese&lt;/strong&gt;: Eu e o Diego Souza (vulgo Marciano) fizemos uma palestra sobre
  Game network programming tanto na Locaweb como no Guru-SP. A palestra que
  fizemos no Guru-SP foi gravada pelo Agaelebe:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; src=&#34;http://a.blip.tv/api.swf#hOdBg5PuBQI&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aqui estão os slides:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://blip.tv/play/hOdBg5PuBQI.html?p=1&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;443&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Como eu estava na vibe de jogos desde o começo do ano passado, eu estava lendo
os posts sobre o código do Quake. Quem me conhece sabe que eu trabalho na equipe
de IaaS da Locaweb e lá nós lidamos com bastante coisa de redes e eu curto o
assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversando com o Diego sobre os algoritmos de redes utilizados no Quake nós
decidimos juntar as pesquisas dele sobre os protocolos TCP e UDP com o que eu li
sobre a implementação dos algoritmos nos jogos para poder fazer uma palestra
legal de game network programming, e assim saiu essa palestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lá nós apresentamos os algoritmos de alguns jogos como o Quake, Age of Empires e
outros não tão conhecidos, mostrando as soluções legais que eles chegaram e
quais foram os maiores desafios que eles encontraram para resolver os problemas
de latencia e necessidade de velocidade. O Diego focou mais na parte de
otimização dos algoritmos e flags que podem ser alteradas para melhorar o
comportamento da rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa foi uma palestra muito legal de fazer e aprendi bastante no processo
também! Se tiverem dúvidas postem aí nos comentários. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plaev, HTML5 e Skeleton-jigsaw</title>
      <link>https://pothix.com/post/plaev5-e-skeleton-jigsaw/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/plaev5-e-skeleton-jigsaw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de muito tempo desenvolvendo finalmente terminamos o Skeleton-Jigsaw em
outubro! Demorei para postar sobre isso aqui no blog por falta de tempo, mas
aqui está!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu e o Rafael Masoni trabalhamos nesse jogo durante quase 1 ano (começamos a
falar dele no comecinho de janeiro) investindo nosso tempo livre para fazer
todas as partes do jogo (audio, programação, arte, game design, level design e
etc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou descrever um pouco do que fizemos e como organizamos, mas vai ser apenas um
resumo do que falamos na nossa palestra no Guru-SP:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/J2yDMOHCYak&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/15490608&#34; width=&#34;427&#34; height=&#34;356&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px&#34; allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Obrigado pelo vídeo Agaelebe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos a trabalhar em janeiro do ano passado no que seria um protótipo da
impact e aos poucos o jogo foi tomando forma e estavamos investindo cada vez
mais esforço nele. A cada semana fazíamos uma Skype call para discutir no que
trabalharíamos durante a semana e fazíamos o possível para entregar o que
conversamos até a próxima call.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi bem legal trabalhar em todos os pontos do jogo, opinando em arte,
trabalhando em trilha sonora, programando, discutindo level design, escrevendo
uma prévia de história, otimizando assets, testando em vários navegadores,
fazendo game design e tudo mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esse trabalho trouxe muitas experiências legais de como é entregar um jogo
funcional e completo para o seu escopo, e estou bem orgulhoso de conseguir
entregar o jogo demo finalizado, e não deixar mais um trabalho incompleto
perdido por aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda não sabemos quais os planos para a Plæv, mas agora ela já tem seu primeiro
jogo demo para não ficar com o portfolio em branco. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não quis descrever muito aqui no post para não ficar somente repetindo conteúdo
do vídeo, mas se tiverem dúvidas coloquem nos comentários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Alexandre Araujo, David Paniz | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript and Gamedev discussion</title>
      <link>https://pothix.com/post/javascript-and-gamedev-discussion/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/javascript-and-gamedev-discussion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I read the &lt;a href=&#34;http://www.phoboslab.org/log/2012/08/letter-to-john-carmack&#34;&gt;blog post&lt;/a&gt;
from &lt;a href=&#34;http://impactjs.com&#34;&gt;Impact engine&lt;/a&gt; creator
&lt;a href=&#34;http://www.phoboslab.org/&#34;&gt;Dominic&lt;/a&gt; where he shows an email he sent to
&lt;a href=&#34;http://twitter.com/ID_AA_Carmack&#34;&gt;John Carmack&lt;/a&gt;
about his opinions on Javascript expressed on
&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=wt-iVFxgFWk&#34;&gt;his keynote&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dominic is trying to show that Javascript is not a good language
to develop the next AAA game but it is awesome to make simple
games and have it easily available to the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We have a lot of negative comments on the post (I really don&amp;rsquo;t
know why) but some good ones too. One of the good comments was
written by John Carmack himself!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was just explaining his point of view about Javascript and game
development, and said what we already know and is obvious (right?)
that javascript is not so fast to perform some kind of tasks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some people are dreaming that Javascript is so fast as C in some
cases but we know that it is not true for a whole game and the
native version will always run faster. But you should say that the
web (and the computers at all) are evolving each day, so the javascript
performance, but the native version is evolving as well and javascript
will always be some steps back.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;John&amp;rsquo;s comment is really interesting because he knows that javascript
has its benefits but he also knows that some of the real problems they
are solving at &lt;a href=&#34;http://idsoftware.com&#34;&gt;Id Software&lt;/a&gt;
will not be solved efficiently using Javascript (and a browser)
as the platform.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The conclusion for the discussion is what I was expecting:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Choose the right tool for the right job&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Are you doing a little 2D game? Try javascript,
and define the platforms for it to run. But if your game really needs
performance because you need to have the most impressive graphics,
you need to go native.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviously you should choose a lot of different languages / platforms as
well, you just need to decide which one is better for your business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Use the right tool. That&amp;rsquo;s it, no silver bullet. :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Gamedev, Javascript e HTML5</title>
      <link>https://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/palestra-sobre-gamedev-javascript-e5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse fim de semana eu palestrei no FLISOL de São José dos Campos sobre
desenvolvimento de jogos, Javascript e HTML5. Foi uma palestra simples
e rápida, durou pouco mais de meia hora (preciso aprender a falar um
pouco mais devagar :P) mas foi divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A grande maioria das pessoas que estavam assistindo a palestra não
eram desenvolvedores, e estavam começando a estudar agora, e acho que
por isso não surgiram muitas perguntas sobre o assunto, mesmo eu
evitando colocar código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os slides da palestra foram esses:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/8069932&#34;
width=&#34;425&#34; height=&#34;355&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;
marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Queria agradecer ao &lt;a href=&#34;http://kesiev.com&#34;&gt;Kesiev&lt;/a&gt; pelas dicas sobre o
que falar do Akihabara e para os amigos da
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com&#34;&gt;Plaev&lt;/a&gt; pelas fotos para o slide do
&lt;a href=&#34;http://plaevteam.com/rott&#34;&gt;Rise of theTitans&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um amigo que estava assistindo a palestra fez o favor de gravar para mim:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://player.vimeo.com/video/24100947?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;300&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Vou colocar mais exemplos e código para as próximas apresentações desse tema.
Sugestões e críticas construtivas são bem vindas! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Hugo Roque (a.k.a hugolnx), Berg Ginu, Berg Ginu | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameJam</title>
      <link>https://pothix.com/post/gamejam/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/gamejam/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_espaco.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_espaco.jpg&#34; alt=&#34;Foto que mostra o pothix programando&#34; title=&#34;Espaço do Gamejam&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como alguns sabem no final de semana passado ( dias 7, 8 e 9 ) eu participei do
&lt;a href=&#34;http://itaucultural.org.br/gameplay/?s=gamejam&#34; title=&#34;Site do GameJam&#34;&gt;GameJam do Itaú cultural&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse evento os participantes tinham que formar equipes de até 4
pessoas e fazer um jogo em 48 horas, sendo que o tema ao qual o jogo
devia responder só seria passado na sexta feira as 19, e teríamos até
as 19 horas do domingo para entregar o jogo pronto utilizando qualquer
plataforma para desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, o que eu falei acima resume bem as regras do evento, agora
vamos a minha situação. Fiquei sabendo na segunda feira pelo
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; que teria esse
concurso e que tinha até quarta feira para se cadastrar, e eu tinha
acabado de fazer uma mini-cirurgia para tirar um dente, portanto
estava sentindo dores e tomando 4 tipos de remédios diferentes e não
pude confirmar nada devido a esse motivo, mas a vontade era
grande. Enquanto eu não confirmava o
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; ia procurando
pessoas para a equipe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quarta feira (último dia para inscrição chega) e eu já estava um
pouco melhor e decidi me inscrever! Procurei por outras pessoas para
compor a equipe, alguns descartei logo de cara por que sabia que ia
ficar arrumando desculpinha para não participar, ou não teria peito o
suficiente para aguentar a competição, então nem chamei, outros sabia
que infelizmente não poderiam participar por motivo de força maior
(fez falta hein &lt;a href=&#34;http://rafaelmasoni.com/&#34; title=&#34;Rafael Masoni Website&#34;&gt;Rafael Masoni&lt;/a&gt;)
, e teve ainda os últimos que eu achei que participariam e
fui chamar mas me decepcionaram&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;início-do-contest&#34;&gt;Início do contest&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sexta feira tudo preparado e lá vou eu as 19 para o Gamejam (que foi na faculdade
&lt;a href=&#34;http://portal.anhembi.br/&#34; title=&#34;Faculdade Anhembi Morumbi&#34;&gt;Anhembi Morumbi&lt;/a&gt;),
e após me perder um pouco ( para variar ) cheguei em cima da abertura
e recebemos o tema:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Maquinas e computadores podem tomar decisões inovadoras?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E com isso lá se vai o nosso pensamento&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Criar um robô em 2d no estilo side scroller?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criar um robô fazendo algum tipo de shooter?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criar um braço robô que faz algo?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como ele seria inovador?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ele seria inovador?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como são as decisões dos computadores atualmente?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E com essas várias perguntas chegamos a conclusão que um computador
sozinho não pode tomar decisões inovadoras, ele apenas é programado
para uma determinada finalidade, nunca cabe a ele as decisões finais
com novas idéias. Com isso em mente nosso game foi baseado num braço
robô que distribui caixas num armazém seguindo sua própria ordem,
supostamente tentando uma maneira inovadora de organização de cores
que pode ou não estar certa, e cabe ao jogador organizá-la da melhor
maneira possível. Obviamente a idéia inicial não se fechou tão fácil,
e fomos desenvolvendo ela de acordo com a evolução do game.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com uma base inicial desenvolvida passamos para o desenvolvimento! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preparamos o ambiente com Allegro e algumas classes que o
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; usa para facilitar
algumas coisas e eu dei uma introdução sobre o workflow do Git para
trabalhar utilizando controle de versão[](&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34;&gt;http://crocidb.com/blog/&lt;/a&gt;
&amp;ldquo;CrociDB Blog&amp;rdquo;). Usamos um roteador para conectar os 2 notebooks e
compartilhar um repositório para os códigos, por ssh mesmo, que
infelizmente deixava a transferência muito ruim devido ao uso do
Cygwin no Windows, mas não fui um grande empecilho, foi apenas chato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho que admitir que eu sou um zero a esquerda em Allegro e fui com a
cara e a coragem participar desse contest, mas eu sabia que isso me
traria muita experiência, por que eu sei que o
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; conhece bastante de
Allegro e de desenvolvimento de games em si, e eu só comprovei isso
durante todo o contest, ele já conhecia bem o conceito de
desenvolvimento de games e tem bastante experiência com erros que
podem acontecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficamos programando desde as 21 mais ou menos até as 5 da manhã e
resolvemos ir para casa descansar para voltar no sábado a noite e
ficar até terminar o game. A primeira vista achei o pessoal das outras
equipes meio acuado, cada equipe isolada em suas mesas, excluindo
apenas o pessoal que já se conhecia ou que era da faculdade.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;momento-hard-work&#34;&gt;Momento Hard work&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_hard_work.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_hard_work.jpg&#34; alt=&#34;Foto do pothix programando, e nosso roteador do lado&#34; title=&#34;PotHix programando&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei no sábado as 19:30 para a programação e o
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; já estava por lá
programando fazia alguns minutos e já tinha resolvido alguns
probleminhas. Então já começamos a programar outras funcionalidades e
fazer os desenhos para o jogo, que por sinal foi a parte mais difícil
para nós, tendo em vista que nenhum dos dois tem a arte do desenho
assim como as outras equipes tinham ( vi muitos desenhos e trabalhos
legais ). Eu assumi uma boa parte dos desenhos para deixar o
&lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt; mais focado na
programação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante o domingo tivemos vários problemas, como o não funcionamento
do teclado do notebook do &lt;a href=&#34;http://crocidb.com/blog/&#34; title=&#34;CrociDB Blog&#34;&gt;CrociDB&lt;/a&gt;,
nos fazendo perder um tempo e ir para o laboratório usar um teclado
USB, que levou a outro #fail, por que levamos o roteador e não
prestamos atenção que a fonte não era bivolt, assim queimando a fonte
do roteador&amp;hellip;Ou seja&amp;hellip;Nada de Git na parte final do projeto&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No laboratório conseguimos finalizar o jogo e encontrar umas midis
legais até as 14:30 mais ou menos, quando preparamos as coisas para
entregar o projeto final. Ao entregar o projeto e ver a organizadora
testando percebemos que faltou uma dll para o allegro funcionar no
Windows, e tivemos que pegar o projeto de volta umas 2 vezes para
encontrar a dll certa, mas enfim funcionou. :)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;networking&#34;&gt;Networking&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Depois de entregar o projeto aproveitamos para fazer um Networking com
alguma das outras equipes. Durante o evento estávamos sempre vendo
algumas pequenas cenas dos outros jogos e algumas ferramentas, e uma
que chamou bastante a atenção foi da equipe que estava ao nosso lado
(&lt;strong&gt;Danilo&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Gabriel&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Theo&lt;/strong&gt; e o &lt;strong&gt;Mario&lt;/strong&gt; que eu não conheci)
que estava desenvolvendo um game totalmente em blender! (assim que
eles divulgarem o game eu posto o link aqui). O game deles ficou muito
legal e o pessoal é muito gente fina também, foi muito válido
conhecê-los! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi por cima mais alguns games que estavam em fase de produção ainda, e
conheci algumas outras pessoas como o &lt;strong&gt;Danilo Vin&lt;/strong&gt; (só conheço ele
assim até agora&amp;hellip;hahaha) que estava fazendo as artes do grupo dele,
muito boas por sinal, mas não vi o jogo finalizado. Revi tambem o
Speeder já tinha visto na campus party mas não tinha conversado muito.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;considerações&#34;&gt;Considerações&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Finalizando, eu acho que esse contest foi muito legal,dormi apenas 40
minutos de sábado para domingo, mas foi minha primeira experiência com
competição de desenvolvimento de games, meu primeiro contato mais
próximo com Allegro, revi alguns conceitos de C++, conheci pessoas
interessantes, vi alguns jogos serem criados do zero&amp;hellip; Mesmo se nosso
jogo não ganhar (o que é provável&amp;hellip;.hehe) esse contest valeu muito a
pena!  O nosso game não ficou exatamente como queríamos por que além
dos problemas, não conseguimos aplicar todas as idéias que tínhamos em
apenas 48 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que me deixou muito feliz foi ter conseguido fazer esse jogo
usando apenas Software Livre! Utilizamos Inkscape, Gimp, Allegro e
GNU/Linux. O Croci utilizou Windows para compilar a versão windows do
jogo, e não tivemos &lt;strong&gt;sequer um&lt;/strong&gt; problema de compatibilidade entre
plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem quiser dar uma olhada no nosso game, pode baixar ele no
GitHub (o código não está um dos melhores, mas leve em consideração
que foi um contest de 48 horas&amp;hellip;hehe):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_robotz_warehouse.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_robotz_warehouse.jpg&#34; alt=&#34;Imagem de um robô e o nome Robotz Warehouse em cima&#34; title=&#34;Tittle screen robotz warehouse&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_robotz_warehouse_gameplay.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pothix.com/images/posts/gamejam_robotz_warehouse_gameplay.jpg&#34; alt=&#34;Imagem com várias pequenas caixas coloridas e uma garra indo em direção a elas&#34; title=&#34;Gameplay robotz warehouse&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://github.com/PotHix/RobotzWarehouse/tree/master&#34; title=&#34;Página principal do jogo no GitHub&#34;&gt;Código fonte&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.itaucultural.org.br/gameplay/games/robotzwarehouse.zip&#34; title=&#34;Arquivo para download&#34;&gt;Download do pacote&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;executáveis no diretório &lt;code&gt;bin&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: CrociDB, Lê, Karlisson, KILOCO / U2, Rofli Sanches de Souza | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Allegro 4.2.2 no Linux x86</title>
      <link>https://pothix.com/post/instalando-o-allegro-4-2-2-no-linux-x86/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/instalando-o-allegro-4-2-2-no-linux-x86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como mencionei no
&lt;a href=&#34;http://pothix.com/blog/development/gamejam&#34; title=&#34;Post sobre o GameJam&#34;&gt;meu ultimo post&lt;/a&gt;
eu parcicipei do GameJam do Itaú cultural e desenvolvi um jogo com
Allegro. Agora com o jogo pronto estou criando arquivos executáveis
para divulgar e tinha me esquecido da diferença de arquitetura no
Linux, assim compilei apenas para meu Linux x64.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando me dei conta que não funcionou no computador do trabalho por
que eu tinha um binário x64, eu tive que instalar o Allegro no
computador de lá para poder fazer funcionar também em Linux
x86. Pensei eu:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vai ser moleza, assim como foi instalar o &lt;a href=&#34;http://sourceforge.net/projects/alleg/files/allegro/4.2.2/allegro-4.2.2.tar.gz/download&#34; title=&#34;Allegro 4.2.2 download&#34;&gt;Allegro
4.2.2&lt;/a&gt; no notebook x64&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E lá fui eu:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./configure
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ué&amp;hellip;Deu um problema bizarro com o &lt;em&gt;FNSTSW&lt;/em&gt; no make, então não vai ser
tão fácil assim&amp;hellip;E lá vamos nós procurar na internet. Procurando
&lt;a href=&#34;http://lists.alioth.debian.org/pipermail/pkg-allegro-maintainers/2009-May/000251.html&#34; title=&#34;Pergunta em uma lista de discussão&#34;&gt;eu descobri&lt;/a&gt;
que tem realmente um erro em uma parte Assembly do código do Allegro
para x86 que está errada na versão 4.2.2 que provavelmente foi
consertada nas versões futuras, mas nesse caso tive que arrumar na
mão:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No arquivo &lt;code&gt;src/i386/icpus.s&lt;/code&gt; alterar a seguinte linha (tirar a que tem
um menos e colocar a que tem um mais):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;fninit
movl $0x5A5A, %eax
-   fnstsw %eax
+   fnstsw %ax
cmpl $0, %eax
jne is_fpu_not_found
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E assim eu consegui compilar certinho! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tentei rodar meu binário me deparei com o seguinte erro: &amp;ldquo;error
while loading shared libraries: liballeg.so.4.2: cannot open shared
object file: No such file or directory&amp;rdquo; ¬¬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesquisando na internet novamente eu descobri que estava faltando eu
adicionar o diretório &lt;code&gt;/usr/local/lib&lt;/code&gt; ao meu &lt;code&gt;LD_LIBRARY_PATH&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No meu .bashrc:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;export LD_LIBRARY_PATH=$LD_LIBRARY_PATH:/usr/local/lib
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;OU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Editar o meu arquivo &lt;code&gt;/etc/ld.so.conf&lt;/code&gt; e incluir &lt;code&gt;/usr/local/lib&lt;/code&gt; no
final do arquivo e depois rodar o comando &lt;code&gt;ldconfig&lt;/code&gt; como root ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso eu consegui finalmente compilar ojogo e fazer o meu binário
rodar o meu jogo normalmente. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que seja útil para mais alguem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Rafael Masoni, Victor, marcelo | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltando a ser um gamer</title>
      <link>https://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pothix.com/post/voltando-a-ser-um-gamer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse aqui vai ser um post um pouco fora do escopo &amp;ldquo;programação&amp;rdquo;, mas
ainda no escopo &amp;ldquo;nerd&amp;rdquo;! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esse post eu pretendo introduzir uma nova &lt;em&gt;série&lt;/em&gt; (não achei
palavra melhor) posts sobre os games que eu estou jogando
atualmente, postanto umas opiniões e tudo mais, e quem sabe até alguns
jogos que eu pretendo instalar no Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou contar um pouco do título &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Voltando&lt;/strong&gt; a ser um gamer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre gostei de jogar vídeo games desde pequeno, a ponto da minha
mãe dizer que eu só podia jogar 3 horas por dia&amp;hellip; hahaha&amp;hellip; Tive poucos
vídeo games pois meus pais não tinham tanto dinheiro assim para ficar
comprando novos, portanto se eu quisesse algo novo eu tinha que me
virar e comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente tive o bom e velho &lt;a href=&#34;http://www.atarifun.com/atari%202600%20console%20and%20controllers.jpg&#34;&gt;Atari&lt;/a&gt; (era bem pequeno nessa época)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pra frente ganhei um
&lt;a href=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/Super_Nintendo_Entertainment_System-USA.jpg&#34;&gt;SuperNES&lt;/a&gt;,
que me trouxe bons divertimentos com vários jogos clássicos como
TopGear, Super Mario World, Road Rash, Samurai Spirit, International
Super Star Soccer (eu ainda gostava de futebol nessa época), Street
Fighter, Final Fight, Double Dragon e muitos outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saí do SuperNes para ir para o Playstation (tive que me virar e rifar
o meu SuperNes para comprar o PS), onde me diverti bastante com Ace
Combat 2, Fighting force, Syphon Filter, Monster Rancher 2, Spider
Man, Street Fighter Ex Plus, Metal Gear Solid, Soul Edge, Bload Roar e
mais vários jogos legais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu Playstation, e aproveitei para comprar um &lt;a href=&#34;http://images.techtree.com/ttimages/story/75827_gbc.jpg&#34;&gt;GameBoy
Color&lt;/a&gt;
(sim&amp;hellip;Foi na época do Pokémon)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um adendo na minha vida de Gamer! Eu sempre participava dos encontros
do &lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/canal3/&#34;&gt;canal3&lt;/a&gt; com meu primo
&lt;a href=&#34;http://nietto.cjb.net/&#34; title=&#34;Marcelo Nietto&#34;&gt;Marcelo Nietto&lt;/a&gt; e era sempre
&lt;a href=&#34;http://www.classicgaming.com.br/Images/Canal3/Eventos/18o_Encontro/encontro18_12.jpg&#34; title=&#34;Jogando!&#34;&gt;muito legal&lt;/a&gt;
ver vídeo games antigos (e de vez em quando até uns OFF-TOPICs com vídeo games novos!),
jogar o bom, velho e divertido campeonato de War Lords!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felizmente nessa época eu comecei a trabalhar, não oficialmente mas já
conseguia um dinheirinho, portanto comprei um
&lt;a href=&#34;http://web-japan.org/kidsweb/archives/cool/98-10-12/dreamcast.jpg&#34;&gt;dreamcast&lt;/a&gt;,
mesmo sabendo que a linhagem de jogos dele estava acabando e a
SEGA estava desistindo de continuar a investir, mas achei que valia a
pena, afinal, além dos meus amigos tinham, e eu tinha visto jogos bem
legais, como SNK x CAPCOM, Marvel x CAPCOM 2, Crazy Taxy e etc. Me
diverti muito com o Dreamcast tambem! Joguei bastante Shenmue (o
melhor jogo de todos os tempos, que eu quero saber o resto da história
até hoje), Record Of Lodoss War, Tony Hawks 2, Le Mans 24 Hours, Sega
GT, Sonic Adventure 2 (era tanto vício nesse que quando saia levava o
VMU com o Sonic para jogar heheeh), Soul Calibur, Sega Tennis, e
vários outros bem legais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora depois disso tudo começa a &amp;ldquo;decadência&amp;rdquo; da vida de gamer&amp;hellip;:P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vendi meu GameBoy por que já nem estava jogando mais&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente comprei meu primeiro computador (com 16 anos de idade&amp;hellip; Só
quando comecei a trabalhar de verdade ), com o seguinte pensamento:
&amp;ldquo;Vou conseguir rodar uns jogos da hora!&amp;rdquo;, com uma GeForce4! (agora
não é muita coisa, mas na época era foda!). Joguei bastante coisa
legal, como Need For Speed Underground, Need For Speed Hot Pursuit 2,
Diablo, Diablo 2, Halo, Gunbound, Metin 2, Unreal Tournament esse eu
me matei de jogar! A ponto de ir na casa do meu primo com vários
disquetes e voltar com os novos Skins que ele baixava! :D ) e mais
vários outros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, mas voltando a decadência ( de gamer, obviamente )&amp;hellip;Nesse tempo
eu comecei a conhecer mais o Linux e a programação! E meu espírito
gamer se foi de vez! :P&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Encostei de vez o meu Dreamcast, mas não tive coragem de vender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abandonei os jogos de computador, não que eu nao gostasse mais, mas eu tinha mais vontade de programar ou estudar coisas do gênero enquanto eu estava em frente ao computador, e tambem com o meu curso na ETE, sempre tinha alguma coisa para fazer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nesse tempo eu tambem comecei a trabalhar com programação, o que me animou mais a estudar para fazer outras coisas! :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pois bem&amp;hellip; Tinha me livrado dos games e estava feliz como programador
e jogador casual quando dava. Ficou assim até poucos meses atrás,
quando eu fui para a faculdade e me aparece um colega meu com um
aparelho portátil preto com logotipo da Sony que eu já tinha ouvido
falar&amp;hellip;PSP! Isso mesmo! E ele me contou como se divertia com o
bichinho, que dava para ver vídeos, ouvir musica, e jogar vários jogos
bem legais e tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso somado com meu novo colega de faculdade chamado Leonardo
Foroni, que tem as mesmas características que eu tinha na minha época
de gamer hardcore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adivinha no que deu? Sim! menos de 1 mês depois estou eu com o meu
PSP! Demorei um pouco para começar a jogar no bichinho, mas aos poucos
eu estou vontando a me tornar um gamer hardcore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive criei junto com os meus primos ( os velhos amigos de games ) o
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/Willian.molinari/20081130NerdNightGames2#&#34;&gt;NerdNightGames&lt;/a&gt;,
que é um evento interno na casa do
&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/lh/photo/7IvEn9jLkK4AnS5zeMlhFw&#34; title=&#34;LeoStorm&#34;&gt;meu primo&lt;/a&gt;
onde passamos uma madrugada (geralmente de sábado para
domingo) só jogando em rede, tanto de PSPs como de computadores!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então hoje mantenho Dreamcast guardadinho e meu PSP sempre com jogos
legais, onde jogo sempre depois do almoço, e a noite antes de durmir!
Como o PSP está sempre comigo (ouço meus Podcasts nele tambem)
sempre que possível e seguro eu estou jogando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os jogos de PC estão instalados no windows Vista que veio no meu
notebook (deixei numa partição minúscula), que por sinal eu só uso
no Nerd Night Games, afinal, para que mais o Windows serve senão para
usar como vídeo game. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesso que agora que sou programador o velho sonho de criança de se
desenvolver jogos (que eu destruí pensando que era um sonho
impossível de criança, assim como aqueles que queriam ser jogadores de
futebol) veio a tona, e eu ainda vou desenvolver algo, mesmo que seja
pequeno. Com isso eu tambem me tornei uma pessoa mais crítica quanto a
jogos, prestando mais atenção na inteligencia artificial dos inimigos,
pequenos erros que acontecem e passam meio desapercebidos e outras
coisinhas, o que me motiva mais ainda a escrever sobre os jogos que
estou terminando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para finalizar, outra coisa que está me motivando a voltar a jogar
agora é o &lt;a href=&#34;http://www.nowloading.com.br/&#34;&gt;Podcast NowLoading&lt;/a&gt;
que tem sempre informações muito legais e conteúdo bem
divertido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu disse&amp;hellip; Esse post é para vocês entenderem por que eu vou
começar a postar um pouco alguns jogos tambem. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No mais nada mais! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Old comments by: Lê, allan, CrazyHcgamer | Not available anymore. :(&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>